<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Imsin>
<week number="001">
<boy_height>50.8</boy_height>
<boy_weight>3.4</boy_weight>
<girl_height>50.1</girl_height>
<girl_weight>3.3</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*生まれたばかりの赤ちゃんは一日20時間以上睡眠を眠ります。
*お母さんのお腹のように体を縮めて拳を握りしめています。まだ目の前の物や人の顔がよく見えませんが、ヒアリングはある程度完成されているため、大きな音にびっくりしたりします。
]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[赤ちゃんは10月の間、母親の子宮の中で安全に保護されてへその緒を介して栄養供給を受けていたが、今は自分で乳を洗うし、外部の様々な有害物質にも自分で戦って勝たなければなり。このような赤ちゃんのために準備した自然の贈り物はすぐに初乳とすることができます。
生後7日以内に出てくるママ母乳初乳と呼ばれ、初乳には赤ちゃんに必要な各種の栄養成分に加えて健康に育ってために必要な免疫成分、よく育つように助けてくれるの成長因子と活発に育つように助けてくれる脳の発達成分など様々な機能性成分がより豊富に含まれています。母乳育児が困難なお母さんでも初乳は必ず与えるように努力されることをお勧めします。
*初の代表的な栄養/機能成分：免疫成分 - sIgA、IgG、ラクトフェリンなど、成長因子 - IGF、TGFなど、脳の発達の要素 - DHA、アラキドン酸などの不飽和脂肪酸]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*生後0〜4週間以内にB型肝炎の予防接種をする必要があります。
*予防接種はできるだけ午前中に、朝に事前に体温を測って熱か確認しています。
*生後2〜3日後の新生児黄疸があらわれることがあります。 7〜10日後に自然になくなるのが一般的ですが、あまりにも色がジトゴナ長期間続く場合は、診察を受けることがあります。]]></health_tip>
</week>

<week number="002">
<boy_height>51.9</boy_height>
<boy_weight>3.69</boy_weight>
<girl_height>51.13</girl_height>
<girl_weight>3.57</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*赤ちゃんはよく体を動かしますが、まだ反射動作がほとんどです。
*一般的に尿は一日6〜10回以上、糞は2〜3回程度見ますが、赤ちゃんによっては違いがたくさん出るので個人差を考慮して状態を判断することをお勧めします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[母乳は栄養的にも免疫的にそして心理的な面で、赤ちゃんに最高の食品とすることができ、WHO世界保健機関によると、6ヶ月以上24ヶ月までは母乳栄養を十分に供給してくれることを推奨されています。
成功的な母乳育児のためには、母乳量を十分に増加させることが最初の関門であり、そのためにお母さんはリラックスしてストレスを受けない環境下で選んだ栄養を摂取する必要があり、できるだけ頻繁に母乳を継承しなければならないです。
*母乳育児をする場合には、母親が摂取する食べ物は、当然母乳に反映されています。気をつけだったの妊娠ギガやややもすると接続が緩む場合がありますが、過度に辛いものや香りの強い香辛料、刺激的な食べ物は母乳の味も変えることができ、赤ちゃんの柔らかい上章刺激することがありますので注意が必要です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが痛くなって病院に行くときはできるだけ症状をメモして医師に伝えることがあります。
*育児手帳はできるだけ変えずに一本だけ使用することをお勧めします。育児手帳には、生まれた時の子供の体重とキー、出生病院、予防接種の種類など、医師が知っておくべき重要な情報が記録されているからです。]]></health_tip>
</week>


<week number="003">
<boy_height>53.0</boy_height>
<boy_weight>3.98</boy_weight>
<girl_height>52.15</girl_height>
<girl_weight>3.83</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*よく育つ赤ちゃんの場合、一日の体重増加量が30gを上回るほどです。
*フォーカスが正確ではなく瞳が中央に集まったり、別々に動くこともあります。
*抱いてあげると泣き止んで顔を見つめることもあります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[赤ちゃんに一番最初にお勧めなければならない栄養食は、当然母乳ですが、お母さんに、特定の疾患がある場合は、母乳育児の代わりに粉ミルク​​授乳を推奨しています。たとえば敗血症、活動性結核、ジャンチプスナ乳がん、マラリアなどがこれらの病気に属し、エイズの場合、授乳を介しての感染が報告されなかったが、母乳でもエイズウイルスが発見されたため、我が国をはじめとする先進国では母乳育児をしないことをお勧めします。
*また、母乳授乳をする場合には、アルコールやカフェインなどは、母乳を介して赤ちゃんに渡されることがありますので、当然摂取しないようにしますが、避けられない場合飲んで少なくとも2時間が経過した後スユハルことをお勧めします。カフェインの場合、赤ちゃんが寝なかったりボチェヌン場合があります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*粉ミルクに乗​​るときは必ず手をきれいに洗って調乳濃度に合わせて乗るします。
*食べ残ったミルクは、アカプドも落すします。粉ミルクは滅菌した製品ではなく、栄養が非常に豊富な食品なので、赤ちゃんが食べる人の場合、唾液細菌が混ざって入って、さらに痛みやすい状態になります。]]></health_tip>
</week>


<week number="004">
<boy_height>54.1</boy_height>
<boy_weight>4.27</boy_weight>
<girl_height>53.18</girl_height>
<girl_weight>4.1</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*もう暗く、明るいだけの区切りだった視力が徐々に発達して微かに物事を区別することができます。
*声を聞き分けることができ、お母さんの声に気持ちが良くなり、手足を振ってボヅンゴリギドます。
* M字型の足は成長しながら、徐々にゴトアます。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[赤ちゃんは全身で多くのカロリーを消費しているので、代謝に大量のエネルギーが必要です。しかし、新生児の胃の大きさは大人の1/15サイズでとても小さく、2〜3時間に一回ずつ授乳をしなければ赤ちゃんが必要な栄養素を十分に摂取することができます。赤ちゃんが十分な量を摂取しているのか体重増加に伴い、一日6個以上のおむつを浸すのに十分な尿を見ているかを確認することも方法があります。
*もし、母乳が足りなければ混合することができユナ粉ミルク授乳を考慮する必要があり、このような場合どのような母乳の代用品（粉ミルク）を選択するか慎重な判断が必要です。粉ミルクを選択すると、母乳のレベルの栄養を十分に供給し、消化吸収が良いはずで、柔らかく敏感な赤ちゃんのために、より安全な原料を使用しているかどうかを考慮する必要があり必要があります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*結核予防週間であるBCGの予防接種をする必要があります。 BCGは生後4週間以内に当てるのが原則だが、赤ちゃんがアトピー性皮膚炎や栄養障害、画像、皮膚感染症などがある場合は、BCGの予防接種を延期する必要がありますので、あらかじめ医師にご相談をしています。
*お風呂はもかまいません接種した部位に水がかからないように注意します。]]></health_tip>
</week>
<week number="005">
<boy_height>55.2</boy_height>
<boy_weight>4.56</boy_weight>
<girl_height>54.2</girl_height>
<girl_weight>4.36</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*最初に眠るようだった赤ちゃんは、少しずつ昼起きている時間が増加します。
*モービルをつけてくれるのが良いモービルを毎月ときは、胸の部分程度の位置に高さ30Cm程度軽く斜めにしてということです。
*首を支えることができないけど元気が出て腕をつかんで引き上げ首が続きます。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[生まれたばかりの赤ちゃんは、胃と食道の境界部の括約筋が未熟で、また、この部位が胸部に偏っており、食べ物をよくあげるようにします。さらに、上記の形が大人と同じ袋状ではなく、楕円形の筒状で、さらによく吐くようになります。特に粉ミルク​​授乳時に粉ミルク​​と一緒に空気を飲むようになるので、授乳後に赤ちゃんを立て抱きなど軽いけんかをしてトゥルムウルさせるか、伏せ布を置くことを吐くことを防止するための良い方法です。
*赤ちゃんがよく吐くようになっても成長発達や体重増加が着実にされている場合は大きな問題ではありませんが、授乳をひどく拒否したり、下痢などの他の症状とトハムイに並行した場合、消化管や代謝の問題や食品アレルギーなどの問題に起因するかどうかを専門家の相談が必要です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*生後一ヶ月になったので、小児科に行って赤ちゃんの健康状態はもちろん、基本的な成長発達がよく行われていることを確認しなければならない時期です。
*簡単にでも育児日記を書く習慣をかけて身長、体重、特異点、体調などを書いて置き役立ちます。]]></health_tip>
</week>
<week number="006">
<boy_height>56.15</boy_height>
<boy_weight>4.88</boy_weight>
<girl_height>55.15</girl_height>
<girl_weight>4.64</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*鳴らすに顔を背け、物事を見ようと努力し書き込みます。
*伏せ置くと頭を持ち上げてしようと書き込みます。
*まだ赤ちゃんは病気に対する免疫力が弱いために、頻繁に外出や口を合わせるのも控えることでしょう。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[お母さんのお腹の10ヶ月以上にわたって、胎児は胎盤を介して母体からブドウ糖を受けて使用しますが、出生後に主要なエネルギー源がブドウ糖で乳糖に転送されます。そのため、母乳の炭水化物の95％以上が乳糖で構成されており、出生後3〜4ヶ月までの赤ちゃんは、乳糖以外の他の炭水化物を消化することができる能力がありません。
母乳育児の場合、母乳の炭水化物のほとんどが乳糖であるため、赤ちゃんが消化吸収する上で全く問題ありませんが、粉ミルク授乳をする場合には、炭水化物の成分として、乳糖のほかデキストリンなど他の炭水化物成​​分が混在する場合、消化吸収率が低下することができます。
*乳糖の機能：乳糖は、腸内ビピドス菌の繁殖を助けるためにカルシウム/人/マグネシウム、鉄などのミネラルの吸収を増加させるだけでなく、乳糖の分解物であるガラクトースは、脳神経組織の構成物であるセレブとサイドの合成に利用されて幼児期の成長発達に欠かせない成分です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*生後2ヶ月の赤ちゃんは鼻の分泌物が多く、鼻の穴がよく支えます。
鼻が詰まっている場合乳もモトモクゴ呼吸も困難になり、睡眠もよく寝ないので、空気が乾燥してならないようにします。加湿器を使うのも良いが、加湿器は掃除をきれいにして細菌の増殖を防止することが重要です。]]></health_tip>
</week>
<week number="007">
<boy_height>57.1</boy_height>
<boy_weight>5.19</boy_weight>
<girl_height>56.1</girl_height>
<girl_weight>4.93</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*赤ちゃんはもう泣き声にお母さん、お父さんとの意思疎通をします。何か不具合か、不足している場合は、涙をトトゥリゲされます。
*生後1ヶ月を超える場合は、授乳後に満足して笑うような表情を作ることもしオンアルイをしています。
*服は薄い服を重ね着て、汗に濡れるとすぐに着替え加えます。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[赤ちゃんに蛋白質は非常に重要な栄養成分で、筋肉など様々な身体組織を構成するチェグソンソンブンイルだけでなく、柔らかい赤ちゃんの様々な病気から保護する免疫システムを構成する基本的な構成物質です。このようにタンパク質を十分に摂取できないときは、赤ちゃんがよく育つことができず、免疫力が低下して病気がちにだんだん無くなることがあります。ひどい場合は免疫の発達に最も重要な役割を担う臓器（胸腺）自体の萎縮を引き起こすこともあります。
*一方、赤ちゃんがよく消化できない蛋白質は、むしろアレルギーを誘発することができるので、母乳育児が困難な場合は、蛋白質組成が母乳に最も近いミルクを選択してください。消化がよくない代表的な蛋白質は、αs1カゼインやβラクトグロブリンがあります。特にアレルギーやアトピーなどの赤ちゃんの場合は、やむを得ず粉ミルク授乳をする必要がある場合には、十分な配慮が必要です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[* 3ヶ月以内の赤ちゃんは、皮脂の分泌が盛んで、脂漏性皮膚炎が生じることもあります。遺伝的要因との関連が深く、完全に治るまでに時間がかかることもあります。皮膚炎が生じる部位は清潔にしてくれて、医師の指示に応じて、軟膏などを適切に使用することをお勧めします。]]></health_tip>
</week>
<week number="008">
<boy_height>58.05</boy_height>
<boy_weight>5.51</boy_weight>
<girl_height>57.05</girl_height>
<girl_weight>5.21</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*人の顔の形に関​​心が高くなるので、慣れているお母さんと目を合わせて笑うことができます。
*泣くと無条件抱えオルロジュヌンことより習慣になることがありますので赤ちゃんを横たえた状態でオルヌンも精通している必要があります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[赤ちゃんに脂肪が濃縮された形の非常に重要なエネルギー源とすることができます。タンパク質と糖質が1gあたり4kcalの熱量だけを出すことができるが、地方ではgあたり9kcalのカロリーを出すことができます。
また、地方の中でも必須脂肪酸と呼ばれるオメガ3脂肪酸は、脳神経細胞と網膜に多く含まれ、脳の発達や視力の維持に非常に重要な役割を担っています。このような理由で、最近母乳に多く含まれるオメガ3脂肪酸の一種であるDHAを調製粉乳に添加していますが、DHA成分のみを供給することにより、体内の生理的機能を考慮して、オメガ6脂肪酸とのバランス摂取も忘れずに考慮しています。
*母乳育児をしている場合には、不飽和脂肪酸が豊富な食品を多く摂取する授乳婦の母乳に不飽和脂肪酸の含有量が高いことが報告されているので、これらの食品の摂取は、赤ちゃんの脳の発達などに役立ちます。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*列がない咳にも注意が必要です。長期間咳が続く場合は気管支肺炎に発展することもできます。
*使い捨ての紙オムツは尿の吸収量が良いけれど、長期間付けていて赤ちゃんのお尻に刺激が行くことができるので、頻繁にチェックして濡れたのは、乗り換えてぬるま湯を含ませたガーゼタオルで拭いてくれるようにします。]]></health_tip>
</week>
<week number="009">
<boy_height>59.0</boy_height>
<boy_weight>5.82</boy_weight>
<girl_height>58.0</girl_height>
<girl_weight>5.49</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*首ずつ支えられて、手足の動きもさらに活発になります。
*手のひらに届くものを掴もうとする反射行動が徐々になくなります。
*昼と夜の区別が可能となり、徐々に夜たくさん寝て、昼起きている時間が長くなります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[一般的に生後2ヶ月が過ぎていくと、徐々に授乳間隔が規則的に決まることになるが、一度に食べる量が多いので、日中3-4時間間隔で6-7回程度を供給になります。赤ちゃんが徐々に食べる量が増えることになるので、母乳が不足するとミルク授乳で補足または置き換えをする必要があります。
*母乳とミルクを一緒に摂れる混合授乳の際には、まず母乳を与えて不足している量を粉ミルクで授乳する方法と、母乳1回、人工授乳2回などの時間をそれぞれ決めておいて、通常一回ずつおき仮面授乳をする方法がており、赤ちゃんがよりよく適応する方法を選択した方が良いです。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*下痢を判断する基準は、一般的に考えている回数やムクギ、色、においなどで判断するよりも、糞の量（1日チェジュンダン15〜20g以上の場合）、よくボチェゴナ生気がない場合は、体重が減少するなどの栄養評価を持って判断することをお勧めします。]]></health_tip>
</week>
<week number="010">
<boy_height>59.88</boy_height>
<boy_weight>6.07</boy_weight>
<girl_height>58.78</girl_height>
<girl_weight>5.7</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*今、大きな音だけでなく、小さな音でもはっきりと答えることができますので、振ると音がするおもちゃが赤ちゃんの発達に役立ちます。
*嗅覚は聴覚と一緒に、最も早く発達する感覚の一つで、赤ちゃんはママのにおいもよく区別することができます。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[赤ちゃんは大人と違って、一日約1〜12回（粉ミルクスユアの場合、1〜7回程度）までひんぱん希便表示されます。グプソンジョク下痢の場合、症状が明確にするための取り組みがより容易な反面、慢性的な下痢の場合、薄く頻繁乳幼児辺の特性との区別が難しく、適切な対応をしないため放置さは、赤ちゃんの栄養状態が低下してこれは赤ちゃんの成長発達に良くない影響を与える可能性があります。
*下痢が続く場合は、脱水症状を防ぐために、栄養の損失を防止するための適切な栄養の供給が非常に重要です。一般的に母乳や一般的な粉ミルクの中の乳糖は、非常に重要な栄養成分ですが、下痢の中には症状を悪化させることができるので、専門家の指導の下で乳糖が排除された下痢専用粉ミルクを供給することも有用であることがあります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[ミルク授乳時に使用している哺乳瓶と乳首は赤ちゃんでも使用して、熱湯消毒をするので、乳首は通常3ヶ月ごとに、哺乳瓶は、6ヶ月ごとに交換してくれるのが安全です。]]></health_tip>
</week>
<week number="011">
<boy_height>60.75</boy_height>
<boy_weight>6.32</boy_weight>
<girl_height>59.55</girl_height>
<girl_weight>5.91</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*初めて生まれ赤くしわを寄せられた姿の赤ちゃんは皮下脂肪が多くなって全体​​的にふっくらと太っついて赤ちゃんらしい可愛らしさが助かります。
*ぶらぶら揺れるような感じも消えて体も徐々に固くなります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[赤ちゃんは大人に比べて体表面に蒸発されている水分の量が多く、呼吸数が多いだけでなく、新たな組織を合成し、体液が増加しなければならないので、さらに多くの水分を必要とします。そのため、頻繁に下痢や嘔吐、病気などで水分の損失が増加する場合には、赤ちゃんは水分バランスが崩れて危険なことがあります。普段赤ちゃんが健康な場合には、母乳や粉ミルクのほかに特別な水分の供給を必要とするではないが、特に天気が暑かったり熱が出る場合は、継続的に下痢をしているなどの場合には、少しずつでも母乳や粉ミルクに加えて、別の水分供給をすることも役立つことがあります。
*赤ちゃんには細菌などの衛生的な面を考慮して、センスナ因数よりゆで、水、麦茶や赤ちゃん専用の飲み物をご使用になることをお勧めします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*生後1〜2ヶ月の間には、B型肝炎、DTaP、ポリオなどの予防接種を考慮する必要があります。
*微熱や軽い下痢がある場合、母親が勝手に怒らないで、医師の診察後、予防接種するかどうかを決定することをお勧めします。
*予防接種後に表示されることがある症状（注射部位の痛み、腫れ、発熱など）は、予防接種の効果自体を低下させることはありません。]]></health_tip>
</week>
<week number="012">
<boy_height>61.63</boy_height>
<boy_weight>6.56</boy_weight>
<girl_height>60.33</girl_height>
<girl_weight>6.11</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*脳神経系の活発な開発に目的のある活発な動きが可能となります。
*赤ちゃんが首を完全に支えられていない状態であればおんぶはしないことをお勧めします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[母乳は赤ちゃんの生命維持と成長発達のための栄養素を最も適切な濃度と消化吸収が良い形で伝達するようになります。栄養が不足すると、赤ちゃんの成長発達が遅延され、栄養が過ぎれば赤ちゃんの未熟な身体機関が負担を感じるようになります。このため、多くの粉ミ​​ルクは、母乳の栄養設計を基盤とした粉ミルクを製造することになり、粉ミルクの場合は昼間水数mlの粉ミルク数スプーンの容量を提示して赤ちゃんに十分な栄養を供給しながらも、負担にならないように、その濃度を調節することを基本とします。
*場合によっては赤ちゃんによく食べさせたい気持ちで授乳時に重湯や車、漢方薬、四骨おつゆを使用している場合があります。これ母乳濃度に合わせた粉ミルクの調乳濃度を破って、むしろ赤ちゃんに負担になることがありますので避けてください。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*日光浴は皮膚のビタミンD合成を促進し、骨を丈夫にし、肌の抵抗力を育てるのに助けを与えることができます。赤ちゃんの体調を見ながら頭や顔は直射日光を避けるようにして時間も3分程度から始め徐々に増やしていきます。]]></health_tip>
</week>
<week number="013">
<boy_height>62.5</boy_height>
<boy_weight>6.81</boy_weight>
<girl_height>61.1</girl_height>
<girl_weight>6.32</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*体重が生ま​​れた時の二倍、身長は10cm程度育ちます。
*顔立ちが徐々にトリョトヘジミョ、ミルクの成長発達の程度に徐々に個人差が表示され体型の違いが出始めています。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[はじめて生まれ不思議で幸せな気持ちで赤ちゃんをドルボドンママも徐々に夜中授乳にストレスを受けることができる時期です。生後2ヶ月ごろには4〜5時間程度、生後3ヶ月ごろには6〜8時間程度で食べ、よくすることができようになり、授乳の時間をうまく調整する場合は、粉ミルク授乳時には4ヶ月頃から、授乳時には消化が可能であるため5ヶ月頃から自然に夜中授乳を中止することができます。
*夜中授乳を中止するために強制的に授乳を中断することは望ましくありません。代わりに赤ちゃんが眠る前に十分に授乳して寝かせて赤ちゃんが夜明けに割ってベゴパハル場合、すぐに授乳をしていない麦茶などで20〜30分程度授乳時間をずらして与え、徐々に授乳間隔を長くする、約1〜2週間ほど後に、夜中に壊すことなく、ぐっすり眠る習慣ができています。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが薬を与えるときは、ミルクに混ぜて与えることは良くありません。
薬の種類に応じて、粉ミルクと一緒に食べれば吸収がうまくいかないん薬の効果が低下することができ、また、粉ミルクの味に影響を与えて、赤ちゃんがミルクを嫌いになる可能性があります。]]></health_tip>
</week>
<week number="014">
<boy_height>63.18</boy_height>
<boy_weight>7.0</boy_weight>
<girl_height>61.78</girl_height>
<girl_weight>6.51</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*何でも口に持っていこうする時期に指や拳を延々と吸うこともあります。
*建て直そと足に力をずっとピョルスがあまりにも頻繁に立てることは、赤ちゃんの骨と関節に無理が行くことができます。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[赤ちゃんの中には時々ユダンベク質のアレルギー症状を見せる場合があります。このような場合には、母乳やミルクを原料とした粉ミルクについて赤ちゃんがすべての異常症状を示すことができます。このような場合には、植物性の大豆タンパク質を利用した調製式活用することも対処方法があります。しかし、ママ一人での主観的判断によって母乳や通常の粉ミルクで豆乳や大豆調製方法を変更するよりは、医師や専門家の判断に変更されることがより望ましいです。
*一般的に、これらの調製式の場合は、動物性蛋白質である母乳や通常のミルクに比べて植物性タンパク質である大豆タンパク質を使用するので、コンダンベクジルエ不足アミノ酸（メチオニン）が補強され、そのほかにも母乳に豊富な母乳の機能性成分が強化されている確認しなければします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんを伏せて寝かせた場合、ややもする赤ちゃんの鼻が詰まって窒息の恐れがあるので、伏せて寝かせるのは赤ちゃん自ら首を動かすことができる時期まで待つことを推奨します。
*首をガヌゲということは、精神発達の状況を決定する重要な現象なので、赤ちゃんの発達状況をよく見守らなければならいます。]]></health_tip>
</week>
<week number="015">
<boy_height>63.85</boy_height>
<boy_weight>7.19</boy_weight>
<girl_height>62.45</girl_height>
<girl_weight>6.71</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*唾液が多くなる時期で、赤ちゃんの肌に刺激がないように柔らかい綿素材のよだれかけをしてくれることでしょう。
*徐々に表情が豊かになって、気分がいいときはオルロジュミョン声を出して笑うこともあります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*一般的に赤ちゃんは、生後3ヶ月までは腸の粘膜の機能がまだ成熟していず、タンパク質がそのまま吸収される場合があります。このような赤ちゃんの身体の特性上、有害な菌や細菌と消化があまりならなかったタンパク質の塊の浸透も発生する可能性があります。
*母乳や粉ミルクに含まれる免疫タンパク質だラクトフェリンや免疫グロブリンIgG、sIgAなどの外部有害菌やバクテリアなどの侵入を防止し、免疫力の強化を助けるだけでなく、成長因子IGF、TGFなど未熟な赤ちゃんの小腸粘膜の成熟を助けるために、外部の有害物質や消化が足りないタンパク質の塊の侵入を防止してくれることがあります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*百は子供が産まれベクイルチェた日ベクナルとも呼ばれています。このバックという数字は、すぐに完全に成熟を意味するスヨトスプニダ。ため、百日祭りは、赤ちゃんが生後百日目をムタにラップを祝うとともに、今後も元気に育って祝福するためのものです。]]></health_tip>
</week>
<week number="016">
<boy_height>64.53</boy_height>
<boy_weight>7.37</boy_weight>
<girl_height>63.13</girl_height>
<girl_weight>6.9</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*赤ちゃんは首を支えられているので、抱いてくれずっと楽だし、背負ってもかまいませんが長すぎるオプジようにします。
*活動量が多くて急激に増加した体重増加の速度が比較的ワンマンヘジ方です。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*今のお母さんは、赤ちゃんに離乳食を開始するか、もう少し先延ばしする必要がありかどうかを心配する時期です。一般的に生後3〜4ヶ月が過ぎ、体重が7kgを長くなると、離乳食を始めてもいい時期に判断することができます。一般的に赤ちゃんが気分が良く栄養前空腹時に与えることが望ましく、ハンストガラク程度与えて、徐々に量を増やしながら赤ちゃんの状態を観察します。
*アレルギーやアトピーがある場合は問題がない場合の赤ちゃんよりも離乳食の開始時期を遅らせて離乳食で始まる食品の選択を慎重にする必要があるのは確かだが、あまりにも遅く開始する場合、貧血など、赤ちゃんの栄養と健康状態に影響を与えることがあるので注意が必要です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが生まれる宣告関節脱臼の場合足が横にも広がらず、左と右の足の長さが異なり、太さも異なる場合があります。 3ヶ月以内の発見時の治療が可能なので、定期検診などを通じて確認してよいでしょう。]]></health_tip>
</week>
<week number="017">
<boy_height>65.2</boy_height>
<boy_weight>7.56</boy_weight>
<girl_height>63.8</girl_height>
<girl_weight>7.09</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*手の動きが比較的自由にタルランやおもちゃを与えれば、両手でつかもうとし、必ず握っている拳を広げています
*スプーンや食べ物を口に入れても舌で押し出されません。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[離乳食はママが食べておいしい食べ物がありません。非常にシンプルで、食品固有の味を生かすことができる簡単な調理法が最も良い方法で、強い香辛料や過度の塩分の使用はしないことをお勧めします。理由最初はできるだけ無式与える最もアレルギー誘発性が低い穀類（米美音）から開始し、徐々に他の種類の穀類を餌するようにします。米美音は米1：水10の割合で薄め沸かして、最初は重湯水から始まるしています
*家庭で離乳食を作って与えた場合には、少量を毎日準備するより一度に一定量を作っておいて氷凍る枠などを活用して冷凍保管し、必要なときごとに一つずつ溶かして温めると良いでしょう。これらの方法は、母親が与える量の赤ちゃんが食べる量をチェックでき、さらにお勧めします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*長時間アップは、赤ちゃんの倍胸が圧迫され血液循環がうまくできないことがありますのでちょっとだけ業者様にします。
*赤ちゃんをぴかっと持ち上げるか、または振ることはベビーヅヌェナ網膜に影響を与える可能性がありますので控える必要があります。]]></health_tip>
</week>
<week number="018">
<boy_height>65.6</boy_height>
<boy_weight>7.65</boy_weight>
<girl_height>64.28</girl_height>
<girl_weight>7.2</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*アンヒョノトたら首を支えられているほど力が生まれました。
*ママの怒りの声と優しい声を区別して怒っている声を聞くと泣きもします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんに離乳期は、バランス栄養はもちろん、新しい食べ物に触れて、噛む訓練で歯を発達させ、良い食習慣を形成する必要がある非常に重要な時期です。
*赤ちゃんは生後3〜4ヶ月程度が経過すると、赤ちゃんの成長が旺盛になって運動量が増加し、より高いカロリーと、良質のタンパク質、十分な鉄供給などの栄養のニーズが、高まります。そのため、母乳やミルクだけでは赤ちゃんが必要とするだけの栄養素を提供することができなくなって、お腹の中で、母親から受けて保存した無機質（鉄、カルシウム）なども生後5-6ヶ月であればすべて消費されます。]]></food_tip >
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが4〜5ヶ月が経過してもサパルヌンウル受信したり、いつもピントが合わない場合はお住まいのを疑って見ることができます。放置時弱視になることもありますので、定期健診時の専門家と相談したり、正確な眼科検査を受けることをお勧めします。]]></health_tip>
</week>
<week number="019">
<boy_height>66.0</boy_height>
<boy_weight>7.75</boy_weight>
<girl_height>64.75</girl_height>
<girl_weight>7.3</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*赤ちゃんももう一人でいる退屈がるほどの社会性が発達し、ママやパパの目を引こうとします。
*比較的首と腕、肩などに力が発生した赤ちゃんは今、反転をします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*離乳食初期には、スプーンを使用して、形のある食べ物を飲み込む練習をすることで、より濃度の食糧とスプーンの使用に慣れされ、同時にこれを間違いなく食べられていることです。最初の離乳食の濃度は、スプーンですくって傾けると食べ物が下にざあざあと流れるぐらいが適当な濃度で、一般的にすくって食べるプレーンヨーグルト程度を考えてください。赤ちゃんがバトアモクヌン状態を見ていきながら、一週間単位で水の量を少しずつ減らして死ぬ与えれば自然に進むことができます。
*性急な心は禁物であり、午後2時くらいの赤ちゃんが活発に動いてお腹が空いた時間を選んで見知らぬ食べ物でもよく受けて食べられるようにするのがコツです。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[* 2ヶ月ごろに実施したDTPと経口ポリオの二次予防接種を実施し、予防接種をする時期との間隔は接種後、免疫が最もよく​​起こる時期を選択して決めるので、なるべく一定の期間をジキドゥェ、赤ちゃんの体調を勘案しても先送りしないように注意します。]]></health_tip>
</week>
<week number="020">
<boy_height>66.4</boy_height>
<boy_weight>7.84</boy_weight>
<girl_height>65.23</girl_height>
<girl_weight>7.41</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*赤ちゃんは今、何か不便かの要件があるときに泣きを泣いたりするので、あまりにも長い間鳴らすのは性格の形成によくありません。また、赤ちゃんにストレスを与えて脳の発達を阻害することができます。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*離乳期に味わう赤ちゃんの月齢に応じて、食品は段階的に選択する必要があります。理由最初に選択しても良い食品は消化がよく甘みが強くない穀類と野菜類が適しています。
*場合によっては果物をひいて、そのまま赤ちゃんに与える場合がありますが、赤ちゃんが甘さに慣れすぎてしまう場合は、後に野菜をよく食べないようにすることができるので、果汁、野菜よりも遅く開始することをお勧めします。果汁を与えるときは、水に適当に希釈したり希釈する必要がない赤ちゃん専用フルーツジュースを与えるのも方法です。
*一度に食べる量は、最初は小さじ1杯（約5g）で始まり、1杯まで徐々に増やしていくようにして、まだ離乳食で、赤ちゃんのお腹満たす機はとても難しいので離乳食後にも赤ちゃんが飢えていると、十分に授乳するようにします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*授乳を介して供給される母乳と粉ミルクとは異なり、離乳食はよりこってりした状態の食べ物なので、赤ちゃんはまだ負担になることができ、またよく上げることができます。離乳食を与える前に、または理由の合間に水を与えている負担を軽減することをお勧めします。]]></health_tip>
</week>  


<week number="021">
<boy_height>66.8</boy_height>
<boy_weight>7.93</boy_weight>
<girl_height>65.7</girl_height>
<girl_weight>7.51</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*体重の増加速度は遅いが運動能力が著しく発達する時期です。
*絶えずボヅンゴリゴ手と足の活動が非常に活発になる時期です。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*たまにママがミルクと粉離乳食を一緒に混ぜて哺乳瓶で与える場合がありますが、これは離乳食の目的を考えれば望ましい方法だとできません。離乳食はスプーンを使って噛んで食べる練習が必要なので、粉末離乳食も哺乳瓶に乗って、粉ミルクのように与えるかではなくされるようにどろどろに濃度を合わせて浮いて与えることです。
*粉離乳食は、赤ちゃんが、様々な食品の味を見るには適していないという欠点はあるものの、まだ5つの食品群をまんべんなく摂取して栄養のバランスをとる難しい離乳期の赤ちゃんの栄養バランスを取るにはさらに適しています。 24ヶ月までは母乳と手製のベビーフード、そして栄養バランスのとれた粉末離乳食を適切に混ぜてくれれば、赤ちゃんの成長発達に最も良い方法になることがあります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[赤ちゃんが外部環境に対して旺盛な好奇心を見せる時期なので、一日1〜2回程度は軽く、母親と赤ちゃんが散歩をすることがあります。ママの両手が比較的自由であり、ようアギチナベビーカーを活用して、途中で水分補給のために麦茶などを用意してください。]]></health_tip>
</week>
- <week number="022">
<boy_height>67.35</boy_height>
<boy_weight>8.08</boy_weight>
<girl_height>66.15</girl_height>
<girl_weight> 7.62</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*自分の出した音を聞いて喜び、オンアルイが多くなります。
*すぐ目の前にある物体も見ることができ、色を区別したことがあるほどに視力が発達してカラフルなおもちゃにもっと関心を持つようになります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*離乳食を開始し、潜在的にアレルギー傾向を持っていた子供たちが、一部の食品に反応してアレルギー症状が現れる場合があります。アレルギー症状は、下痢、嘔吐、腹痛などの消化管症状に加えて、皮膚の発疹、喘息/鼻炎などの呼吸器症状が現れる場合もあります。
*食品アレルギーは、赤ちゃんの未熟な腸の粘膜を介して行われるため、アレルギー傾向がある赤ちゃんの離乳食の材料の選別は非常に重要です。農薬などから比較的安全なオーガニックや環境にやさしい食品が好ましく、特にアレルギー誘発の可能性が高いグルテン、エビ、ソバ、ピーナッツなどナッツ類、はちみつ等されるように石の後に接するように配慮して、市販離乳食を与えれば、これらの食品は、含まれているかどうかを確認することをお勧めします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんは寝る前に興奮する傾向があるので、あまり刺激で赤ちゃんを興奮させないようにします。
*赤ちゃんが十分に寝ないと成長ホルモンが正常に分泌されず、成長が遅れるだけでなく、急激な成長期の脳の発達に支障を与えることができます。]]></health_tip>
</week>
<week number="023">
<boy_height> 67.9</boy_height>
<boy_weight> 8.23​​</boy_weight>
<girl_height> 66.6</girl_height>
<girl_weight> 7.73</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*手足がさらにトゥントゥンヘジョ手の体を支えて上体を持ち上げるたり、目の前に見えるものを握って振り回すこともあります。
*近くにあるおもちゃをつかまえ逃さないほどの力がセジプニダ。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*アレルギーがある赤ちゃんの場合は、一つではなく、様々な食品にアレルギー症状を見せる場合があります。そのため、アレルギーや他の問題が発生するかどうかを知るためには、一つの食品を、少なくとも5日は食べて、次のような症状があることを確認し、慎重に離乳食を進行しなければします。
1。赤ちゃんに下痢、おならのような消化管の変化が生ずるか否か確認してください。
2。赤ちゃんに吹き出物、湿疹、じんましんなどの皮膚系に変化が生ずるか否か確認してください。
3。赤ちゃんに咳、鼻水などの呼吸器症状が出ていないこと確認してください。
4。赤ちゃんが何か不便で邪魔したり、睡眠をよくモトジャジか確認してください。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*昼間長時間外出したり、周囲の環境があまりにもやかましい場合には、夜に突然目を覚まし泣きトトゥリギもあります。あるいはあまりにも昼寝の時間が長くても夜に簡単に眠れないことがあり、このように夜の時間によくチンオルデヌン赤ちゃんなら、昼間の環境をチェックしてよいでしょう。]]></health_tip>
</week>
<week number="024">
<boy_height> 68.45</boy_height>
<boy_weight> 8.37</boy_weight>
<girl_height> 67.05</girl_height>
<girl_weight> 7.84</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*足に力が生じ、手をつないで立てて、足踏みをするように足を離すこともあります。
*自分が持っていたおもちゃをピェᆺウミョン抵抗して泣きをトトゥリギもあります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*理由最初は母乳炭水化物である乳糖以外の炭水化物の消化能力が徐々に発達して穀物の摂取が可能となるが、まだ地方の消化ヌン力はたくさん発達していなかったので、この時期は、穀物を主とした離乳食を基本とし、脂肪含有量が高い動物性食品や脂肪食品は、慎重にチュガヘジュことが望まれています。
*米ともち米は大きな負担なしに与えることがありますが繊維質が多量に含まれジャプゴクリュは少しゆっくりに与えることが望ましく、特に蕎麦の場合、アレルギーを誘発する可能性が高いので、消化管の粘膜がさらにトゥントゥンヘジは離乳期後期にに延ばすことをお勧めします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[普通歩行器を多く使用する時期が5〜7ヶ月程度なのに、お母さんの便利さのために歩行器を燃やすのは望ましくありません。文字通り歩きを支援する中間ツールとして使用れました、赤ちゃんの足の長さに必ず合わせて調節が可能な製品を選択し、長時間歩行を焦がさないようにします。]]></health_tip>
</week>
<week number="025">
<boy_height> 69.0</boy_height>
<boy_weight> 8.52</boy_weight>
<girl_height> 67.5</girl_height>
<girl_weight> 7.95</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*反転を容易にするほどに力が生じた赤ちゃんは、次の手順に倍密度を試みます。最初は思い通りにならなくて前に進むことができず後ろに行くこともよくあります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*野菜は、ほとんどアレルギーなどの問題を引き起こす食品群ではないので、特別な制限なしに使用が可能なので、離乳食に多様に活用することができます。しかし、野菜類に豊富なビタミン類は調理過程で多くの破壊されるので注意が必要であり、また、他の食品に比べて味が落ちるので、離乳期の赤ちゃんが甘さなども慣れないうち野菜の味に慣れるようにする必要があり、幼児期のバランスのとれた食習慣を形成する上で、さらにお勧めします。
*ように旬の新鮮で安全な環境にやさしい野菜を使用して、にんじん、さつまいも、​​かぼちゃのような甘みのある黄色野菜から始めて、徐々に色が濃い野菜も与えようにします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*離乳食は、母乳育児を中断した後に起動することがありません。離乳食と母乳の適切な並行栄養供給がなされなければならない栄養の隙間がなくなり、赤ちゃんの成長と健康の開発が円満に行われることがあります。]]></health_tip>
</week>
<week number="026">
<boy_height> 69.35</boy_height>
<boy_weight> 8.58</boy_weight>
<girl_height> 67.9</girl_height>
<girl_weight> 8.03</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*赤ちゃんにもう最初の歯が出始めることができます。歯が生え始めと歯茎がムズムズして歯茎を手こすり、目に見えるものはすべて口に持って噛んだり、噛むこともあります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*母乳をモクイドン母親も生後6ヶ月が過ぎて徐々に母乳育児をジュンダンハヌン場合が多く増加します。しかし、世界保健機関WHOは、赤ちゃんが24ヶ月になるまで母乳栄養を最大限に供給することをお勧めしておりますので、避けられない場合を除き、母乳を少し長く授乳してください。
*特に赤ちゃんは体内保存されていた免疫成分が徐々に枯渇して、以前よりも頻繁に痛むことがありますので、免疫成分が豊富な母乳の継続的な供給は、赤ちゃんの健康のために非常に重要であり、そうでない場合には母乳や初乳の免疫成分を供給することができる母乳の代用品である成長用調製粉乳を赤ちゃんに授乳することをお勧めします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*倍密度を起動すると、方向感覚が発達して視野が徐々に広くなり、脳の活動が活発になります。赤ちゃんが存分にギアが行き来できるように服を厚すぎないように加えて、滑らないように靴下もはげています。]]></health_tip>
</week>
<week number="027">
<boy_height> 69.7</boy_height>
<boy_weight> 8.63</boy_weight>
<girl_height> 68.3</girl_height>
<girl_weight> 8.1</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*赤ちゃんはもう胎内で母親から受けた免疫力が徐々に低下され、耐久赤ちゃんもよく病気にかかって熱が上がることもあります。
*片手でもう一方の手でおもちゃを運んでマウスうとするが、まだたくさん下手で逃してしまいます。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*ビタミンやミネラル、水分補給の重要な果物は穀類、野菜類との理由当初から赤ちゃんに与えることができる食品の一つです。一般的に果物は、ほとんどすべて離乳食の材料としては良いが、モモ、イチゴ、トマトなどのアレルギーとの関連性が言及されている場合もありますので、これらの果物は、理由ジュンフギ以降に先送りすることをお勧めします。他の離乳食を与える時と同じようにしたスプーンてからゆっくりと赤ちゃんの状態を見ながら餌するようにします。
*りんごとボートが一番無難な理由の初期から与えることができ、徐々にバナナ、メロンなどの赤ちゃんが、様々な果物の味を見られるようにします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが反転、倍密度が等して、物を口に入れ始めながら、様々な事故が目立って増加します。赤ちゃん周辺の危険な物をすべて片付けて、赤ちゃんがより自由に活動できるように支援することをお勧めします。]]></health_tip>
</week>
<week number="028">
<boy_height> 70.05</boy_height>
<boy_weight> 8.69</boy_weight>
<girl_height> 68.7</girl_height>
<girl_weight> 8.18</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*ほんの少しですが、床に手をついて、非常に少しの間座る姿勢をとることができます。この時期が過ぎると、しばらく一人で座れるようになるが、最初は床に手をついてなどを丸く前に曲げた状態で1〜2分間振りながら座っています。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*不織布の味を出すナトリウムは、赤ちゃんの体内代謝を調節するなど、シンチェネ様々な生理機能を担う重要な栄養素の一つです。また、塩味は、食品の味を良くする甘味料でもあります。しかし、母親が離乳食を作る時、自分の好みに合わせて調理すると、ナトリウムを過剰摂取取る可能性が高くなり、過剰摂取時に赤ちゃんの腎臓に負担になるだけでなく、体内のカルシウムが入れ子に作るので、できれば赤ちゃんの離乳食に行ったをしていないことをお勧めします。
*乳幼児期から薄い食べ物を摂取する食習慣を育てては大人になった後も、ナトリウムを過剰摂取することを防ぐことができます。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*お母さんのお腹から育ったベネトモリガ抜けるので、抜けた髪の毛が赤ちゃんの口に入らないように注意する必要があります。
*生後6〜7ヶ月までは夜中授乳を壊すことも遅れないようにする必要があり、赤ちゃんの誘致、管理が容易になります。]]></health_tip>
</week>
<week number="029">
<boy_height> 70.4</boy_height>
<boy_weight> 8.74</boy_weight>
<girl_height> 69.1</girl_height>
<girl_weight> 8.25</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*人見知りがますます激しくなる時期であり、通常は母親が見えないと泣きを噴き出して不安に思う分離不安の症状が現れます。
*まだ言葉ではありませんが、ママとパパが言うことを少しずつ理解し始めています。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*肉類は赤ちゃんの体の組織や筋肉の発達、免疫成分ドゥウル作成、必要なタンパク質を供給する重要な供給源です。最初の肉を離乳食に使う場合は、牛肉が最も無難で、徐々に鶏肉や豚肉などを与える方が無難です。豚肉と鶏肉は、多くのお母さんたちがアレルギーをたくさん誘発する食品として知られていますが、実際の研究報告では、他の食品と特別な差を見せることはないが、アレルギーの可能性が高い赤ちゃんの場合には注意が必要です。
*肉の場合、飼料に含まれる抗生物質等によるアレルギー症状があらわれることがあることを注意してください。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*この時期の赤ちゃんが多く見られる分離不安は、母親との愛着関係が正常にも形成された赤ちゃんから表示され、通常の症状として成長していく、徐々に解消され、それほど心配しなくてもされます。]]></health_tip>

</week>
<week number="030">
<boy_height> 70.78</boy_height>
<boy_weight> 8.81</boy_weight>
<girl_height> 69.45</girl_height>
<girl_weight> 8.31</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*今は一人座っておもちゃを手にすることもあります。
*開発が早い子はこの時期から、這うか、機を省略してすぐに何かを捕獲し、立ち上がったりします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[* 6ヶ月が過ぎても、モユマン食べまだ離乳食を開始していない赤ちゃんは、鉄欠乏性貧血が生じる可能性が徐々に高くなります。母乳には赤ちゃんに必要な栄養素が豊富に盛られているが、いくつかの栄養素、特に鉄分とビタミンDが不足しているこれらの栄養素の適切な補足が行われない場合は、赤ちゃんにに栄養欠乏症状が現れることです。
*母乳と一緒に鉄分が強化された調製粉乳やジョジェシク、バランス栄養を合わせることができる市販離乳食などを適切に活用するのも赤ちゃんの鉄欠乏を予防するための良い方法です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*モユマン与え離乳食をあまり遅く開始したり、鉄のサプリメントはならない美音だけ離乳食をしている場合は、センオユをあまりにも早くてくれる場合には、慢性的に下痢をしている場合などは、赤ちゃんの鉄欠乏危険性が増加しますので、注意が必要です。]]></health_tip>
</week>
<week number="031">
<boy_height> 71.15</boy_height>
<boy_weight> 8.89</boy_weight>
<girl_height> 69.8</girl_height>
<girl_weight> 8.37</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*本格的に歯が生え始めているので、誘致の管理にもっと気を使って必要があります。
*好き嫌いがますます明確になって、それなりに意思表現をすることになります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんが一度に開くスプーン程度を食べることができ、より多くの食べようとボチェヌン場合には、食べ物を見て平手で打つか、または熱狂し、食卓を襲おうとするなど、関心を見せると、離乳食の中期段階に移ってください。もう完全にガルリョジン消す美音の形ではなく舌や歯茎、誘致などつぶして食べられる形の食品がより適切な時期です。
*場合によっては、赤ちゃんが離乳食をよく食べずに拒否する場合もあります。この場合、赤ちゃんが拒否している食品で作った離乳食を無条件に強制するよりも、その食品と引き換えに与えることができる種類でありながら、赤ちゃんの好きな材料と調理法で離乳食を再試行するようにします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*たまに砂糖を使用せずに離乳食に蜂蜜を使用している場合がありますが、蜂蜜の10〜15％程度がボツルリニュム胞子に感染しており、本章で毒作用を引き起こす物質を生成することができているので、石前は、なるべく使わないようにします。]]></health_tip>
</week>
<week number="032">
<boy_height> 71.53</boy_height>
<boy_weight> 8.96</boy_weight>
<girl_height> 70.15</girl_height>
<girl_weight> 8.42</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*鏡を見せてくれれば、笑ったり、手をポトオ触ったり、口を大改修でもあります。
*手に持っていたおもちゃや他の物を奪えば大声を出したりします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*カルシウムは私達の体で最も多くのミネラル成分で、骨や歯を構成するだけでなく、血液さん事故や筋肉の収縮と弛緩、神経伝達などの様々な生理的機能を担う非常に重要な栄養成分です。母乳に含まれるカルシウムは、消化吸収が良い形だが、赤ちゃんの成長が旺盛になって、今強い歯を作る時期だからこそ、多くのカルシウムの供給が必要になります。
*カルシウムの摂取が長期的に不足すると、成長発達が急激に行われる赤ちゃんに骨格の石灰化が不十分で発育遅延などを引き起こす可能性があります。理由中期からカルシウムが豊富なチーズや甘くないヨーグルト、ワカメなどの海藻類、豆腐などを離乳食に活用できる​​ようにします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんはまだ飲み込むのが慣れていないので、食べ物を食べて祈りを越えた場合はよくあります。特にピーナッツのような部分がよく出て、溶けていないナッツを離乳食に使用しないようにして、赤ちゃんの周りにこのような食品が散らばっていないように注意します。]]></health_tip>
</week>
<week number="033">
<boy_height> 71.9</boy_height>
<boy_weight> 9.03</boy_weight>
<girl_height> 70.5</girl_height>
<girl_weight> 8.48</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*今ではほとんどの赤ちゃんは、上手にひっくり返して這うようになるが、徐々に倍密度がで膝を利用できるようになります。
*ママが自分の名前を呼べば、顔や体を回して見つめることもあります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*比較的多様な食べ物を与えることができるようになる理由中期でも、様々な穀物を混ぜて作るワイヤ類を離乳食にしてくれることはあまり望ましい方法であるとすることができません。一般的に線は栄養のバランスはなく、単に食品のガジェットの数をたくさんしたのが特徴であり、加熱処理など衛生的工程を経ずに作成した場合が多く、バランス栄養を合わせることも難しく、ややもすると赤ちゃんが消化吸収をよくモトシキたり、下痢などの消化管症状を誘発する場合も報告されています。
*特にアレルギーやアトピーがある赤ちゃんに線類を離乳食にする場合がありますが、これはむしろ症状を悪化させることができるのでよう離乳食で使用しないでください。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんの下痢の主原因であるロタウイルスは、感染時に、咳、鼻水などの風邪の症状だが、徐々に激しい下痢や嘔吐の症状を見せるのに、母乳の免疫成分IgGは、ロタウイルスによる下痢の予防と治療に良い成分として報告されています。]]></health_tip>
</week>
- <week number="034">
<boy_height> 72.3</boy_height>
<boy_weight> 9.13</boy_weight>
<girl_height> 70.93</girl_height>
<girl_weight> 8.57</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*手の冗談がさらに良くなって、小さな物でもよくつかんで、一人で食事をつまんで食べたりします。
*ハンドルを持っているコップを与えればハンドルを握って振ってみたりもします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんが食べる離乳食は少し高くても有機やエコ食品で旬の食品を活用することがあります。環境に配慮し、または有機食品は、栄養成分や生理活性物質が豊富で、味や鮮度などでもそうでない食品に比べてはるかに優れているだけでなく、農薬や環境ホルモンなど様々な有害物質からも、より安全であるとすることができます。赤ちゃんは大人に比べて体内に入った有害物質をろ過する装置が不十分で、外部の有害物質からさらに悪影響を受けることができますので、細心の配慮が必要です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*理由中期からはイワシ、きのこ、昆布ユクスナ粉末など天然調味料として使用して、味を良くして、非常に弱い濃度で味も良くて、塩味の程度は、大人の1 / 10位なら十分です。]]></health_tip>
</week>
<week number="035">
<boy_height> 72.7</boy_height>
<boy_weight> 9.23</boy_weight>
<girl_height> 71.35</girl_height>
<girl_weight> 8.67</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*ママやパパが言ってよりよく理解して、バイバイ、さよならを言いながら動作を見せてくれれば、赤ちゃんがついてたりしています
*ママが言うことを聞いて応じて同じように唇をつけて音を出したりします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*卵は牛乳と一緒に完全食品で呼ばれるほど栄養が非常に豊富です。卵黄の場合、鉄とビタミンが多く含まれているので、理由中期からは素晴らしい鉄の供給源として使用することができます。しかし、卵の白身は最もよい蛋白質給源はあるが、また、赤ちゃんにアレルギーを多く誘発する食品として知られている理由の後期に与えることです。
*卵のアレルギーがある赤ちゃんの場合には、卵だけを避ければされるのではなく、卵が含まれた揚げ物、ケーキやパン類、全ブチムリュ、マヨネーズ、かまぼこなどにも症状があらわれることがあるので、お母さんは入念に見なければです。 ]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*離乳食を食べる量がよく伸びない場合は、1回の摂取量は減らし代わりに回数を増やして、赤ちゃんが離乳食を介してある程度栄養分を摂取できるように助けるべきです。]]></health_tip>
</week>
<week number="036">
<boy_height> 73.1</boy_height>
<boy_weight> 9.32</boy_weight>
<girl_height> 71.78</girl_height>
<girl_weight> 8.76</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*前に持って遊んでいた2〜3つのおもちゃは、あらためて見ると調べることができるほど記憶力が良くなります。
*赤ちゃんは一人で遊ぶよりママとパパと一緒に遊んでたがって、時には遊んでもらっボチェギもあります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*理由中期に相当する6〜8ヶ月頃離乳食は重湯やジュプボダもっと濃度がこってりしたお粥の形が適しています。死んだ一般的に強い熱、長い時間をかけて作成するので、、タンパク質やビタミンなどの栄養成分の変化に注意を払うことです。肉は長く加熱すると肉質が硬くなり、野菜類は加熱によって栄養破壊が多く起こるので、これらの食材は、別々に調理して、後でお粥に添加することが栄養的に望ましいです。
*市販されている粉末離乳食も家で作ってくれる離乳食に添加することにより、多様化することができますが、この時も栄養的な面を考慮して、一般的な食品の材料を最初に調理が十一後、粉末離乳食を後に添加するという使い方にします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*生後6ヶ月が過ぎた赤ちゃんは、免疫力が低下することができますので、インフルエンザの予防接種を合わせることがあります。通常接種後約1ヶ月ほど必要予防効果が示されるので、流行時期の一ヶ月前に接種することをお勧めします。]]></health_tip>
</week>
<week number="037">
<boy_height> 73.5</boy_height>
<boy_weight> 9.42</boy_weight>
<girl_height> 72.2</girl_height>
<girl_weight> 8.85</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*哺乳瓶を持って一人で食べることができるほどに手の動きが自由になります。
*何でも口に入れようとする赤ちゃんの傾向が最も強くなる時期です。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*もう赤ちゃんも離乳食を介して食品の味を見てレベルを越えて赤ちゃんの成長発達に必要な5大栄養素を均等に摂取できるようにバランスの取れた食事の計画を組んでなければします。
*赤ちゃんに必要な栄養素の機能を見てみると、次のとおりです。
炭水化物 - 赤ちゃんが命を維持して遊ぶことができるエネルギーを与える栄養素で赤ちゃんの離乳食でも最も基本となります。
タンパク質 - 赤ちゃんの体を構成する主要な栄養素で、不足すると成長が遅れて免疫力が低下します。
地方 - 非常に良いエネルギーグプウォンイルだけでなく、赤ちゃんの脳の発達に必要な栄養成分です。
ビタミン·ミネラル - 骨や歯を構成し、体内様々な生理機能に関与し、不足時に様々な障害が発生することがあります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが異物を飲み込む事故が最も頻繁に多くなる時期なので、小さくて飲み込んだ場合、危険な物質が赤ちゃんの周りにないように早めに荷造りします。]]></health_tip>
</week>
<week number="038">
<boy_height> 73.78</boy_height>
<boy_weight> 9.49</boy_weight>
<girl_height> 72.53</girl_height>
<girl_weight> 8.95</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*赤ちゃんに応じて、月齢別の発達の点に徐々に個人的な差が大きく表示されます。
*ジェムジェムや昆支昆支のような手の動きをまねることもあります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*今赤ちゃんは離乳食に比較的慣れて、一日2回くらい定期的に離乳食を与えることでしょう。母乳や粉ミルクを授乳している間に間に、離乳食は午前10時から午後5〜6時くらいに食べさせれば良いです。
*離乳食も徐々に炭水化物を摂取することができるジュクリュほかのタンパク質を摂取することができる牛肉、チーズ、ビタミンやミネラルの摂取のための果物、ジバングンを均等に摂取できるように多様なメニューを組むことが好ましく、1回摂取量は生後7〜8ヶ月程度はおかゆ2/3〜1杯で少しずつ増やし、その一方で1000ml前後だった授乳量は徐々に減らして、赤ちゃんが離乳食もよくバトアモクようにします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*発育速度は、赤ちゃんたちごとに多少の個人差がありますが、過度に遅くないことを確認しなければします。場合によっては他の病気により、開発が遅れた場合、診断が早いほど治療がうまくいくために常に注意を払う必要があります。]]></health_tip>
</week>
<week number="039">
<boy_height> 74.05</boy_height>
<boy_weight> 9.55</boy_weight>
<girl_height> 72.85</girl_height>
<girl_weight> 9.05</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*繰り返しの日常的な言葉を理解し、状況を把握することができる知能と記憶​​力が発達しています。
*他の人々の話をしていると、じっと聞いていることもあります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*この時期の離乳食は、一度に与えるときすっかり身につけた牛肉2-3スプーン（魚4-8スプーンや豆腐4-6スプーン）+フルーツ50〜100g +ドゥェンジュク1杯（子供茶碗、 100g）程度の分量を基準にしています。赤ちゃんの成長発達に良いと毎日毎食のような食品だけ与えるものではなく、様々な食材を使用して、赤ちゃんが離乳食に飽きられないようです。
*舌の力が徐々に発達して年頭の部やバナナくらいの食べ物は、自分でつぶして食べることができるほどになります。最初からあまりにも多くの量をすくってくれれば、赤ちゃんが慣れなくてつぶして食べて、飲み込みにくくするので、非常に少しずつ与えて口に押し出さなければ徐々に量を増やしていきます。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*甘酒は非常に便利な離乳食に活用できる​​伝統的な食品の一つです。甘酒は、穀類を原料として作ったジュース類の一種で、砂糖を別々に入れなくても適当に甘味があるだけでなく、穀類を発酵させて消化もよくなるというメリットがあります。]]></health_tip>
</week>
<week number="040">
<boy_height> 74.33</boy_height>
<boy_weight> 9.62</boy_weight>
<girl_height> 73.18</girl_height>
<girl_weight> 9.14</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*体が傾いても手をタンバダクエ探って倒れずにバランスをとることができます。
*オンアルイが徐々にはっきりしない音に発達して、音を真似たりもします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんは手で食べ物をつまんで食べたり、または直接スプーンですくって食べようとしています。最初は手で食べ物を持って、主にいたずらをして、ほぼ流しますが、徐々に慣れていきます。一人で何かをしようとする行動の開始は、それほど赤ちゃんが大きかったということを意味するので、赤ちゃんが何度も流してゆっくり食べても母親が無条件食べさせてくれるのは良い方法はありません。
*大人が食べてジュースや飲料、菓子類などの過度甘いものの摂取は、赤ちゃんの肥満と虫歯誘発、グァヘンドンジュンウイ原因と指摘されているだけでなく、他の食べ物をよく食べないようにするなど、適切な食習慣の形成を妨げる可能性がありますので、注意が必要です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*漠然と抗生物質がよくないだろうという恐怖に無条件抗生物質による治療を拒否するのは正しくありません。赤ちゃんが細菌性疾患に感染した場合、抗生物質は、必ず使用する必要があり、母親の意志で使用を中止したりしないようにする必要があります。]]></health_tip>
</week>
<week number="041">
<boy_height> 74.6</boy_height>
<boy_weight> 9.68</boy_weight>
<girl_height> 73.5</girl_height>
<girl_weight> 9.24</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*お母さんやお父さん、ちなどの簡単で使いやすい単語は、下手に真似たりしています。
*記憶力が良くなっておもちゃを隠すと、探すのもあります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*ママはもう赤ちゃんがもっと積極的に一人で食事をすることができ食事の時は手をきれいにふき取った後、休止などをご用意して、適切な忍耐を持って見守るようにします。器は、赤ちゃん専用のよく破れない素材にして、スプーンは赤ちゃんが握りに軽く安全な形態があります。
*赤ちゃんが直接食べ物を触ることができ平たい器に離乳食を少し入れてくれたり、様々な材質の食べ物を触って見るのも食事の赤ちゃんの興味を育てることができる方法です。手で食べ物をつまむのが慣れてきたらスプーンの質にもより容易意欲的に関心を持つようになります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*上下のギアに通って遊ぶ赤ちゃんはより活動しやすいようにホルロンハゴバゲッジない服があります。 *汗もっとかいて服も簡単に汚れますので、赤ちゃんの衣服は汗をよく吸収し、吸い上げやすい綿素材があります。]]></health_tip>
</week>
<week number="042">
<boy_height> 75.08</boy_height>
<boy_weight> 9.7</boy_weight>
<girl_height> 74.03</girl_height>
<girl_weight> 9.25</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*手のひらと膝に這うの代わりに手のひらや足の裏を利用してギアついてまわります。
*うつ伏せの姿勢から自ら座る姿勢に変えることができます。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*月齢に比べて活動力や運動力が落ちる赤ちゃんは、過度に太らないことを確認しなければします。赤ちゃんがよく食べてふくよかなのは当然だが、活動性が低下する程度であれば注意が必要であり、食べる量や調理法などを調整して、適切な管理をして必要があります。
*カロリーが高すぎる前後類は避けた方が良く、甘くてカロリーの高いお菓子ではなく家庭でお母さんが作ってくれるジャガイモ、サツマイモなど栄養が豊富な自然食品を活用したおやつを与えるようにします。昼間十分に遊んで活動できるようにママとパパが時間を決めて一緒に遊んでくれるのも良い方法です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[赤ちゃんの誘致、管理も非常に重要な部分です。離乳食を食べさせた後は必ずガーゼやベビー歯ブラシを使用して、うがいをしてくれることでしょう。]]></health_tip>
</week>
<week number="043">
<boy_height> 75.55</boy_height>
<boy_weight> 9.73</boy_weight>
<girl_height> 74.55</girl_height>
<girl_weight> 9.26</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*ますます他の物や人を捕まえ立つことができるようになり、壁などを捕獲し、歩き始めます。
*手を叩いたり、手を振ったりしています。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*今ではほとんどの赤ちゃんは、以下の上歯、それぞれ2個程度が出てきて、まあまあな料理は、直接噛んで食べることができるほどになって、結構具のドゥェンジュクウロ移ることができます。様々な材料を細かく切って、赤ちゃんが直接かんで食べて味を感じられるように調理して必要があります。
*ますます一日3回離乳食をする習慣をかけて、離乳食で食べる量を徐々に増やす必要があります。赤ちゃんが離乳食を食べる時間がないのにお腹がすいている場合、母乳や粉ミルク授乳をするより適切なおやつを与えて授乳量を減らすことができます。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[赤ちゃんはできるだけ午後10時前に寝かせようにする必要があります。ように、睡眠時間も長くなって途中で壊すことなく、ぐっすり眠ることができます。特に成長ホルモンは午後10時から午前2時までの間、最も多く分泌されるので、この時間に熟睡できるように習慣をかけてくれることでしょう。]]></health_tip>
</week>
<week number="044">
<boy_height> 76.03</boy_height>
<boy_weight> 9.75</boy_weight>
<girl_height> 75.08</girl_height>
<girl_weight> 9.27</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*引き出しを開け、その中の物を遅れをとって遊ぶこともできます。
*好奇心がワンソンヘジョ赤ちゃんは、すべての物事に触れて見て確認しようと、絶えず動いています。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[* 10ヶ月離乳食1回基準量は次のとおりです。
- ダルギャルノルンジャ1/4-1/2つ+魚5-6スプーン（または牛肉3-5スプーン、または豆腐6-10スプーン）+フルーツ100g +野菜6-8スプーン+ドゥェンジュク1杯（子供茶碗、100g ）
* 1日3回離乳食食べさせる方法
- 午前7時：1回授乳（母乳やミルク100-150ml程度）
- 午前10時：離乳食+ 1回授乳（母乳やミルク50-100ml、好きなだけ）
- 午後2時：離乳食+ 1回授乳（母乳やミルク50-100ml、好きなだけ）
- 午後6時：離乳食+ 1回授乳（母乳やミルク50-100ml、好きなだけ）
- 午後10時：1回授乳（母乳やミルク100-150ml程度）]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[赤ちゃんが使用している離乳食のスプーンは、冷たい金属ではなく赤ちゃんが興味を同じなカラフルなプラスチック類が適しています。初期には、スプーン取りに便利なようにとるの部分が少し曲がっているのもお勧めします。]]></health_tip>
</week>
<week number="045">
<boy_height> 76.5</boy_height>
<boy_weight> 9.77</boy_weight>
<girl_height> 75.6</girl_height>
<girl_weight> 9.28</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*赤ちゃんはもう結構勝手に自分の体を動かすことができようになり、徐々に独立心が出てきます。
*いたずらが激しくなって、手に取れる物を投げたりします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*離乳食を摂取する量が徐々に増加して、離乳食から摂取する栄養成分が徐々に増加する必要がありますが、だからと言って母乳や母乳の代わり品粉ミルク授乳を中止するように意味はありません。母乳の場合は難しいですが、粉ミルクの場合には、哺乳瓶よりコップを与え、赤ちゃんが徐々にコップ飲みに慣れることができようにするのも方法です。
*母乳や粉ミルクではなくセンオユを与えることはまだ良くありません。牛乳は完全食品と呼ばれるほどタンパク質やミネラルなどが豊富だが、まだ赤ちゃんは消化をよくするために難しいため、理由の初期には避けて、中期以降には、料理を作るときに一、二杯程度添加するのに十分無難です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*体力と運動能力が急激に発達し、少しの間もじっとしていず、ダウン這ったり一人で座って遊びます。
*場合によっては食べることより遊ぶ気をとられ、食欲が低下したり、一時的に体重が減りもしますが、赤ちゃんがよく遊んで健康であれば問題はありません。]]></health_tip>
</week>
<week number="046">
<boy_height> 76.83</boy_height>
<boy_weight> 9.93</boy_weight>
<girl_height> 75.93</girl_height>
<girl_weight> 9.46</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*ほとんどの赤ちゃんが一人で立つことがあるか持って歩くことができるようになり、あんよを開始します。
*親指と人差し指で小さいものを手にとれるようになり、手で移動することに好奇心を発揮します。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*ママは離乳食で、赤ちゃんが固まり、食べ物をかん飲み込み、消化することができように訓練することに細心に配慮する必要があります。漠然と石過ぎると赤ちゃんは、自然に固まり食べ物を食べることができると思いますが、訓練が離乳期に不適切であると石が経っても食べ物を食べるのを拒否したり、嫌いな食べ物を無理に飲み込むのも吐いてしまう場合がよくあります。
*消化機能がよく発達して、噛んで飲み込む訓練をどの程度進んで様々な食品を食べることができますので、赤ちゃんが好きな材料を細かく切って赤ちゃんが楽しくおいしいの離乳食を食べられるように支援します。]]></food_tip >
<health_tip><![CDATA[*新生児の時期には、頭蓋骨が完全に結合していない気孔と呼ばれる大川文ソチョンドアが開いているので、非常に注意します。赤ちゃんが成長するにつれ徐々にコジドン気孔は、生後11ヶ月後からは徐々に小さくなります。]]></health_tip>
</week>
<week number="047">
<boy_height> 77.15</boy_height>
<boy_weight> 10.10</boy_weight>
<girl_height> 76.25</girl_height>
<girl_weight> 9.65</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*言葉を聞き分けて慣れている周りの人や物として扱わています。
*感情が豊かになって、自分の思いのままにされない場合もがいて群れを書いたりします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんが固形式、徐々に慣れてきても受けて食べると、もう離乳食も赤ちゃんだけ別に用意していない大人たちの食事を準備する時に行うことができます。材料は、赤ちゃんにもハムキェ食べやすいものを選択し、大人たちの口に合うようにレバーを入れる前に、赤ちゃんが食べるだけ減らして内面になります。そのような相違赤ちゃんがよく受けて食べられるように、よりゆっくり沸かしたり、赤ちゃんの口に合うように間を合わせてくれるようにします。
*離乳期は、授乳期とは異なり、赤ちゃんが独立していく過程でもあるので、抱き与えるより一人で座ってモクイドゥェ赤ちゃんが不安にしないように楽しくリラックスした雰囲気を造成して必要があります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*靴下を履かせておけば滑りやすく、つま先に力を与えるが難しいので、書いて、立ち、歩く練習が真っ最中のこの時期の赤ちゃんは家の中では、靴下をシンギジないでください。]]></health_tip>
</week>
<week number="048">
<boy_height> 77.48</boy_height>
<boy_weight> 10.26</boy_weight>
<girl_height> 76.58</girl_height>
<girl_weight> 9.83</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*好奇心と食欲も旺盛になり、粗雑だが一人で食事をすることもできます。
*同じ年頃の赤ちゃんに関心が多くなるので、公園や遊び場などを連れて行くのもお勧めします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんが食習慣をつけることに重要な時期です。赤ちゃんの旺盛な好奇心であちこちに這ったり歩きますので、ママたちはさらに一桁で食べ物を与えるにくくなります。また、ボウルの中に手を入れてフィジョトゴナ器を伏せてしまうなど、いたずらも徐々に強くなります。赤ちゃんがある程度流しても自分で食べるように誘導して忍耐を持ってしかし、無条件いたずらを放置することは望ましい食習慣の形成によくありません。
*食事と遊びを区別することがようにして、一定の時間に赤ん坊の食卓にアンヒョソ食べる習慣を育ててくれることが重要です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*あんよを始めて赤ちゃんは頻繁に尻餅をつく場合が多いが、この時期の赤ちゃんは、骨が柔軟で尻餅をついても衝撃吸収は非常によくなるので、赤ちゃんの骨の影響を持つかと心配していありません。]]></health_tip>
</week>
<week number="049">
<boy_height> 77.8</boy_height>
<boy_weight> 10.42</boy_weight>
<girl_height> 76.9</girl_height>
<girl_weight> 10.01</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*運動量が急激に増えるので、体重の増加は、よく行われません。
*ビトゥルゴリギンしかし、一人で歩きができる赤ちゃんもいます。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*サバのような背の青い魚はDHAのような脳の発達に不可欠な不飽和脂肪酸が豊富で、タンパク質を供給することができる良い食品ですが、赤ちゃんにアレルギーを多く誘発する食品として知られているので、理由後期から慎重に与えることです。最初は味だけ見せて赤ちゃんの反応を見回してから、徐々に量をのばしてやることができます。
*赤ちゃんにサバを与える時にはされるように塩分の含有量が高い塩サ​​バではなく生物鯖で選択することが望ましく、調理法は脂肪含量が高い揚げ物より焼き物が良い方法です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*離乳期の便は赤ちゃんの消化能力と食品の種類に大きな影響を受けます。一般的に離乳食に脂肪や糖分の多い場合には、薄い辺に表示することが多く、水分の摂取が多かったからといって変化ムクオ負けてはいません。]]></health_tip>
</week>
<week number="050">
<boy_height> 77.99</boy_height>
<boy_weight> 10.47</boy_weight>
<girl_height> 77.09</girl_height>
<girl_weight> 10.05</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*顔のふっくらした肉、徐々に抜けて、誘致がジャラムエて顔の輪郭も徐々に強くなります。
*絵本を見せてくれれば興味を持っている本棚を越したりします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんの肛門は柔らかくて、簡単に壊してそのため、排便時の痛みをたくさん感じるようになります。それとともに赤ちゃんはさらに腸の動きに不安を感じ辺を我慢させながら変化、さらに硬く量が多くなり、変化も出てこないという悪循環が起こります。
*食品に関連する便秘は、食品と水分摂取量が少ない場合がほとんどです。あるいは、野菜や果物の摂取不足にも起こることがあります。一日500ml程度の十分な水分摂取は便秘の症​​状を改善させるための基本的な方法で、一般的なセンスナ麦茶なども供給は難しいとの赤ん坊のジュースなどを一緒に与えることもジョトジョトスプニダ。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*まだ時間の概念がない赤ちゃんは、母親が目の前で無くなるとママがいなくなったと思って、非常に不安にします。赤ちゃんにお母さんが何をしているので少しの間待って言ってくれて、赤ちゃんが不安にならないように癒してくれることでしょう。]]></health_tip>
</week>
<week number="051">
<boy_height> 78.18</boy_height>
<boy_weight> 10.52</boy_weight>
<girl_height> 77.28</girl_height>
<girl_weight> 10.10</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*お母さんが化粧をしたり、掃除をすると、赤ちゃんが行動をまねることもあります。
*自分が欲しいものを招くなどの行動で表現しています。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんが病気の場合、普段よく食べていた赤ちゃんも食欲が落ちて消化が悪くなります。したがって、一度に多くの量を与えて食べするより少しずつよく食べるようにしますが、全体の食べる量はいつもと似ていように調整します。されるように柔らかく消化が良い材料を選択して炒めたり揚げられているなどのレシピではなく蒸すゆっくり煮るなど、普段よりも2倍の水の量をたくさんしてくれることでしょう。
*下痢などの特定の食品を制限する必要がある場合を除き、赤ちゃんが好きな材料でおいしく作ってくれるようにします。消化がよく栄養価の高いたんぱく質とビタミンが必要ですので、カボチャ、豆腐、リンゴ、梨などが好材料が使用できます。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*この時期の赤ちゃんはまだ骨と骨をつなぐ靭帯や骨の位置がずれやすく脱臼でも簡単に起こります。赤ちゃんの腕を強く引っ張ったり、肘などに影響を与えれる時脱臼が容易に起こるので週する必要があります。]]></health_tip>
</week>
<week number="052">
<boy_height> 78.38</boy_height>
<boy_weight> 10.56</boy_weight>
<girl_height> 77.48</girl_height>
<girl_weight> 10.14</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*今赤ちゃんは、体重は生まれた時の3倍近く、身長は生まれた時よりも30cm近く育ちます。
*横になったり立っているだけで座ることができ、行動がより自由になります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*今赤ちゃんは、必要な栄養素のほとんどを離乳食を介して供給する必要があります。まだ赤ちゃんは慣れている粉ミルクや母乳、またはミルクを見つけることもしますが、これらの一日摂取量は500〜700ml程度なら現実的で、一日800mlを超えないように注意してください。それ以外の場合株式会社（離乳食）を摂取する量が減っ赤ちゃんの栄養補給に良くない栄養を与えることができます。
*センオユを少しずつ飲ませても良いが、鉄などの不足を防ぐために、鉄分などが強化された調製粉乳と並行して摂取できるようにすることが赤ちゃんの健康に役立ちます。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*お菓子やフルーツのようなガンシクリュは甘みが強く、子供たちがすぐに空腹なくなるため、ややもするとご飯を食べないようにする原因になることがあります。赤ちゃんが甘み私はおやつを好きなスタイルであれば、さつまいもの煮物やいわしの煮物など甘いおかずを作ってご飯とさらに親しくなることができています。]]></health_tip>
</week>
<week number="053">
<boy_height> 78.57</boy_height>
<boy_weight> 10.61</boy_weight>
<girl_height> 77.67</girl_height>
<girl_weight> 10.18</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*赤ちゃんはドィツンドィツン歩きを本格的に開始します。
*赤ちゃんは、お母さん、お父さんなど周囲の人を呼ぶことができ、手で直接絵本の本棚を渡すこともできます。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*逃すな離乳食成功のポイント（1）
①赤ちゃんが食べないと焦らないで、着実にそして絶えず努力しなければします。
②毎日の食事を変えるよりお気軽に2-3日を基準にメニューを変えるようにします。
③赤ちゃんが食べたく時もらえるよう、事前に材料を準備しておいたら良いです。
④家庭で作る離乳食の単調さを避け、時間を節約するために市販のベビーフードを適切に活用するのもお勧めします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんは生後1年を超える場合、特別な異常がなくても健康診断を受けるようにします。成長発達の遅れや病気などの早期発見のために非常に重要です。よく行ってい小児科で赤ちゃんの体重とキーをチェックして、全体的な成長発達を確認して、貧血とBヒョンハンチェゴムサ、尿検査などをしています。]]></health_tip>
</week>
<week number="054">
<boy_height> 78.76</boy_height>
<boy_weight> 10.66</boy_weight>
<girl_height> 10.22</girl_height>
<girl_weight> 77.86</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*逃すな離乳食成功のポイント（2）
①赤ちゃんにも離乳食を強制しないようにします。
②赤ちゃんがやりたいようにして食べることができるようにする必要があります。
③赤ちゃんが気分が良い時に与えることをお勧めします。
④国は、概念が生まれ始めている赤ちゃんに、自分だけのきれい色とりどりの食器を持つようにしてくれることもあります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが下痢をひどくするときは、病院に行ってみなければならし、この時は、言葉で説明するよりも、目の状態を示すことが最も容易で、高速でおむつを直接持っていくのも良い方法です。]]></health_tip>
</week>
<week number="055">
<boy_height> 78.95</boy_height>
<boy_weight> 10.71</boy_weight>
<girl_height> 78.05</girl_height>
<girl_weight> 10.27</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんはもう歯茎にかんで食べることができるものはほとんど食べることができます。しかし、大人のように力強くよく咀嚼はとても難しいのでよう細かく切ってやわらかくして胃や腸に丈夫で堅い食べ物が負担を与えないようにする必要があります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*病院での会話や質問は具体的にすることが望ましく、気になる質問事項については、メモをしておき聞いてみるのもお勧めします。質問があいまいであれば医師も具体的に答えてくれることは困難です。]]></health_tip>
</week>
<week number="056">
<boy_height> 79.14</boy_height>
<boy_weight> 10.76</boy_weight>
<girl_height> 78.24</girl_height>
<girl_weight> 10.31</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*生後13ヶ月は理由完了期で、大人のように一日3回食事をしてください。この時期の赤ちゃんは、自分の手で食べることを好み、実際にある程度はスプーンの使用も使用できます。大人のような形の食べ物を与えることはできますが、まだ消化器官が未熟なので、ご飯はジルゲおかずは細かく切ってようにします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*病院で診療を受けて赤ちゃんに薬草がと母親が見ることに病気もよいように見えるようになるがあります。しかし、残った処方薬を任意に中断することは望ましくないので、なるべく決まった投薬期間を守るようにします。]]></health_tip>
</week>
<week number="057">
<boy_height> 79.33</boy_height>
<boy_weight> 10.81</boy_weight>
<girl_height> 78.43</girl_height>
<girl_weight> 10.35</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*ママとパパの物を持って遊んでたがり、電話受けるまねを出したりしています。
*体を曲げて床に落ちている物を取ることができてもできます。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんのお食事に使用される材料の中一度に使用される量も少なく、よく分散してしまう米などの材料は、体を利用して流れる水に洗うと、より簡単に材料の準備をすることができます。また、塩分や脂肪が多く気になる食材は、お湯を注ぐのも良い方法です。 ]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんの活動やあんよが本格的に多くなる時期に適切な履物はスニーカーです。足によく合い、疲労感を与えないようにクッション性がいいながら、風通しの良いスニーカーを選ぶことをお勧め。ママが運動靴をクリックして見て前の部分に若干の余裕があることを選ぶようにしています。]]></health_tip>
</week>
<week number="058">
<boy_height> 79.53</boy_height>
<boy_weight> 10.85</boy_weight>
<girl_height> 78.63</girl_height>
<girl_weight> 10.39</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*この時期は、ほとんど大人と同じような食事を赤ちゃんがよくかんで渡す訓練がたくさん必要な時期なので、赤ちゃんに水ご飯をやめてくれるのは望ましい方法ではありません。水ご飯巻いて食べるときは、赤ちゃんはよく噛まずにそのまま渡してしまうことがあり、また水に消化酵素が希釈され、消化がうまくいかないことがあります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*この時期の赤ちゃんは、周囲の環境についての恐怖を食べることが多いので、眠っている赤ちゃんを置いておいて母親が市場を行ったりすることはよくありません。このような経験をジャジュハン赤ちゃんは恐怖が多くなって独立心が低下することができます。]]></health_tip>
</week>
<week number="059">
<boy_height> 79.72</boy_height>
<boy_weight> 10.90</boy_weight>
<girl_height> 78.82</girl_height>
<girl_weight> 10.44</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんが1回に与えるご飯約70〜80g程度で、大人ご飯の1/3程度、国は1/2カップ程度の分量程度を与えることを基本とするが、赤ちゃんによってはそして状態に応じて、食べる量が異なる場合があることを勘案して、赤ちゃんが食べる難しくすると無理に食べさせないようにします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*非常に急いで病院を探すことがない場合は、月曜日と金曜日、土曜日のように病院が混んで簡単に日はするように避けることが望ましく、病院に行く時は、ベビー服はされるように着て皮を剥ぐな服を着ることがよく上下別々に分離されたことをお勧めします。]]></health_tip>
</week>

<week number="060">
<boy_height>79.91</boy_height>
<boy_weight>10.95</boy_weight>
<girl_height>79.01</girl_height>
<girl_weight>10.48</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*牛乳のタンパク質にアレルギーがある場合は、牛乳のタンパク質は、されるように避けることが望ましいです。一部では、牛乳のタンパク質への適応力を育てるための免疫療法の一部に僅かなシクイラド摂取を勧めたりしますが、免疫システムがまだ未熟な5歳未満の赤ちゃんには望ましい方法ではありません。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*たまにまつげを頻繁に切っては、よりよく育つとカットする場合がありますがそのような効果を期待するのは難しいだけでなく、危険もあるので、切らないようにします。]]></health_tip>
</week>


<week number="061">
<boy_height> 80.1</boy_height>
<boy_weight> 11.00</boy_weight>
<girl_height> 79.2</girl_height>
<girl_weight> 10.52</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*家の暮らしに興味を持って遊んで、運動能力が向上し安定した姿勢で座っ起こる可能性があります。
*紙と鉛筆を与えると落書きするのも好きです。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*子供がご飯を食べていないときは、優先的に、ご飯をよく食べるように誘導するのが最も賢明な方法です。主に食事を妨げるようなおやつを減らしお菓子、サタンリュなどスナック食品を与えないようにします。また、ビタミンやミネラルのバランス供給がうまく行われていない場合でも、食欲が低下することができますので、食事と一緒にバランス栄養を供給することができるサプリメントを活用するのも方法です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*母親が赤ちゃんに薬をモクイルテ "キャンディー"や、 "おいしいシロップ"と言うのは、その当時は、薬をよく食べるようにする方法であることもありますが、ややもするとお母さんがいないときだけで赤ちゃんが好奇心に薬を食べることができますので、望ましい方法といえません。]]></health_tip>
</week>
<week number="062">
<boy_height> 80.31</boy_height>
<boy_weight> 11.06</boy_weight>
<girl_height> 79.42</girl_height>
<girl_weight> 10.58</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*子供は遊びのように食事することが好きなので、子供と一緒に食事をセットしたり、コンコプジルウルむいて小麦粉など調理過程に参加させるのも一つの方法です。子供は楽しく料理を作る過程に参加して楽しく食べることができます。食べ物に子供が好きな名前を呼んでくれるのも良い方法です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんは肌が大人よりも敏感なので、紫外線に影響を受けやすくすることができます。外出時には赤ちゃん用の日焼け止めを顔、手足など日光にさらされているすべての部位に入念になじませてようにします。]]></health_tip>
</week>
<week number="063">
<boy_height> 80.52</boy_height>
<boy_weight> 11.12</boy_weight>
<girl_height> 79.63</girl_height>
<girl_weight> 10.64</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*一般的に赤ちゃんは、色とりどりの色を好きなので、ニンジンやトマト、りんご、ピーマンなどの赤い色が私は食品と緑や青が私はキュウリ、ホウレンソウなどのように添えればお勧めします。しかし、赤ちゃんたちは、食べ物に青い色があまり混じっていたらよく食べないようにするため、注意が必要です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんの目に異物が入ると慎重に涙腺を刺激して涙と一緒に自然に流れて出てくるようにすることです。それでも異物が出なければ眼科に行ってペドロクます。 ]]></health_tip>
</week>
<week number="064">
<boy_height> 80.72</boy_height>
<boy_weight> 11.18</boy_weight>
<girl_height> 10.70</girl_height>
<girl_weight> 79.85</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*ママとパパが偏食をすると、テーブルの上に、その食べ物をあげないようにしたり、あるいは作ったとしても手を出さないなど、自分も知らないうちに拒否感を見せる姿を見せるようにすることができます。このような姿は、赤ちゃんが自然にこれらの食品に対して拒否感を持って偏食をするようにする要因になることがあります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんの耳に異物が入ったときに安全にマイナスにはできるだけ早く耳鼻咽喉科を探すことをお勧め。豆、種などは湿気を吸収すると、サイズがキョジョさらに抜けにくくなるので、できるだけ早く削除する必要があります。]]></health_tip>
</week>
<week number="065">
<boy_height> 80.93</boy_height>
<boy_weight> 11.24</boy_weight>
<girl_height> 80.07</girl_height>
<girl_weight> 10.76</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*ストガラクジルド結構上手になって食べ物も少なく流して食べることができます。
*ママが化粧する姿に沿ってたり、人形を世話するなど模倣行動が増加します。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんが母乳や粉ミルクではなく、離乳食が在庫がされ、活動量は多くなるが、消化器官が未熟で一度に多くの量を食べられない赤ちゃんたちにおやつは、非常に重要な意味を持つようになります。一般的に一日必要カロリーの15〜20％程度をおやつに与える動作するので、あまり付けたりカロリーが高いことは、赤ちゃんが、次の食事をゴルゲ作成することができますので注意が必要です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*バルンジャセを維持することは赤ちゃんの骨格の成長を助け、また、赤ちゃんを大きくするために重要です。うつ伏せの姿勢で本を読んだり横になってテレビを視聴しないように正してくれて、床にアンウルテもしゃがんだことはなく、足を伸ばして抱くようになります。 ]]></health_tip>
</week>
<week number="066">
<boy_height> 81.14</boy_height>
<boy_weight> 11.30</boy_weight>
<girl_height> 80.28</girl_height>
<girl_weight> 10.82</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんの食欲は、非常に多くの要因によって左右されることがあります。ぜひ病気でなくても寝るモトジャゴナあるいはあまり眠ったら、活動や運動をひどくした場合、気分が良くない場合は、低温すぎたり高温暑い場合は、大声を右もよく食べないようにすることができるので、 、いつも赤ちゃんの生活や気持ちなどをよく観察して食欲が持続的にない場合は、生活リズムをうまく維持できるよう適切な措置を講じなければなりませ。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが薬を飲んで吐く場合は、すぐトヘトウル場合は、再食べさせても良いが、時間が多少経過した後、吐いた場合は、一二時間くらいいて、フィードバックするようにします。薬の種類によっては、あまり飲ませると良くない場合もありますので、お薬を処方を受ける時は医師に確認することもあります。]]></health_tip>
</week>
<week number="067">
<boy_height> 81.35</boy_height>
<boy_weight> 11.36</boy_weight>
<girl_height> 80.50</girl_height>
<girl_weight> 10.88</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*牛乳をたくさん好まない赤ちゃんに、タンパク質、カルシウムなどを供給するために、牛乳の代替食品として、ヨーグルトを与えることができますが、ヨーグルトの場合、砂糖などの糖分の含有量が高い場合が多いので、あまりヨーグルト万食べないように注意する必要があります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが土や砂、紙などを食べることは、単純な好奇心による可能性がありますが、時には鉄やビタミンなどのブジョクジュンによる症状があるので、このような症状を示す場合は、栄養状態を確認して必要があります。]]></health_tip>
</week>
<week number="068">
<boy_height> 81.56</boy_height>
<boy_weight> 11.42</boy_weight>
<girl_height> 80.72</girl_height>
<girl_weight> 10.93</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*ほとんど市販されているお菓子一袋までのカロリーは400〜600kcal程度なのに、赤ちゃんが一袋か一日に食べてしまうとあまりにも多くのカロリーをお菓子から摂取するようになることがありますのでお菓子を与える時もサイズ小さいクッキー用の瓶を定めて少しずつ与えるようにします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*ブラッシングは一日に朝·昼·夕食後と寝る前にもう一度、四回くらいしてくれれば良いです。赤ちゃん一人でもすぐにうがいをするようにする場合は、歯を正しく磨きにくいので、朝食と夕食後のブラッシングはママとパパが助けてくれることでしょう。 ]]></health_tip>
</week>
<week number="069">
<boy_height> 81.76</boy_height>
<boy_weight> 11.48</boy_weight>
<girl_height> 80.93</girl_height>
<girl_weight> 10.99</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*ほとんどの赤ちゃんが倒れずに歩きをよくするようになり、速い子はハンドルを握って階段を上がったりします。
*靴下と手袋くらいは一人でもはずすことができます。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんは通常、病気をアルゴナン後食欲が低下する場合が多くありますので、この時は、食べ物を食べることを強要しないようにします。赤ちゃんが食べたい食品を食べたい量分だけ与えて、よりしてもらったらその量を増やしてするようにします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんの熱がひどい​​からといって解熱剤を与えると座薬を同時に使用することは決まった量の2倍を使用すると完了したかであるため、注意が必要です。食べる解熱剤が一般的ですが、赤ちゃんがよく吐いたり、痙攣などの意識がない場合は、座薬が便利です。]]></health_tip>
</week>
<week number="070">
<boy_height> 81.97</boy_height>
<boy_weight> 11.54</boy_weight>
<girl_height> 81.15</girl_height>
<girl_weight> 11.05</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんは母体から受ける免疫成分が生後6ヶ月以降から急激に低下され、独自の免疫力が徐々に増加しますが、10歳前後までは、免疫的に脆弱な状態とすることができます。したがって、この時期には、IgGやsIgAなど初めて免疫成分が豊富な食品などの補充が赤ちゃんの健康に役立つ可能性があります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*急に頭を裏地喜んする赤ちゃんにはとても神経質な反応や慌てた姿を見せることは望ましくありません。赤ちゃんは、入浴時に嫌な思い出があったとか、あるいは調子が良くなく拒否することもできます。徐々に再水身近になるようにして、頭を巻く姿勢を変えてみたり、楽しい水遊びの時間で認識するようにする必要があります。]]></health_tip>
</week>
<week number="071">
<boy_height> 82.18</boy_height>
<boy_weight> 11.60</boy_weight>
<girl_height> 81.37</girl_height>
<girl_weight> 11.11</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんが口の中に炎症が出たりホルウン場合は、離乳食を食べやすくするために刺激性が少なく、スムーズに、あまりにもなるか熱くない状態で食べ物を食べることができます。また、赤ちゃんがよく食べることを負担にすると、いつもよりも少し高カロリーにすることをお勧めします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*子供に薬の供給の時間を逃したときは、思った私はすぐにすぐに餌ようにします。少し時間が遅れたり、間隔が減ると、問題となる薬はあまりありません。ただし、次の服用時間が近い場合には服用しないで、次の服用時間に合わせて1フェリャンウル服用するようにして、短い時間に2ベリャンウル与えないようにします。]]></health_tip>
</week>
<week number="072">
<boy_height> 82.39</boy_height>
<boy_weight> 11.66</boy_weight>
<girl_height> 81.58</girl_height>
<girl_weight> 11.17</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんのおやつはされるように家庭でお母さんが作ってくれることバラムジクハゲトたが、状況が難しく市販されているやつを選ばなければならする場合は、消化がよく、脂肪や砂糖の含有量が高くならず、される化学色素など添加されていない環境にやさしい自然の原料を使用した領有アヨン食品がもっと良いです。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*シロップになっている薬は与える前によく振って均一に混ぜて与えることが望ましく、ほとんどの赤ちゃんがよく食べるように糖分が含まれている場合が多いので、薬を飲ませた後、水でヘングゴナガーゼタオルに口の中をきれいにダクアジュオ虫歯ができないようにします。]]></health_tip>
</week>
<week number="073">
<boy_height> 82.6</boy_height>
<boy_weight> 11.72</boy_weight>
<girl_height> 81.8</girl_height>
<girl_weight> 11.23</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*所定の位置で髪になったり歩いていて立つこともよく調整することができます。
*歌が出てくる踊りを踊ったりして、放尿時間が徐々に一定になって大小便を隠す訓練を開始してもされますが、赤ちゃんがあまりにもストレスを受けないように注意してください。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*おやつはご飯を食べる2時間前、またはスリープ直前には、避けなので食事や睡眠を邪魔しないようにする必要があります。あまりにもカロリーや脂肪が高い菓子類やアイスクリーム、清涼飲料などはつけておいしく赤ちゃんが好きとはいえ、赤ちゃんの健康には好ましくありません。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが咳をたくさんしている場合には、麦茶やベビー用飲料を頻繁に餌ようにします。水分摂取が少ない場合は、痰がより濃くなって呼吸器の粘膜に付着して咳がひどくなることができます。咳があまりにも続く場合は、原因が風邪なのか、喘息やアレルギー性​​疾患などの他の理由があるかどうか確認する必要があります。]]></health_tip>
</week>
<week number="074">
<boy_height> 82.81</boy_height>
<boy_weight> 11.77</boy_weight>
<girl_height> 82.02</girl_height>
<girl_weight> 11.30</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[* 1〜2歳の赤ちゃんの1日のカロリー摂取目安量は1000kcal程度です。ご飯や麺、ジャガイモ、サツマイモなどの穀類及びでん粉類で約400kcalを摂取することを基準とし、これはご飯に計算すれば1 +1 / 3エア程度の分量に相当します。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*大小便を隠すの最大の問題は、大小便を選ばない赤ん坊より赤ちゃんが大小便を隠すまでお母さんがすごく焦っていることがあります。しかし、母親がすぐに子供に訓練しなくても身体的に特別な異常がない限り、子供が準備ができたら自然に排泄を決めるため、焦らする必要はありません]]></health_tip>
</week>
<week number="075">
<boy_height> 83.02</boy_height>
<boy_weight> 11.82</boy_weight>
<girl_height> 82.23</girl_height>
<girl_weight> 11.36</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*のような食品群に属する食品は、 "変えて食べる"が可能だが、例えば、炭水化物を供給する米1空気（210g）、麺1もてなし（乾麺90g）、食パン2ページ（100g）は同じ意味で食べられるので、色々な献立を構成して、赤ちゃんが飽きずによく食べられるようにメニューを構成します。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんがいる家にいると解熱剤、消火剤、グァンジャンヤク、ジョンジャンジェ、鎮痛剤、風邪薬、消毒薬、傷の外用軟膏、ベビーオイル、消毒用アルコールなどの常備薬として持っていればお勧めします。しかし、常備薬は、単に一時的な措置だけを目的と病院に行かずに常備薬として扱われていないようにします。 ]]></health_tip>
</week>
<week number="076">
<boy_height> 83.22</boy_height>
<boy_weight> 11.86</boy_weight>
<girl_height> 82.45</girl_height>
<girl_weight> 11.43</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[* 1〜2歳の赤ちゃんの場合、1日に1〜2回は果物の摂取をすることができるようにする必要があります。果物の一日の摂取目安量はみかん1個もりんご1/2個、イチゴ10個程度の分量なので、1回摂取するのは難しいとおやつの時間や食後に少しずつ分けて食べることができます。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが、高熱が出た時にたまに全身の痙攣発作（景気）が起こる場合がありますが、1-3歳の間に多く起こります。ほとんど痙攣した後、特別な異常が認められた場合はないので、あわてずに服を楽にして吐き祈りがマクジジように横に首を回して置いてくれるが、あまりにも長くなると、病院に行くようにします。]]></health_tip>
</week>
<week number="077">
<boy_height> 83.43</boy_height>
<boy_weight> 11.91</boy_weight>
<girl_height> 82.67</girl_height>
<girl_weight> 11.50</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*目に見える変化はなく、体のバランスが徐々に取れるようになります。
*一つのおもちゃを根気よくして遊ぶよりずっと新しいおもちゃを持って遊ばせては傾向のため家の中を乱すこともあります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんの成長発達を助ける栄養素の種類は非常に多く、赤ちゃんの体の中でさまざまな役割を担っていながらもお互いに相互補完的な役割もします。したがって、必要な栄養素は、同時にまんべんなく摂取する必要があり、赤ちゃんがよく育つことができます。 ]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが時々夜中に起きて遊んでもらっている場合がありますが、このような場合、母親が遊んでくれれば夜に起きて遊ぶのが習慣になることもあるので注意が必要です。赤ちゃんが夜に目を覚めれば火を入れるか、大きな音を出すよりは赤ちゃんを寝かせて眠れでき誘導するようにします。]]></health_tip>
</week>
<week number="078">
<boy_height> 83.64</boy_height>
<boy_weight> 11.96</boy_weight>
<girl_height> 82.88</girl_height>
<girl_weight> 11.56</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんの偏食は、成長発達を阻害するだけでなく、健康も悪くなって、頻繁に、病気をすることになる理由になることがあります。また、性格の形成にも影響を与える可能性があり、そのほかにも便秘や貧血、あるいは小児肥満の原因にもなりますので偏食の習慣の修正は非常に重要です。 ]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*一般的に年齢が幼いほど体温が高く、1歳未満は37.5度、3歳以下は37.2度、5歳以下は37度、通常の体温であり、7歳を超えると大人と同様の36.6- 37度の正常な体温になります。しかし、列があるかを正確に確認するには、普段の体温を頻繁に測って記録しておくことをお勧めします。]]></health_tip>
</week>
<week number="079">
<boy_height> 83.85</boy_height>
<boy_weight> 12.01</boy_weight>
<girl_height> 83.10</girl_height>
<girl_weight> 11.63</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[* 1〜2歳の赤ちゃんの場合、成長発つけて免疫力の強化を支援するタンパク質の供給のための肉60g（卵大きいの1個と同様の重量）、魚小さいの1になっ（50g）、卵の1個、豆腐は1/8某（約80g）程度の中で一日2つを選んでいただければ十分です。 ]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*列、私は後に体に赤い発疹のようなものが出る場合には、ヨルコトイル可能性があります。ヨルコトウン病気が悪化することを意味するのではなく、赤ちゃんが回復しつつあることを示すもので、それほど心配しなくてもされます。主に胴体、首、耳の後ろに表示され、ほとんど1〜2日以内に何の傷なしケクトヘジプています。]]></health_tip>
</week>
<week number="080">
<boy_height> 84.06</boy_height>
<boy_weight> 12.06</boy_weight>
<girl_height> 83.32</girl_height>
<girl_weight> 11.70</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんがあまり好きではない果物をあまり無理に食べさせるのは、その食品自体に対する拒否感を育ててくれることができます。赤ちゃんが嫌いな果物は細かく切るとかひいて、赤ちゃんが好きなヨーグルトや牛乳に混ぜて与えると、赤ちゃんに与えるずっと良いです。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんの鼻が詰まって不安な場合は、室内に濡れタオルや洗濯物をノルゴナ加湿器をトゥルオソ家の中の湿度を50〜60％位になるようして、水分をもっと多く、頻繁に餌ようにします。鼻水に水気が多くなるとムクオなってネバネバした鼻水よりもはるかに展開が容易になります。 ]]></health_tip>
</week>
<week number="081">
<boy_height> 84.27</boy_height>
<boy_weight> 12.11</boy_weight>
<girl_height> 83.53</girl_height>
<girl_weight> 11.76</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*ドアハンドルを握って開くこともあり、ブロックも結構たくさん積むことができます。
*単純な問題解決能力も生まれ家具の下におもちゃが入ると、自分で棒で取り出しもします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんが食べる食べ物は、少なくとも万2歳までの間を薄くすることが基本です。味は習慣なので、いつも塩気が多いことをたべてみると塩味のシンボルがより一層強くなります。新しい味を知ることになるこの時期に濃い味の食べ物だけ食べてみると簡易弱い食べ物をよく食べられなくなります。特に祖母が育児を担当している場合は、ベビーフードが組み合わさ傾斜があるので注意が必要です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが下痢をしても、乳酸菌のスーツ制ではなくジサジェ自体を与えることは非常に危険です。ジサジェは仮面私はキャビネット自体を治療するのではなく章運動を停止して下痢を止めることなので、満2歳になる前の赤ちゃんに、医師の処方なしにジサジェを与えないようにします。]]></health_tip>
</week>
<week number="082">
<boy_height> 84.47</boy_height>
<boy_weight> 12.15</boy_weight>
<girl_height> 83.75</girl_height>
<girl_weight> 11.83</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんの偏食をなくすために、最初は似たような栄養成分を供給することができる食品に置き換えますが、赤ちゃんが好きな調理法で食品を調理して食品自体への抵抗感を低減するようにします。肉や野菜をよく吐き出す場合はごまかしたり、ひいて、他の材料と混ぜて与えるようにして、魚の臭みをオプエギため、揚げ物や焼き物などの調理法を使用しても良いです。カレーやチャジャンなどのソースの味がやや強いの混ぜてくれるのも方法かもしれません。 ]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*神経発達がまだ未熟な赤ちゃんは、音などの刺激に対する反応を正しく調整していなくて過剰反応をすることができます。だから、小さな音でもびっくりすることも、手足やあごを落とすなどの行動をすることができますが、ほとんどの正常な反応なので、それほど心配する必要はなく、赤ちゃんがノルレトダゴ無条件器興丸を与えることは良くありません。]]></health_tip >
</week>
<week number="083">
<boy_height> 84.68</boy_height>
<boy_weight> 12.20</boy_weight>
<girl_height> 83.97</girl_height>
<girl_weight> 11.90</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*石から徐々に多様な食品を摂取しながら、食品アレルギーが表示される場合があります。アレルギーを誘発することが知られている食品の中の乱流、牛乳、そば、落花生、大豆、小麦、さば、かに、豚肉、桃、トマトの場合、法的に原材料名に表示するようになっているので、アレルギーの傾向を示す子どもは原材料を確認しながら食べさせるとなお良いでしょう。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが鼻をたくさん一には、鼻の穴も大きくなって鼻の中に傷が出ることもあります。また、アレルギー症状によるものであるかどうか確認してみます。赤ちゃんの爪は意外にナルカロウン一方、赤ちゃんの肌は、非常に柔らかくするので、鼻の奥の粘膜が傷つかないように爪を頻繁に削り与え家にほこりなどがないようにすることをお勧めします。]]></health_tip>
</week>
<week number="084">
<boy_height> 84.89</boy_height>
<boy_weight> 12.25</boy_weight>
<girl_height> 84.18</girl_height>
<girl_weight> 11.96</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんの偏食を治すための方法としては、調理法の変更に加えて、赤ちゃんが好きな食べ物をママとパパや友達と一緒に食べるようにしたり、お腹がゴプルテ偏食していた食べ物を与えるのも良い方法がすることができます。 ]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんがもし針やピンなどの先のとがった物を飲み込んだ場合には、すぐに病院に連れて行くようです。もし健康で異常がないときは、4〜5日間、毎日排便察し排出されるかを確認して、飲み込んだ物を下方にしようと無理に食べ物を与えたり、下痢する薬剤を与えることは禁物です。]]></health_tip>
</week>
<week number="085">
<boy_height> 85.1</boy_height>
<boy_weight> 12.3</boy_weight>
<girl_height> 84.4</girl_height>
<girl_weight> 12.03</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*ママが捕まえてくれたら、階段を降りるもできるし、はるかに歩きに上達して母親と赤ちゃんが一緒に歩きながら外出もできます。
*一人でコップの水を飲んで、飲み終わった後にお母さんに渡したりします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんが食べるベビーフードも大人が食べるようにご飯とおかずを使って栄養のバランスを合わせて必要があります。特に肉や魚、卵、牛乳、豆腐や豆類には、体を構成して免疫力を強くしてくれるたんぱく質が豊富ですので、毎日摂取してください。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*家のゆかりの赤ちゃん切り傷、発疹だけで塗ってはことを避けるようにします。ママの目にはよく似た皮膚疾患にもそれぞれの原因が異なる可能性があり、軟膏の使用時にも年齢や部位などにより、その使用量が変わるので、さらに注意が必要です。特にステロイド軟膏は副作用があり、医師の診断を困難にすることができますので、さらに注意が必要です。]]></health_tip>
</week>
<week number="086">
<boy_height> 85.32</boy_height>
<boy_weight> 12.35</boy_weight>
<girl_height> 84.62</girl_height>
<girl_weight> 12.07</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*動物性タンパク質は、その質が良いがあまり摂取した場合には、脂肪などの摂取が過剰にして、問題に​​なることがありますので、植物性タンパク質食品と一緒に摂取する必要があります。特にハムやソーセージなどの肉類加工品は、色素や防腐剤などの人工添加物が入っているだけでなく、塩分の含有量が高い方なのでできるだけ自然食品を利用するようにします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんの画像は非常に容易に起こることができる緊急事態です。赤ちゃんがやけどをしたら、筋肉の凝りをすぐに冷たい水で冷やしてくれて、服やストッキングの上に画像を被ったときは、無理に剥がさず、その上に直接水を流しようにします。]]></health_tip>
</week>
<week number="087">
<boy_height> 85.53</boy_height>
<boy_weight> 12.41</boy_weight>
<girl_height> 84.83</girl_height>
<girl_weight> 12.11</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*キー遺伝的な要因に影響をたくさん受けますがそれでも遺伝がすべてを決定することはありません。栄養は、特に成長に重要な要因として最も直接的に関与することができるので、赤ちゃんの栄養管理は非常に重要です。栄養管理がうまくいって睡眠ジャルジャゴ運動も着実になら予想身長よりはるかによく育つことができるので、ママとパパのキー小さい心配するのではなく、赤ちゃんと一緒の弛まぬ努力を傾けています。 ]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*ベッドから床に落ちた場合には、通常、大きな問題はありません。しかし、落ちる場所に応じて大きくけががありますので、子供が高い所で落ちたギウンファンやチョンシムファン、タイレノールのような薬を投与しないようにします。安定させる作用をする薬を飲ませると症状の発見が遅れることがありますので、さらに問題になることがあります。]]></health_tip>
</week>
<week number="088">
<boy_height> 85.75</boy_height>
<boy_weight> 12.46</boy_weight>
<girl_height> 85.05</girl_height>
<girl_weight> 12.15</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんがお腹がすいて食べ物を探し始める時から食べ物を準備したい開始した場合忍耐強いが少ない赤ちゃんは、お母さんが食事を準備する時間を待たずに買い食いやおやつを食べてしまうこともあり、船次しまう赤ちゃんは、当然より多くの食べようとしていません。ご飯や国との基本的な食材があらかじめ用意して、調理時間を短縮させ、赤ちゃんがお腹がすいてきたら是非食事の時ではなくても食事ができるように準備をしてください。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*インフルエンザは風邪とのことで、インフルエンザの予防注射は、文字通りドクガムマン60〜80％程度の予防になる注射です。 60〜80％の意味は、インフルエンザがいくつかの種類がありますが流行するインフルエンザと接種するインフルエンザの種類が同じである確率が60〜80％とすることができます。 6ヶ月以上の赤ちゃんは、予防接種をすることを基本とし、普段、免疫力強化のための栄養と健康管理をよくする必要があります。]]></health_tip>
</week>
<week number="089">
<boy_height> 85.97</boy_height>
<boy_weight> 12.51</boy_weight>
<girl_height> 85.27</girl_height>
<girl_weight> 12.19</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*ちょっとですが、一人で一歩を持って立っていることや、低高のハードルは、跳躍をすることもできます。
*ママが手伝ってくれればTシャツぐらいは難しくないように一人で脱ぐことができます。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*背が伸びるには、適切な栄養供給は必ず必要だが、過剰なヨルリャンソプチュウィナ偏った栄養摂取はむしろ背があまり生え妨げになることがあります。幼児期には細胞の数とサイズが一緒に増加しますので、この時期に脂肪細胞の数があまりにも過度に増加してしまうと小児期および成人期の肥満につながる可能性が高くなります。 ]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*アトピー性皮膚炎は、赤ちゃんに最も一般的に表示される皮膚疾患です。遺伝的な性向を持っている赤ちゃんは環境要因やアレルギーを誘発する食べ物、ハウスダストダニやカビなどがある場合は、アトピー性皮膚炎が発生することがあります。赤ちゃんがアトピー性皮膚炎がある場合には、家庭環境をきれいにして掻いて二次的感染が表示されないようにする必要があります。 ]]></health_tip>
</week>
<week number="090">
<boy_height> 86.19</boy_height>
<boy_weight> 12.57</boy_weight>
<girl_height> 85.48</girl_height>
<girl_weight> 12.23</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*成長ホルモンは睡眠十分モトジャゴナストレスを受ける場合には、栄養状態が良くない場合に正常に分泌されません。そのため、赤ちゃんの背を高くしたい場合は、十分な栄養供給と早く寝床に入って睡眠をとってストレスを受けないようにする必要があり、適度な運動に成長板の刺激を助けてくれれば良いです。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんには幼児向け歯磨きを使用することをお勧めします。大人用の歯磨き粉は、フッ素含有量があまりにも高く辛さが強いだけでなく、赤ちゃんの歯の表面が劣化します。子供用歯磨き粉は、香りと甘みが出るが、虫歯の心配をする必要はなく、1回うがいにエンドウ豆ほどの分量が適当です。]]></health_tip>
</week>
<week number="091">
<boy_height> 86.4</boy_height>
<boy_weight> 12.62</boy_weight>
<girl_height> 85.7</girl_height>
<girl_weight> 12.27</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*キーをよく育つようにするために非常に重要な成長ホルモンは脂肪を分解する役割も果たしますが、赤ちゃんがあまりにもふっくらして体の中に脂肪が過剰にすると、成長ホルモンが背を高くするために多く使用されず脂肪分解に使用されてしまうことがあります。 ]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが大小便を正しく指定するには称賛と激励を惜しまないし、排泄に失敗しても叱らないでください。排泄は、体内成熟に応じて用意するだけでなく、訓練のタイミングが一致しなければ成功することができます。また、 "自分"という概念を盛んに開発させる時なので母が自分の大小便を汚いとすると、自分を拒否することで認識があるので注意が必要です。]]></health_tip>
</week>
<week number="092">
<boy_height> 86.62</boy_height>
<boy_weight> 12.67</boy_weight>
<girl_height> 85.92</girl_height>
<girl_weight> 12.31</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんの離乳食のおかずの種類が徐々に多様化して、比較的堅い食べ物が多くなるので、フォークを持って自分で食べるようにと、赤ちゃんはもっと楽しく食べることができます。フォークは重くなくハンドルが握りやすいことでしょう。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*生後6〜24ヶ月のゼロ·乳児がかかりやすいウイルス腸炎は、最初に高熱と鼻水などの典型的な風邪の症状を示すので風邪には混同しやすいです。しかし、2,3日後に熱を所定の嘔吐と下痢の症状を見せます。ほとんどの腸炎は、ウイルスに二重のロタウイルスによるものでは最もフンハミョ、晩秋から冬に主に流行しています。]]></health_tip>
</week>
<week number="093">
<boy_height> 86.84</boy_height>
<boy_weight> 12.73</boy_weight>
<girl_height> 86.13</girl_height>
<girl_weight> 12.35</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*ママがそばにいなくても一人でかなりの時間がよく遊ぶことができます。
·尿や便を見る時間が比較的一定になり、行動や表情などで排泄の意思を表現することができますので、本格的に排泄訓練をするようにします。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんにご飯と一緒に国をどういった国にご飯をやめて食べないようにする必要があります。また、噛む練習のために具がない透明な国で徐々に具がある国に変えてするようにします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんは周囲の環境に敏感で、見知らぬ場所で赤ちゃんが寝て寝ていない場合があります。されるように、赤ちゃんがよく適応するように、赤ちゃんが普段慣れているかな人形、枕、パジャマなどを用意すれば、赤ちゃんがより快適に眠ることを手助けすることができます。]]></health_tip>
</week>
<week number="094">
<boy_height> 87.05</boy_height>
<boy_weight> 12.78</boy_weight>
<girl_height> 86.35</girl_height>
<girl_weight> 12.39</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*成長発達が早い赤ちゃんにカルシウムの吸収は非常に重要です。カルシウムの吸収を助けてくれる栄養成分として代表的なのが、ビタミンDであるが、ビタミンDは日光をたくさん浴びると、体内合成がされるので、太陽の光をよく受ける場合には、大きな問題はないが、まだ日光にさらされる時間が少ない赤ちゃんは、魚肝油、卵、ビタミンD強化食品などを通じた摂取が非常に重要です。 ]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[* TVは赤ちゃんには非常に刺激的であるだけでなく、一方的な伝達方法なので、あまりにも早く示すことは良くありません。赤ちゃんと一緒にTVを見たら何も考えずTVを見ないようにお母さんが一緒に赤ちゃんと一緒に話をしながら見ることができます。 ]]></health_tip>
</week>
<week number="095">
<boy_height> 87.27</boy_height>
<boy_weight> 12.83</boy_weight>
<girl_height> 86.57</girl_height>
<girl_weight> 12.43</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*お母さんは赤ちゃんの体の外観をよく見てチェックすることで、赤ちゃんの栄養状態を大まかに確認することができます。肥満またはやせた体形、活動が盛んでない、簡単に疲れる赤ん坊、刺激に対する反応が遅く拡散態度、淡い艶のない皮膚、角質や吹き出物などが頻繁に起こる肌は、乾燥してツヤのない髪などはすべて赤ちゃんの栄養状態が良く不安を意味します。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんこれのおもちゃを与えるときは、あまりにも一度にたくさん与えるより一つずつの時間間隔をおいて、赤ちゃんがそのおもちゃを持って多様に遊ぶ方法を十分に習得することができる時間を与えることがより効果的です。]]></health_tip>
</week>
<week number="096">
<boy_height> 87.49</boy_height>
<boy_weight> 12.89</boy_weight>
<girl_height> 86.78</girl_height>
<girl_weight> 12.47</girl_weight>
<height_tip></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*一般的に栄養の問題がある場合は、体重が先に減ってあってキーが育っていない順序で表示される場合があります。したがって、年齢に比べて背が小さい場合は、慢性的な栄養不足の状態を意味し、キーと比較して体重が少ない場合は、主にグプソンジョク栄養不良の状態を意味するようになります。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*木で作った赤ちゃんのおもちゃは、場合によっては木目が起きて赤ちゃんがチルリギドので注意が必要です。お母さんは手摩擦ロトた時の木目が起こるか、あるいは色がにじみ出ているかなどを確認して、角が丸く安全に遊ぶことができるものと選択することをお勧めします。]]></health_tip>
</week>
<week number="097">
<boy_height> 87.7</boy_height>
<boy_weight> 12.94</boy_weight>
<girl_height> 87</girl_height>
<girl_weight> 12.51</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[*パルチャクパルチャク操業も可能であり、下手だが一人で服を着たり靴履きができます。
*通常の睡眠時間は14時間程度であり、これはピョンギュジョクウロ16〜20個程度が出るようになります。]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*赤ちゃんの栄養不足の中でも特に鉄欠乏がある場合は、貧血をもたらして、簡単に疲れて注意力を低下させるだけでなく、免疫力と脳の発達にまで低下させることができます。イライラが増えてもボチェミョ唇与えるの炎症が容易に起こり、移植症が生じ、栄養価のない紙、土などを入れて食べたりします。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*耳の音を聞く機能に加えて体のバランスを維持する機能も担っています。赤ちゃんに耳の感染症は非常に一般的な疾患であり、適切な治療がうまくいかない場合には、より大きな後遺症を呼び出すことができます。特に、一度中耳炎を患ったことがあった赤ちゃんであれば、さらに注意して赤ちゃんの耳の状態チェックを実行することをお勧めします。]]></health_tip>
</week>
<week number="098">
<boy_height> 87.7</boy_height>
<boy_weight> 12.94</boy_weight>
<girl_height> 87</girl_height>
<girl_weight> 12.51</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*まだ継続して牛乳を飲んでいる場合石の後、この頃は二度目のチャンスとすることができます。瓶丸ごとをするときは、ママが先に心の準備をして起動する必要があります。赤ちゃんが機嫌がいい時に牛乳びんを脇に置く、赤ちゃんが理解できるように十分に説明してくれるがチンオルデミョ哺乳瓶を探しても断固たる態度を見せなければします。哺乳瓶を余りに遅く離すと歯オシクジュンにかかることも、頑固な子供に育つことができるので、注意が必要です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*ママとパパが虫歯がある場合は、虫歯菌が感染することができるので赤ちゃんの口に直接チューしないようにしています、お母さんと赤ちゃんが同じ箸を使ったりお母さんがこれ食べ物を切って赤ちゃんに与えるもよくありません。]]></health_tip>
</week>
<week number="099">
<boy_height> 87.7</boy_height>
<boy_weight>12.94</boy_weight>
<girl_height>87</girl_height>
<girl_weight>12.51</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*一般的にアレルギー疾患の治療の原則は、急性期の症状を治療し、原因物質を避け、症状の再発を防ぐ長期的な管理が必要だが、食品アレルギーも同様同じです。乳幼児の場合、原因となる食品は避けて栄養の供給に支障が生じないよう管理する必要がして、より細かい管理が必要です。]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[*赤ちゃんが大小便をよく選別して、昼間のおむつを満たしていなくても今のところ寝ている時は、満たしてくれるのもお勧めします。服や布団におしっこを見るかと思っ眠る赤ちゃんを無理に起こして尿を見せるのは良くない赤ちゃんにもストレスを与えることができます。]]></health_tip>
</week>
<week number="100">
<boy_height>87.7</boy_height>
<boy_weight>12.94</boy_weight>
<girl_height>87</girl_height>
<girl_weight>12.51</girl_weight>
<height_tip><![CDATA[]]></height_tip>
<food_tip><![CDATA[*乳幼児期に生じた食物アレルギーが必ず一生涯続くことはありません。赤ちゃんが徐々に年齢が齢に応じて問題になった食品も食べられてしまう場合がありますが、これを自然脱皮現象であるとし、それが腸粘膜や消化酵素の分泌、免疫機能が十分に成熟して表示される現象です。 ]]></food_tip>
<health_tip><![CDATA[* 3歳になる前の赤ちゃんは大声としてもよく理解していない場合がほとんどなので、大声を打つより、事前に危険な要素を取り除くことが、より効果的な方法です。]]></health_tip>
</week>
</Imsin>
