<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Imsin>

<week number="01">
<change_baby>
<subject>新しい命が開始されています</subject>
<note><![CDATA[この期間の間、胎児は受精卵という形で母親の子宮の中にあります。受精卵は細胞分裂を介して神経管、血管系、循環器系などの重要な部分を作成します。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>母親は妊娠の事実を知らない可能性が大きいです</subject>
<note><![CDATA[卵子と精子の結合で誕生した受精卵は、母親の子宮に着床したまましていない状態なので、母親は妊娠かどうかを知らない可能性があります。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>出産予定日を計算してみるです</subject>
<note><![CDATA[1）最後のセンリイル+ 280日
2）ネゲルシク計算：最終月経つけることで、3を取り出したり抜くことができないときは、9を加え、最後の生理が始まった日に7を加算します。
例：最後の生理が始まった日1月5日の場合は、（1 +9）月（5 +7）日= 10月12日出産予定日は10月12日です。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>奇形児出産の予防のために葉酸が豊富な食品を摂取してください</subject>
<note><![CDATA[米国では1998年から自国で販売されている小麦粉に必ず葉酸を添加する制度を導入するほどで、先進国では、ムヌェアなどの先天性奇形を予防するために、妊婦に葉酸の服用を義務づけています。ほうれん草のような緑イプチェソ、ジャプゴクリュ、カキ、サケ、牛乳などに多く含まれている葉酸は妊娠初期（1〜3ヶ月）胎児の発達に影響を与えます。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>妊娠中の薬を服用に注意してください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中の薬を飲めばへその緒を介して約成分が胎児に配信されます。胎児は、見落とし、上記の機能が未熟な状態だとむやみに薬を服用すると胎児に致命的な影響を与える可能性があります。妊娠2週までは遺産がされやすく、3〜9週までは胎児の器官が形成される時期であるため、薬の服用が胎児にあり、様々な奇形を誘発することができます。妊娠中の薬を服用に関しては、専門家に必ず相談してください。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>妊娠中の薬を服用に注意してください</subject>
<note><![CDATA[高齢妊婦であれば、これだけは守ってください！
1）必要な検査を逃さない。
2）総合病院や産婦人科の専門病院で出産する。
3）分娩の方法は専門家に相談して決定する。
4）安産を助ける呼吸法を学ぶ。
5）体がいつもと違っていたらすぐに病院に行くようにします。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="02">
<change_baby>
<subject>胎児はお母さんのお腹から盛んに細胞分裂をしている</subject>
<note><![CDATA[受精卵になって母親の子宮に定着した胎児は、神経管、血管系、循環器系などの重要な部位を作るために、こまめに細胞分裂をします。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>妊娠を疑ってみてください！妊娠を知らせる信号</subject>
<note><![CDATA[妊娠2週までのお母さんは、妊娠の事実を知らない可能性が高くなります。ただし、次のような妊娠の兆候が表示されたら、妊娠をウイシムヘボてください。
1）生理が一週間以上遅れている。
2）体温が高く、ぞくぞく寒い。
3）疲れを感じる。
4）尿をよく見る。
5）ジルブンビムルイ多くなる。
6）シミ、そばかすが目立つ。
7）腹が拮抗してなり、便秘が起こる。
8）つわりの症状が現れます。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>妊娠はどのように確認できますか？</subject>
<note><![CDATA[1）自己の妊娠診断試薬
2）血液検査
3）尿検査
4）超音波検査]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>虹色の野菜と果物を摂取してください</subject>
<note><![CDATA[米国国立がん研究所は、1991年から "一日に赤、オレンジ、黄色、青、紫が含まれている5つの果物や野菜を摂取しよう"というキャンペーンを主導しています。果物や野菜にはビタミンC、Eだけでなく、健康に有益な生理活性物質が豊富で、私達の体イロプスプニダ。特に果物や野菜に多くビタミンCは鉄の吸収を助けるために繊維質が豊富で、便秘を予防し、満腹感を与え、体重コントロールに役立ちます。また、緑の野菜には葉酸がたくさん含まれているので、十分な果物や野菜の摂取は、胎児と母親にお勧めします。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>体重はこのように管理してください</subject>
<note><![CDATA[妊娠期には胎児を考えて2人分ずつ食べなければならないという考えは捨てるようにします。栄養が不足しないようにまんべんなく食べることが重要です。妊娠初期と中期には、5kg以上体重が吹かないように注意し、妊娠中期から後半期には一ヶ月平均1.5kg以上体重が増えないように管理できるようにします。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>病院を選択する際の考慮点は？</subject>
<note><![CDATA[1）家の近くのところを均等にする。
2）出産とサンヨクギまで思っている。
3）自分の健康状態を考慮する。
4）病院の衛生状態を調べます。
5）分娩方法を考慮して決定します。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>赤ちゃんにして言いたいことを日記に書いてみてください</subject>
<note><![CDATA[妊娠をすると、感情の起伏がひどくなります。気持ちが良いが、突然悲しくもあって、また、子どもに望む気持ちもずっと変化します。妊娠期間中に起こる体の変化、その日その日の感じ、赤ちゃんにして言いたいことを日記に記録します。日記を介して赤ちゃんと交感することができます出産後、子供が大きくなった時に世の中にただ​​一つしかない大切な贈り物になることがあります。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="03">
<change_baby>
<subject>胎盤が発達している</subject>
<note><![CDATA[受精卵が母親の子宮内膜に腰を据えて盛んに細胞分裂と増殖をして一番最初に神経管が生じます。また、妊娠中の赤ちゃんを保護するクッションの役割をしている正の値が設定されるようになり、3週間終わって行く頃と母親から酸素や栄養を供給されて排泄物を排出する通路である胎盤が本来の役割を実行できるだけの開発にされます。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>お母さんは少し高い体温が続い良いです</subject>
<note><![CDATA[はっきり妊娠自覚症状は示さないが​​体がだるく、つわりの症状を見せており、継続して体温が若干高い状態を維持します。加えて胸が固くなって乳首が敏感になります。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>サンジョンゴムサは必ずしよう</subject>
<note><![CDATA[サンジョンゴムサは健康な妊娠の維持と分娩のための必須検査ですが、妊婦のときにどのような検査を受けなければならかわからない検査を受けていない場合があります。妊婦の健康、胎児の成長を事前にチェックすることは非常に重要なので、妊娠する前に、次の検査を必須に受けるようにしてください。
1）尿検査
2）体重·血圧測定
3）問診
4）促進及び耐震
5）子宮頸部細胞検査
6）血液検査
7）肝炎の抗体の有無
8）梅毒血清反応検査]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>鉄サプリメントはいつから食べますか？</subject>
<note><![CDATA[鉄は妊婦に最も不足しがちな栄養素で鉄が不足すると難産の危険性が高まります。それでも鉄のサプリメントを服用することが無条件良いことはありません。妊娠初期に別々に鉄のサプリメントを摂取した場合イプドトハルと嘔吐がひどくなることがありますので、妊娠4ヶ月前には、鉄分が豊富に含まれている豚の間で、牛肉肝臓、魚介類、ダルギャルノルンジャ、海藻類、緑黄色野菜などの食品を介して得るだけで十分です。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>ママになる恐れが、妊娠うつ病脱出しよう！</subject>
<note><![CDATA[米国マイアミ大学の研究で​​は、毎日頭が痛い日、うつ病、不安をたくさん経験する女性ほど、胎児の大きさが小さいことがわかった。
このように気分転換をしてみてください。
1）良い音楽を聞く
2）軽い運動をする
3）睡眠をとる
4）趣味活動をする
5）話をたくさん共有
6）華やかな色の服を着る
7）軽い買い物を楽しむ
8）妊婦教室に通っている]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>お母さんに有害な電磁波を避ける方法</subject>
<note><![CDATA[1）電子レンジを使用する場合：直前または直後の横に立っていないようにします。調理や解凍後、少なくとも2分待ってから取り出すようにしています。
2）電気カーペット：は使用しないことをお勧めします。
3）携帯電話とコンピュータ：使用を減らすようにします。
4）電子製品のプラグ：就寝時には寝室にある電子製品のプラグをペノトドロクし、なるべく寝室には、電子製品を置かないでください。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>柔らかく慎重に愛しています</subject>
<note><![CDATA[まだ胎盤が完成されていない胎児の状態が不安定なため、深い挿入は危険です。柔らかい性交はしても良いが、激しい動作や過度の興奮は子宮収縮や出血を起こして流産や死産の原因となることがありますのでご注意ください。動きが少なく、おなかを圧迫しない体位を選択するが、一動作で長時間しないように注意します。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>いつもこんな気持ちで胎教してください</subject>
<note><![CDATA[
1）胎児を大切人格を持った貴重な命を尊重し、愛しています。
2）正常な妊娠の過程にも、常にリスク要因があることを念頭に置いて丁寧に注意してください。
3）妊娠中の自然で美しい身体の変化を明るい気持ちで受け入れます。
4）予備パパといつも一緒にする胎教は、胎児と交感しながら、心と魂が健康な赤ちゃんの誕生を準備します。
5）予備パパと一緒に一日に10分以上、様々な講座や本で学習しながら、実用的な妊娠と出産を計画しています。
6）胎児の健康のために調和のとれた栄養を摂取しています。
7）健康胎児のために、喫煙、飲酒、薬物服用等を禁じます。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="04">
<change_baby>
<subject>赤ちゃんの心臓が操業開始している</subject>
<note><![CDATA[妊娠の最初の月の終わり頃の胎児は、丸みを帯びた頭にアーチ型など長い尾を持つ脊椎動物の姿を備えており、まるでCの字型の小さなコンマを浮かび上がらせます。 25日が経過する心臓が操業開始し、1ヶ月が過ぎる頃には胎盤が発達し、脳、心臓、目、口、内側の耳、腕、足が形成されて身長0.2〜0.6cm、体重約1g程度になります。そしてこの時期に多くの遺伝形質が決定されます。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>ママの月経が停止し良いです</subject>
<note><![CDATA[ママから起こっている最も大きな変化は月経が停止されます。この時期に子宮の大きさは卵くらいの大きさであり、妊婦や家族が胎夢を見たりします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>検診時、これだけは守ってください</subject>
<note><![CDATA[1）着脱ぎやすい服を着る。
2）化粧を薄くする。
3）外陰部を清潔に洗ってください。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>コーヒー摂取は大丈夫でしょうか？</subject>
<note><![CDATA[妊娠中や授乳中にカフェイン服用に注意を払う必要があります。お母さんが摂取するカフェイン成分が胎盤を通じて胎児に伝わるからです。妊娠中のカフェインを余分に服用するとジョサンハル確率が高いことが知られています。
したがって、妊娠中のコーヒーを飲んでたいように一般的なコーヒーに含まれるカフェインを97％以上除去カフェイン抜きのコーヒーを飲んで、一日2杯以上は飲まないほうが良い。
また、私たちがよく好んで食べるコーラ、チョコレート、ココアにもカフェインが含まれているので、これらの食品をあまり食べないようにご注意ください。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>銭湯の利用はお控えください。</subject>
<note><![CDATA[妊娠中に感染症を注意する必要があります。特に妊娠初期には感染の危険性が高い時なので銭湯は、問題になることがあります。
妊娠初期には、汗や分泌物が多く、疲れがたまるのでぬるま湯を使って自宅で簡単に、頻繁にシャワーをしてください。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>胎夢、こんな意味があります！</subject>
<note><![CDATA[胎夢プール
1）用 - 力を享受
2）虎 - リーダーシップが強い
3）四肢動物 - まろやかで線量である
4）ヘビ - 愛をたくさん持っている
5）魚 - 才能が多くてきれい
6）新しい - の才能と美貌が優れている
7）火、キャンドル - 富貴栄華を享受
8）金、銀、宝石 - 学者になる
9）年、月、星 - 羨望の対象となる
10）花、果物、野菜 - 豊か生活
11）山、水、火 - 創造​​的で奇抜だ]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>パパとそうデートしてください</subject>
<note><![CDATA[心温まる映画を見てください。妊娠へのプレッシャーやストレスは、子供に良くない影響を与える可能性がありますので、夫と手をぎゅっと握って、家の近くの映画館に行って心が暖かくなる映画や、エンドルフィンが分泌されているコミックの映画で気分転換をしてみてはいかがでしょう？]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>音楽胎教、いつも母が好きだった音楽でスタートしてください</subject>
<note><![CDATA[音楽を胎教のためには、普段の音楽を楽しんでドゥルウムウロソ音楽の感覚を育てることが重要です。妊娠前に音楽に全く興味がなかった人が胎教のために無理やり音楽を聞くことはあまり有用ではありません。クラシックが胎教に良いと言うがママが好きでもないクラシックを胎教をする必要があると思うの赤ちゃんに聞かせる場合は、赤ちゃんの反応が表示されないことを確認することができます。また、音楽を選択することに劣らず鑑賞法も重要です。様々な種類の音楽と様々な音色の楽器で演奏した素晴らしい曲をリラックスして聞くことがあります。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="05">
<change_baby>
<subject>胎児の肝臓と腎臓が形成なりません</subject>
<note><![CDATA[胎児は約0.4〜0.5cm程度の大きさで、オタマジャクシのような姿をしています。この時期の間、胎児は、それぞれの体の器官や組織を形成します。胎児の各器官が形成される時期なので、薬を食べる時にはお医者さんと相談するようにします。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>つわりが始まりました</subject>
<note><![CDATA[ママにとっては妊娠の症状が現れ始めます。つわりが始まり、胸に痛みを感じ、疲労感や頻尿を感じます。このような症状は、極めて正常な徴候であり、出産後に消えるので心配ありません。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>促進と耐震を取得</subject>
<note><![CDATA[促進は、医師が手で船を触って子宮の状態を診察することで船の上に手を入れて子宮や卵巣の大きさ、固体程度、場所などに異常がないかどうかをチェックします。耐震は、片方の手は船の上に置き、もう片方の手、膣内に指を入れ、チェックします。両方の手の間にある子宮の位置と卵巣の位置、サイズ、固体程度を調査し、子宮以外のナンソナ難関の異常の有無を診断することができます。妊娠初期には出血の可能性のために省略している場合もあり、サンダル（36週以降）には、子宮頸部の柔軟性や行われた程度で出産の安全性を確認することができるため、検診たびに耐震を行います。]]></note >
</check_body>
<food_info>
<subject>少量ずつゆっくりと、良質のたんぱく質を召し上がれ</subject>
<note><![CDATA[妊娠初期には消化がされて倍のガスがガレージひどい船ふっくらと出てきたりします。夜はさらにひどくなりガスがチャヌンデ、気分がカメだと何も食べないと、かえって胎児に害を及ぼすことがありますので注意が必要です。
この時期には胎児の脳が急速に発達して臍の緒と胎盤が発達するため、胎盤の成長と胎児の血液、筋肉など体の組織を構成するために使用されている動物性タンパク質を十分に摂取するようにします。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>妊娠初期には流産を注意してください</subject>
<note><![CDATA[遺産を避ける法
1）情緒的安定をとる。
2）基礎体温を着実にチェックする。
3）運動量を削減し、休息を取る。
4）初期には、性交渉を控えるべきである。
5）緊急事態に備える。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>つわりはこう対処してください！</subject>
<note><![CDATA[1）少しずつよく食べる。
2）自分に合った食べ物を探す。
3）塩分は避け、水分を多く摂取する。
4）チャガプゴナ酸味私は食べ物を食べる。
5）ストレスを解消して情緒的安定を追求する。
6）熱中できる趣味を追求する。
7）便秘を克服する。
8）手のひら足の裏をマッサージします。
9）妊娠前の体を健康にする。
10）つわりがひどい時は栄養を考えるよりは食べたいものを中心に食べるようにします。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>妊娠初期：この体位は安全です</subject>
<note><![CDATA[1）正常位：妻のおなかを圧迫せずに挿入もヤトスプニダ。妻が足をとてもボルリジない挿入が浅くなります。
2）ギョチャウィ：夫が体を少しねじる結合します。深く挿入されず、船にかかる圧迫感を軽減することができます。
3）正常位の変形：夫が膝腕をついて腰を持ち上げて体を支えているため挿入が浅く妻のおなかを圧迫していません。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>子供と会話をしてみてください</subject>
<note><![CDATA[胎児は聴覚が他の感覚よりも早く発達しています。そして触覚も間接的に感じることができます。ママの声や話すことに語感、感情が子供に伝達されると思って船を撫でながら子供との会話をしてみてください。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="06">
<change_baby>
<subject>赤ちゃんの心臓の鼓動音が聞こえます</subject>
<note><![CDATA[胎児は約0.4〜0.5cm程度の大きさで、超音波で胎児を確認できます。胎児の心臓の鼓動の音も聞くことができます。加えて、脳の両側目の位置に黒い点が形成されて手足が発達して徐々に動きを開始します。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>頻繁感情の変化は極めて自然な現象です。</subject>
<note><![CDATA[ママは感情の急激な変化を経験することになります。一瞬気持ちがよかったが急に憂鬱になることもあります。妊娠中の不安定な感情はホルモンの分泌が盛んになって現れるが、極めて正常な現象であり、妊娠中のままです。また、妊娠をすると、生活が変わるようになっ妊娠期の間の感情が不安定なのは当然のことです。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>妊娠中に、次のような検査を受けるようにしてください</subject>
<note><![CDATA[1）妊娠前期
1ヶ月：一般血液検査、血液型検査、肝炎検査、抗原抗体検査、エイズ検査H9
3ヶ月：風疹検査（Rubella）、ウイルス感染症検査（Torch Test）G8
4〜5ヶ月：超音波検査、トリプルマーカー検査（Triple test）、羊水穿刺検査
6ヶ月：妊娠性糖尿病検査、尿培養検査（必要に応じて）
3）妊娠末期
7〜8ヶ月：精密超音波検査
9〜10ヶ月：胎児の健康状態の評価（NST）、骨盤計測や耐震、出産や手術の準備チェック]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>妊娠中回は食べないようにしている</subject>
<note><![CDATA[妊娠中の食べ物を完全に身につけ食べる。生肉、生魚、以下の煮た肉を食べるとトクソプルラスマエ感染することができるからです。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>妊娠中の運転、か？どうか？シートベルトは結ばれない方が良いか？</subject>
<note><![CDATA[妊婦はベルトがお腹の上に行かないように太ももの上に降りて着用しなければします。上部のベルトは胸の中央を通るようにメミョ、できる限り運転席を頭プッシュハンドルで船が遠くなるように座ります。シートベルトは体にタイトなフィットがいいので、冬には上着を脱いでメミョ乗車時には運転席の一番奥までスライドさせ、車の出代は運転席の左側のハンドルを持って立ち上がることは安全である。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>ウォキングマム、そうつわりを緩和させてください</subject>
<note><![CDATA[つわりは通常妊娠4〜8週の間に開始され、16週まで持続します。ワーキングママの場合、職場でのストレスを受けることが多く、食事制限が難しいため、つわりが始まると、さらに困っています。こういう時は少しずつよく食べることが解決策です。
簡単なお弁当を用意して時々取り出して食べられるようにします。つわりを緩和する効果があるビスケット、バナナ、みかん、梨などが適しています。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>このような場合には、夫婦関係を避けるよ</subject>
<note><![CDATA[1）どのような原因でも膣からの出血がある場合
2）胎盤が子宮口に位置しているか、下に降りてきているなど、大半以上がある場合
3）習慣性流産や未熟児を分娩した経歴がある場合は、
4）早期周波数の経験がある場合は、
5）性感染症に感染した場合
6）双子を妊娠した場合（出産予定日の2〜3ヶ月前から夫婦関係を禁じます。）]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>パパと赤ちゃんの共鳴、種子胎教</subject>
<note><![CDATA[パパになる心構え胎教が種胎教です。
種胎教は妊娠3ヶ月前から開始します。種子胎教のためにお父さんがすることができるのは1）性欲を抑制する2）タバコとお酒を控えるために3）赤ちゃんとタエダムすることができます。今週の禁煙、禁欲の実践は難しいが、その効果は、食べ物胎教を凌駕します。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="07">
<change_baby>
<subject>胎児の脳が形成されています</subject>
<note><![CDATA[妊娠7週に入ると、中枢神経が次々と開発し、そのため頭が体全体の長さの2分の1を占める伊藤自身がされます。胎児のドゥンチョクウル見る濃い色がかった部分があり、後に脊髄に発達しています。頭とボディ、手足の形が区別され、これまでの魚の形で、この時期からは、徐々に人の姿を取り揃えるようになります。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>お母さんはつわりがひどくなります</subject>
<note><![CDATA[この時期から、ほとんどの妊婦がつわりをしています。妊娠ホルモンが分泌されるとつわりをすることになり最悪の場合食事ができなくなります。妊娠すると血液量が増加して腎臓に、より多くの血液が通過するようになること頻尿感を感じさせます。時間が経つにつれてつわりは、症状が良くなりますが、頻尿感はよりひどくなるでしょう。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>定期的に体重と血圧を測定してください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中の変化している体重を管理するために、定期的に体重をジェドロクます。また、妊娠をすると、血管の機能が弱化され、血圧異常を起こしやすいです。血圧が高いと妊娠中毒症を引き起こす可能性がありますので、血圧を測定するようにします。最初のチェック時に​​出てきた血圧を基準として、後の検査の数値と比較するようにします。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>さわやかなサラダバーを利用してください</subject>
<note><![CDATA[つわりがひどい時期なので、サラダバーに行って新鮮な食べ物を食べて食欲をそそることをお勧めします。夫は妻のために家の近くすっきり新鮮なサラダバーを事前に探して予約しておくのはいかがでしょう？]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>歯科治療は必ずしも妊娠前にしておいてください</subject>
<note><![CDATA[妊娠前には必ず歯の治療を受けることがあります。妊娠中に歯茎に炎症がよくできて、つわりをする場合は、口腔環境に適切に気を使わなくて歯石や歯垢が歯茎によく入り込むからです。かといって妊娠中の歯の治療を全く受けないということはありません。ただし、妊娠中の歯科治療で発生する恐怖やストレスが母親と胎児に転送されないように、治療前に歯科医師に妊娠の事実を知らせ、適切な治療を選択できるようにする必要があります。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>妊娠時の下着を洗濯する時に柔軟剤を使用しないでください</subject>
<note><![CDATA[妊娠時の下着を洗濯時には柔軟剤を使用しないように注意する必要があります。妊娠すると分泌物が多くなるが、繊維柔軟剤成分が分泌物と化学作用を起こし、皮膚トラブルが生じる可能性があるからです。されるように軽く手洗いして、頻繁に着替えて清潔さを維持します。また、妊娠時には出血や分泌物が多くなるので分泌物をすぐに確認することができる綿100％の白の下着を着るようにします。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>予備パパは妻にこう愛を表現してみてください</subject>
<note><![CDATA[1）の妻を観察し、注視する
2）赤ちゃんの愛を表現する
3）タバコを切ってお酒を自制する
4）妻と一緒に定期検診を受ける
5）家事を積極的に分担する
6）妻のためのイベントを準備する]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>クラシック音楽胎教面白く鑑賞する法</subject>
<note><![CDATA[1）一日30分でも集中して聞いてみよう
2）適切な長さの曲を選ぶ
3）自然の中で鑑賞してみよう
4）おなじみの音楽を選ぶ
5）クラシックをアナログ方式に聞いてみよう
6）仕事に応じて、音楽を聞いてみよう]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="08">
<change_baby>
<subject>赤ちゃんが休むことなく動いている</subject>
<note><![CDATA[ママは、胎児の動きを感じることができませんが、胎児は休まずに場所を変えて移動します。胎児は2.2〜2.4cm程度に育って体重は1〜4gになります。頭の前にいた目が中央に集まり、瞳孔が生じ始めて手と足が表示され、頭の両側に外耳（耳介）が突出しているのが見えます。
まだ外に性器が形成されていない女の子であることを残るかはわかりません。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>ママの体にも変化が降り始めている</subject>
<note><![CDATA[体重増加はほとんど行なわれず、特定の身体部位に変化が続きます。
特に胸が束かペンペンヘジという感じを持つことができます。また、腰も徐々に太くなり始め、体内では、より多くの血液が生成され、妊娠後期に入って身体を循環する血液量が妊娠前より40〜50％増加します。
血液量が増加するほど、より多くの鉄分を摂取する必要がありますので鉄分が豊富な食品を摂取する必要があります。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>月1回、産前検査をしよう</subject>
<note><![CDATA[妊娠7ヶ月前までは月1回、8〜9ヶ月は月に二度、マクダル（10ヶ月）は毎週検査を受けてください。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>カルシウム摂取を解放してください</subject>
<note><![CDATA[胎児の骨格、顎骨、歯が形成され始めて母体機関が発達し始める時期であるため、カルシウムの必要量が増加します。カルシウムが不足すると胎児の骨格形成に異常が生じることがあり、出生後の歯の発達が遅れたりもします。そのため、カルシウムが豊富ないわし、牛乳、チーズ、相互ヨーグルト（すくって食べるヨーグルト）、シラウオの干物、緑の野菜、豆類、わかめなどの海藻類を十分に摂取するようにします。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>身だしなみをゆっくりしてください</subject>
<note><![CDATA[妊娠3ヶ月までは、胎盤が正常に完了していない遺産やすい時期です。そのため、急に動かさ子宮に衝撃を与えることがありますのでちょっと遅いと思うほどに、身だしなみをゆっくりしてください。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>ストレスと遠くまでです</subject>
<note><![CDATA[ストレスから妊婦守るストレス克服法を知りましょう。
1）マッサージや体操で安眠をとる。
2）おしゃべりでストレスを解消。
3）一人だけの時間を持つ。
4）お腹の子供と一緒に眠りから覚める。
5）簡単なウォーミングアップで集中力を高めます。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>ストレスから解放されるスマートな子供を得ることができますよ</subject>
<note><![CDATA[スマートな子供を決定する最も重要な要素は、親から受け継いだ遺伝子ではなく、胎児が成熟された母体の好ましい子宮内の環境です。
望ましい子宮内環境とは、十分な酸素と栄養があり、ストレスのない状態を意味します。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="09">
<change_baby>
<subject>ママ！第腕、足が見えますか？</subject>
<note><![CDATA[尾が消えるなど、多くの変化が起こり、真の胎児の様子を身につけます。胎児は2.5cm程度でミニトマトをひとつくらいの大きさです。胎児の基本的な身体構造は、すでに形成され、これからは体重が増加します。耳口形成されて目も確認が可能であり、口と鼻の形が鮮明になっています。また、肩や肘、膝、足首などの主要な関節が機能することができるため、胎児が手足を動かすことができます。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>胸が大きくなって感情の起伏がひどくなります</subject>
<note><![CDATA[乳首周辺が暗い色を帯びて硬くなり、胸が膨らんで分泌物が出てきています。体の一部の変化が、体重は大きく増えません。腹が出始めますが、外見上では妊娠したということが見えません。生理前の症状と同様に感情の起伏が激しくなり、不安感、イライラなどの躁うつ病のような現象が表示され、親になることへの喜びと恐れを感じるようになります。心理状態の不安は非常に一般的な症状であり、親になるということに対する期待感に胸をふくらませてから憂鬱ながら感情が正しく把握できなくなる現象が起きます。つまり、ホルモンが盛んに分泌され、表示される正常な現象です。ジョグプヘハかあせらずに、何よりも生まれてくる赤ちゃんのための肯定的な期待感と愛情を持って楽な気持ちで常にゆったりとした心構えを持つようにします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>最寄りの保健所を活用してみてください</subject>
<note><![CDATA[産婦人科をご利用の場合、超音波検査の費用が一回当たり3〜8万ウォン、奇形児検査費が6〜8万ウォン、糖尿病検査雨2〜3万ウォン、鉄のサプリメント価格も2万円を超えます。しかし、保健所は、このすべてが無料なので、妊娠初期から保健所診療をご利用の場合、妊娠期間中に約50万円程度節約することができます。保健所に妊婦の登録をすると、母子保健手帳を発給してくれる、これがあれば妊婦のための無料講座の受講や鉄分サプリメントの提供などの特典を受けることができます。妊婦が保健所ご利用の際の住民登録証と母子保健手帳を持参する必要があります。

保健所で受けることができる検査
1）妊娠前 - 風疹の抗体検査（ほとんど無料）
2）4〜6週間 - 妊娠反応検査、基礎検査（貧血、肝炎など23種）
3）9週以上 - 超音波診断、胎児エコーの確認4）12週間以内 - 風疹検査（ほとんど無料）、耐性検査（血液型検査、貧血検査、腎臓検査、尿検査、肝機能検査、B型肝炎検査、梅毒検査、エイズ検査）
5）16〜18週 - 奇形児検査（ほとんど無料）
6）16〜20週 - 月1回、鉄のサプリメントの支給、超音波検査、血圧測定、体重測定、妊婦出産教室など]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>妊婦体温が高すぎる場合はこのような食べ物を聞かせてください</subject>
<note><![CDATA[妊娠による体温上昇は自然な現象ですが、非常に高い体温はむしろ胎児に良くない影響を与える可能性があります。母親の体温が38˚C以上のゴヨルイル場合には、流産や早産の可能性が高く、特に妊娠初期に体温が高くなると、胎児の脳の発達異常などの問題を引き起こす可能性があると報告されています。妊婦の体温が高いときは、冷たい食べ物を食べると助けになりますが、体の中の湿った機運をなくして体温を下げる効果があります。しかし、冷たい食べ物を食べ過ぎるとかえって気血の循環が妨げられ、胃腸の働きが低下して消化不良になりやすいので、冷たい食べ物を過度に食べないように注意します。

妊婦の中を冷やす食べ物
1）ベチュサム - 白菜は冷たい性質を持っているレトルトにして食べると涼しさを感じることができます。
2）コングクス - コングクスは胃を丈夫にしてくれて、暑さのために生じた体の中元気がなくなります。
3）キュウリネングク - キュウリは性質がガレージ水分を90％以上含有しており、暑さをなくして中をすっきりとします。
4）梅茶 - 汗をかいて喉の渇きを感じるとき、梅茶を飲むと役立ちます。
5）五味子茶 - 五味子は、気力が弱くなって汗を流した時に食べると効果的です。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>妊娠初期には、旅行を控えるしてください</subject>
<note><![CDATA[遺産やすい2〜3ヶ月は旅行を避けてください。特に流産や早産の経験がある人、心臓病、高血圧、妊娠中毒症などの病気がある人は、旅行前に医師にご相談が必須であり、旅行を控えることをお勧めします。上記のような出産のリスクがある状況ではなく、特別な異常がなければ一時間程度の短距離旅行は特に問題はありません。しかし、バスや電車の不規則な振動は胎児に良くないので、長時間の移動は避けるようにして、それに比べて飛行機は揺れが少なく早いので、長距離の移動に適しています。旅行をすると健康保険証、母親手帳、出血や早期見張りがいる時に備えて大規模なタオルを準備するようにします。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>ママと赤ちゃんのために草花を育ててください</subject>
<note><![CDATA[胎児に新鮮な酸素を供給するための方法で植物を育てるのも良い方法です。様々な植物や草花は、空気中の有害物質をなくし、きれいな酸素を供給するために適切な小物になることがあります。視覚的な効果もあり、妊婦の精神的健康や胎教に役立ちます。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>愛は短くしてください</subject>
<note><![CDATA[まだお腹が出なかったので、過剰な体位をしようとするために簡単です。しかし、妊娠11週までは流産の危険があるので、結合は浅く、時間は短くするようにして可能であれば性関係を自制することをお勧めします。動きが少なく、おなかを圧迫しない体位を選択するが、一動作で長時間しないように注意する必要があります。痛み、出血、船タンギムイ表示されたら、すぐに中断して休憩を取るようにします。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>胎教、パパと一緒にしてください</subject>
<note><![CDATA[ママだけでなく、パパもお腹の中で赤ちゃんと会話をしてみてください。子供がお父さんの話を聞くようにして夫に腹を触って見ることにして、赤ちゃんの反応を窺うことでもよい胎教の一つになることがあります。 "あなたは、どのような父親になりたいです"と聞いて "私はこんなママになりたい"と話してお互いに子供の考えを交わすください。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="10">
<change_baby>
<subject>赤ちゃんの顔の輪郭が徐々に決まって歌謡</subject>
<note><![CDATA[胎児のキー2.7〜2.9cmであり、体重は約10g程度で頭胴手足などの区分が明確になってまぶたや鼻、唇、耳などの細部の機関もいくつかの形を整えて人​​のような形を見せ始めています。皮膚感覚と味を感じる器官が形成され、胎児の主要な身体機関である間、腎臓、腸、脳、肺腰を据えて本来の機能を開始します。特に、外部の刺激を脳に保存して、出産後しばらく記憶があります。また、超音波で胎児の薄い皮を使用して背骨の輪郭を見ることができます。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>子宮の大きさが大きくなりました</subject>
<note><![CDATA[ママの子宮が二倍程度大きくなって体の変化が表示されます。子宮の大きさが大人の拳ならなく膀胱や直腸を圧迫するようになって尿が頻繁にマリョプゴガスが多く出てきて便秘歳表示されます。また、気分が不快になって吐きそうな気分が生じて、本格的なつわりが始まりホトベ呼びかけ、簿記、消化不良、胸がドキドキする現象がしばしば発生します。
初期流産の80％がこの時期におこるので、十分に注意して安定した生活をすべきです。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>超音波検査で胎児の健康を確認してください</subject>
<note><![CDATA[超音波検査は、超音波診断装置で発生する超音波の反射を利用して胎児の姿を見ることができる検査で、通常、妊娠10〜12週に実施し、正常に妊娠が確認できます。最初は病気の感染を防ぐためにコンドームをかぶせた棒の状態の硬質ブルーブを膣内に入れて診断して、どのくらいお腹が呼ぶようになったら、船の上にゼリーを塗り、その上に置いて診断します。胎児の首のあたりを測って、染色体奇形かどうかを確認することができます。奇形を診断することができる検査中、時期的に最も簡単なチェックであるため、リスクの高い妊婦には非常に重要です。

超音波検査の様々な用途
1）妊娠するかどうかを確認
2）テナングァ胎児の大きさを測定して、出産予定日算出
3）子宮、卵巣の異常の有無を確認
4）子宮外妊娠の診断
5）胎児の身体的奇形かどうかの診断]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>このような食べ物が赤ちゃんの脳の発達をドワヨ</subject>
<note><![CDATA[米国ハーバード大学の研究チームによると、妊娠中の魚を多く摂取すると赤ちゃんの知能の発達に役立つとしています。これは、魚に含まれるオメガ-3脂肪酸が赤ちゃんの知能、運動機能、小型物体の操作能力などに影響を与えて赤ちゃんの脳の発達に役立つとしています。しかし、水銀が多く含まれて魚を過剰摂取する場合には、早産の危険があるのでサケ、マグロ、イワシなどのオメガ-3脂肪酸は多いながら水銀含有量の少ない魚を食べることをお勧め。
魚のほか、クルミ、松の実などのナッツ類を用意しておやつに食べるのも良い方法です。これらのナッツは、不飽和脂肪酸のリノレン​​酸とタンパク質が豊富で、良好な栄養状態おやつになることがあります。しかし、ナッツの場合、空気中に置いたとき、その脂肪分が変質しやすく、ピーナッツの場合、アフラトキシンというカビ毒が生じやすいので、新鮮な採れた新鮮なものを摂るようにします。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>アトピー避ける妊娠中生活法！</subject>
<note><![CDATA[アトピー性皮膚炎は、一般的に "胎熱"とも呼ばれますが、漢方では妊娠中の辛い料理、カフェイン、アルコール、インスタント食品、脂肪の多い食品を過度に摂取して子宮に包まれた閲読をその原因と見ています。漢方医学では、読解のために胎児の体液が破損して免疫力が弱くなり、複数の疾患を伴うないと思います。食べ物だけでなく、ストレス、有害な環境なども子宮内閲読の原因と​​なりますので、生まれた赤ちゃんのために、母親が守るべきアトピーのヒントを知りましょう。

妊娠中このようなものは避けてください。
酒、タバコ、電磁波、洗練された油、過度の体重増加、遺伝子組み換え食品、ママのアレルギー疾患、肉中心の食事、食品添加物、トランス脂肪酸の多い食品、環境ホルモン、辛かったり塩辛い食べ物、カフェインおよび清涼飲料、過度な業務、夫婦喧嘩、アレルギー誘発食品（ダルギャルフインジャ、牛乳、小麦粉、ピーナッツなど）

このようなものは、アトピーの予防に役立ちます
きれいな水、新鮮な空気、発酵食品、雑穀飯、有機食品、プルンイプ野菜​​、淡泊に調理した食品

の小児アレルギー呼吸器学会が提供する、アトピー性皮膚炎10命令
1）肌はいつも清潔でしっとりと保つように管理してください。
2）適切な温度と湿度を維持する環境を作ってください。
3）綿素材の服を着せ爪を短く削ってください。
4）正確な診断を使用して原因物質を探してください。
5）母乳を授乳して、離乳食は6ヶ月後に開始してください。
6）家の中でペットを飼ってないでください。
7）専門医の診療に伴う薬物療法は、患者の利益になる。
8）重度のストレスや急激な温度変化は、アトピー性皮膚炎を悪化させることがあるので注意してください。
9）科学的に検証されていない治療法は、専門家のに相談するようにしてください。
10）アトピー性皮膚炎の正しい治療と予防に小児喘息とアレルギー性​​鼻炎を予防することができます。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>超音波検査はなぜいいのか？</subject>
<note><![CDATA[X線撮影と異なり、超音波検査は、妊婦の体に悪い影響を与えることなく、子宮や胎児の状態をモニターで確認することができます。また、検査結果が早く出て、異常がある場合に、迅速に対処することができます。必要な部位は、何度も繰り返して見ることができますので、何よりも正確な診断が可能です。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>パパはママとこのように愛しています</subject>
<note><![CDATA[妊娠中のセックスは、妻に負担になることがあります。夫は妻がセックスを欲しくても赤ちゃんを守りたい母性本能のために我慢するということを忘れてはいけません。過度な要求を自制し、欲求の解決が大変だとしても浮気をするのは、お互いの信頼にひびが入る行動なので、絶対に禁じるべきです。多くの妊婦の場合、性交をしていない夫の愛が冷めたとオウルヘハもあります。性関係を持たない場合は、キスなどの行為を頻繁にしてくれてセックスをするときは、前戯に疎かようにする必要があります。また、自己卑下の言葉は控えるようにして、自分を責めている言語ではなく愛するという話をもっとしてくれることをお勧めします。一日一日変わる妻の体の状態をチェックしながら、妻と一緒に慎重に愛するようにします。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>食べ物がある胎教</subject>
<note><![CDATA[食べるものにも外食文化、ファーストフード、インスタント食品が増え、食品胎教が難しくなっています。笑い話でインスタント食品を好む人の男女が結婚すると、100％アトピー肌の赤ちゃんが生まれるとも言います。それほど食べ物の選択に配慮したことを意味します。自分の健康だけでなく、胎児の健康まで考えると食べ物だけは利便性を追求する代わりに、時間と労力を要する伝統的なスローフード（Slow food）に置き換える必要があります。
1）インスタント食品をずっとしています。
2）環境にやさしい農産物を選択します。
3）フインソルタン、輸入小麦粉、白米、塩、化学調味料5百食品の摂取を減らします。
4）虹色のカラーフードの野菜や果物を楽しむようにします。
5）良い器に入れます。 - ダイオキシンなどの環境ホルモンにさらされないようにプラスチック製の容器、缶などの容器を使用しないように注意します。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>

<week number="11">
<change_baby>
<subject>ママ！指のつま先が見えますか？ </subject>
<note><![CDATA[胎児は頭からお尻まで約5cmほどにジャラナミョ体重は約20g程度です。胎児は飲み込み蹴りもあり、生命維持に必要な重要な器官が完全に発達しています。胎児の皮膚はまだ透明なので、毛細血管がそのまま見えて骨硬くなり、歯茎には歯が形成されています。胎児の肺横隔膜が生じてしゃっくりをする必要があります]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>おりものが増えました</subject>
<note><![CDATA[子宮頸部の腺が妊娠前より活発になり、膣壁と子宮口が柔らかくなり、膣分泌物が増加します。また、新陳代謝が活発になって汗の分泌物が多くなるので、暖かい水でよくシャワーして清潔を維持し、手足もよく洗います。また、必ず罪ガードルやパンツは履かないようにして、出血はもちろん、分泌物をすぐに確認できるようにするには100％の白の下着を着ることをお勧め。子宮は骨盤がいっぱいになるほど大きくなり、恥骨のすぐ上で触れられることもあります。人によっては、元着ていたパンツが必ず挟まれたり不便ほど腰が太くなった感じがします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>ダウ​​ン症検査をしてください</subject>
<note><![CDATA[通常妊娠16週実施するダウン症の検査は妊娠11週の方が正確だという研究結果が出ました。米国では8年の間にダウン症の検査を受けた妊娠中の女性を対象とした調査分析の結果、ダウン症候群の診断の正確さは、妊娠11週した場合87％、妊娠16主81％、2回ともしたときは95％だったとしています。 ]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>間違っ栄養情報、妊娠中の禁忌食品！</subject>
<note><![CDATA[我が国には昔から迷信や伝統的な習慣によって妊婦に禁止食品が多いです。タブー食品の調査結果によると、農村地域では特にこのような禁忌が多く、主に禁忌とされる食品は、次のような食べ物でした。しかし、これらの食品を禁じる理由は、非科学的であるため、妊婦と胎児の発達のためにすべての栄養素をまんべんなく摂取することが重要です。

妊娠時の禁忌食品とその理由
1）鴨肉 - 胎児の手と足がお互いにつく2）羊肉、きのこ、ジョゲジョト、卵、イカ - 胎児は将来の病気が多くなるとか、京風や液が多くなるとか、胎児の発育不良が発生する。
3）人参 - 胎児の頭が大きくなる。
4）犬肉 - 子供が言葉を遅くする。
5）鶏肉 - 鶏肉のような肌を持った子供を生む。
6）骨のない魚、骨のない食べ物 - 背骨のない子供たちは、奇形児を生む。
7）雷魚 - 皮膚の色が黒さの子供が生まれる。魚ビニールのような肌を持った子供が生まれる。
8）石料理、法事料理
9）冷水]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>妊娠10週まではパーマを避けてください</subject>
<note><![CDATA[髪の毛巻いている機関が形成される妊娠10週を過ぎてしても安全です。実際にパーマ薬頭染料などが胎児に危険であると報告された事例はないが、その安全性が検証されておらず、パーマ時間がかかるうえに楽に座っている大変なので、妊婦の疲労の問題もあります。つわりがひどい妊娠初期には避けて、比較的安定した時期である妊娠中期になることを待つことです。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>おりものを減らす質チョンギョルボプ</subject>
<note><![CDATA[妊娠するとホルモンの影響で質の猫に供給される血液量が増加し、膣口が濃い紫色を帯びて分泌物が多く出てきて臭いが強くなります。だから、多くの妊婦が妊娠期間中に気まずくて不快な気持ちを振り切ることができないそうです。妊娠期間中に表示されるおりものは、妊娠前より粘液性が高く、とろりとした方で、色は白い色をチプニダ。このように妊娠のために質の分泌物が多くなって酸度が増加している身体の変化は、質の内の環境を清潔にして子宮内の胎児の健康を保護する役割をします。分泌物がたくさん出て臭いがひどくて、毎日お風呂に入ることをお勧めします。そのようであれば外陰部でも毎日きれいに洗ってください。特に分泌物が赤や緑をチミョン細菌による質の塩かかった可能性がありますので、すぐに病院に行き、医師の診療を受けています。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>お父さんの助けにお母さんと赤ちゃんは幸せになろ</subject>
<note><![CDATA[妊娠初期には流産の危険性が高く、妻の安定のために夫が家事を助けることは非常に重要です。苦しんでいる妻のために、夫はこうしてみてください。
1）買い物
妊娠中に頻繁に外出することは容易ではないので、一度シートを見る場合が多く、あれこれ買ってみるとカートが重くなりがちです。週末を利用して妻と一緒に一週間の間に使用する必要性をまとめて購入しておくと良いです。
2）ごみ
てしまうゴミ袋は重くて妊婦がかかるの負担となりまた臭いがひどくてつわりを悪化させることができます。
3）高いところにあるもの作る
妊娠初期にはめまいが頻繁に起こります。高い所にある物を下すが、突然めまいを起こして倒れることがありますので、夫の助けが必要です。
4）家の掃除
トイレやベランダ掃除は時間がかかり、体力の消耗が大きいため、夫がその役割を担っている場合、妻と赤ちゃんの手間を省くことができます。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>赤ちゃんは声を選んで聴く</subject>
<note><![CDATA[米国コロンビア大学の研究によると、新生児は少なくとも生後2日以内に母親の声を確実に区別することができました。また、胎児は女性より男性の声をもっとよく聞きます。アメリカのフロリダ大学医学部教授が妊婦を対象に新生児が男女の声にどのように反応するかに関する研究を行いました。この研究によると、胎児は母親の声を最も大きく聞いている子宮の外では、女性より男性の声をより大きく聞いていることがわかった。そのため、胎教のためには、母親の役割だけでなく、お父さんの役割も非常に重要です。お父さんはお母さんと一緒に塗って元気な赤ちゃんの姿を想像して頻繁に会話を交わすようにしましょう​​。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="12">
<change_baby>
<subject>気が発達しています</subject>
<note><![CDATA[これまでの胚（胚芽）と呼ばれたのがこの時期に初めて胎児（胎儿）と呼ばれるようになります。胎児は身体上の4倍に成長して、他の組織も急激に成長しています。胎児の顔はますます人々の形を整え目の顔の前面に集められており、両方の耳の位置を取得します。胎児の神経は急速に増殖しており、刺激に対する反射作用をします。手を吸引もして妊婦のお腹に刺激が加わると、けいれんの距離でもあるが、まだ妊婦が胎動を感じることはできません。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>つわりが減り、気分が良くなります</subject>
<note><![CDATA[ほとんどの母親はこの時期からつわりがになるようでして元気が旺盛になったことを感じます。急激に分泌されたホルモンの分泌量が安定化され、妊娠初期に感じただるさが消えて不安で焦燥していた心も徐々に安定を取り戻します。妊娠による変化に体が慣れているので適度な運動で体を動かして、食事も規則的にすることが健康にしてください。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>妊娠中気をつけるべき感染症</subject>
<note><![CDATA[細菌やウイルスによってかかる感染症は予防接種や衛生観念が高まり、発症率が大幅に低くなりました。しかし、一度感染すると、健康を害するリスクに急変するが、特に妊婦がかかったとき、非常に深刻です。いくつかのウイルスの中には胎盤を介して感染を起こし、胎児奇形や障害の原因となり、疾患によっては、普通の人より症状や合併症がひどく現れることもあります。また、妊婦は薬の使用が制限されて感染症にかかると、治療が容易ではないため、妊娠期間中の徹底的予防する必要があります。

妊婦が注意すべき感染症の
1）妊娠初期、後期に注意すべき "修斗"
予防法：水痘感染者と接触したときに4日以内に病院で免疫検査を受け、免疫がない場合は、免疫グロブリン注射を満たす必要があります。
2）重度の咳で流産と早産を引き起こす "インフルエンザ"
予防法：インフルエンザの予防注射を打つ。インフルエンザの予防接種は、胎児の奇形を誘発しないため、妊娠14週以上の場合、妊婦が当たっても安全です。
3）胎児の奇形を起こす "風疹"
予防法：妊娠前風疹検査を受ける。妊娠前に必ず風疹検査を受け、予防接種をした後、少なくとも3ヶ月後に妊娠を試みます。 4）不妊の原因 "クルラミディアジュン"
予防法：腹の痛みが激しかったりジルブンビムルイひどいネンゴムサルルれる。感染した場合は、抗生物質で治療し、予防のために健全な性生活はもちろん、常に陰部をきれいに管理するなど衛生に気を記述します。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>鉄分が豊富な食品を摂取してください</subject>
<note><![CDATA[妊娠をすると体が必要とされる鉄の量が妊娠前に比べて急激に増加するが、その量を満たしてくれる場合は、自分も知らないうちに妊娠中の貧血につながる可能性があります。妊娠中の貧血は、分娩時の出血で妊婦が危険にさらされることがあり、出産で弱くなった母親の体を回復するためにも悪い影響を及ぼすので注意が必要です。多くの研究によると、妊娠可能な女性で最も不足しがちな栄養素が鉄であるため、妊婦の貧血の危険性がさらに増加することになるそうです。妊娠中期からは、鉄のサプリメントの服用も必要ですが、貧血の予防のために普段鉄分が含まれた食品を十分に食べることが重要です。つまり、鉄分が多く含まれている食べ物を摂取した後足りない部分を鉄のサプリメントを使用して補充することが効果的です。一般的な牛乳（1カップ）よりも鉄分が33倍も多く含まれている "一同トレーナーの母のヤギミルク"を通って鉄を補充するのも良い方法になることがあります。鉄分が豊富な食品は、肝臓、肉、卵、精していない穀類、パン、緑黄色野菜、ゴングァリュ、乾燥豆など非常に限られ、食品に含まれているので、食品を介して十分な鉄を供給するには、食事の作成時に鉄含有食品を意図的に含める必要があります。 ]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>妊娠中の体重管理、これで重要である。</subject>
<note><![CDATA[体重があまり増えるといけない理由
1）出産後も痩せない。
2）妊娠中毒症が生じやすい。
3）妊娠性糖尿病が生じる。
4）体重が4kg以上ゴデアが生まれることができる。
5）妊娠トラブルがひどくなる。
6）酸度が狭くなる。

体重があまりにも少なく増えてもいけない理由
1）子供が大きくなれない。
2）貧血になりやすい。
3）疝痛を長く苦しむ。
4）出産時に赤ちゃんを後押しすることはできない。
5）産後のひどい疲労を感じる。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>妊婦も運動を行う必要があり</subject>
<note><![CDATA[1）体重調節や神経の安定に役立ちます。
適度な運動は生活に活力を与え、体重を調節して出産するまでの健康な妊娠生活をするのに役立ちます。
2）妊娠トラブルを低減します。
運動は、筋肉を強化させて妊娠している複数の痛みを耐えることが可能になります。血液の循環がよくされて腰痛などの痛みが緩和され、浮腫も予防することができる。
3）分娩を容易にする。
妊婦水泳をすると、重い子宮に押されて骨盤の中に固まっていたうっ血がなくなり、腰痛や肩こり、手足のしびれなどの症状が消える。
4）胎児の脳の発達に役立ちます。
血液循環が円滑には、胎児に送る酸素と栄養素の供給も活発になります。
5）睡眠をとることができる。
6）出産後の体の回復に役立ちます。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>妊娠中パパとママは愛をヨングヘボてください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中の性行為を介して様々な体位を研究できる貴重な時間になることがあります。妊娠前より制約が多く続くことは事実だが、そうするほど創造的なアイデアを出す努力が必要です。妊娠中に夫は夫がしたいより妻が望む方向に合わせてくれる寛大な心が切実に必要となります。妻が拒否感を表現するときは、赤ちゃんを考えて紳士的に譲歩する必要があります。妻も夫の要求を無視するか、無条件にお腹が痛いと言って性交渉を無条件に避けることと、妊娠期間はもちろん、出産後も夫がセックス自体に興味を失うことがありますので、相手を配慮しながら、愛を交わすようにします。 ]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>規則的な生活習慣は、胎教の基本！</subject>
<note><![CDATA[胎児は母体を介して明暗を感じて夜低い区別することができますが、妊婦が規則的な生活をしていない場合は、胎児も生活リズムを失うことになります。したがって、胎児が胎教を楽しむことができる安定した環境を作ることが大切です。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="13">
<change_baby>
<subject>、赤ちゃんがお母さんに安定的に定着している</subject>
<note><![CDATA[胎児が母体に安定的に定着している時期に、胎児が母体に完全に根を下したことを意味し、これにより、流産の危険性がどの程度減少します。胎児の頭の大きさは全長の1/3程度であり、指には指紋が既に形成されています。胎児の腎臓と尿路は、正常な機能をして、自分が飲む正を呑んだが、これにより尿中に排出されます。正が増え胎児の活動が活発になるが、これは脳の発達を促進するだけでなく、筋肉を鍛えます。しかし、母親は胎児の動きをまだ感じることができません。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>腹がロードされます</subject>
<note><![CDATA[子宮が大きくなって骨盤にあった子宮が徐々に上向きに上がってくるので、膀胱の圧迫が減っ頻尿の症状がなくなります。しかし、子宮と骨盤をつなぐ靭帯が増え倍腰が引き脚の付け根に痛みを感じることができます。胸が膨らん体重も増えるが動きには支障がありません。お腹が歌い始めながら腰痛が生じて体が重くなってバランスとる難しいので、高いヒール低く広く快適な靴をはきます。また、お腹が呼べば背中と腰に負担をかけ腰痛の原因となることがありますので、普段正しい姿勢で生活するように努力します。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>妊娠中期のトラブル、めまいや頭痛</subject>
<note><![CDATA[子宮が大きくなって重くなり、多くの臓器を圧迫し、妊娠中期に頻繁トラブルが出てきています。予防法を知っている賢明なトラブルを避けて行ってください。
*めまい
血液循環が円滑に行われるよう、毎日適度なストレッチを生活化して、座って、突然立ち上がるなど、急に動作を変更すると、症状がひどくなるので注意が必要です。めまいを感じる場合はすぐにその場に座って頭を下に下げれば症状がいっそう良くなります。混雑した場所、換気のない室内に長くいる場合は、めまいが生じやすいので、窓を開けて室内の空気を換気する必要があります。
*頭痛
妊娠初期には、片頭痛が一時的に悪化したり、最初に片頭痛が生じる場合もあります。問題は、胎児に与えるかもしれない副作用のために薬を勝手に食べられないということです。妊娠中、特に初期には頭痛薬を飲まないことが原則です。代わりにストレスを減らし、適度な運動、氷湿布をして片頭痛と関連する要因を避けることが優先的に行うことです。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>妊娠中のカフェイン摂取に注意してください</subject>
<note><![CDATA[デンマークいるフス大学の研究結果によると、妊娠中のコーヒーを一日1.5〜3杯飲めば流産や死産のリスクが3％、4〜7杯飲めば33％、8杯以上飲めば59％、それぞれ高まることがわかった。カフェインを多く摂取した場合、胎児の脳、中枢神経系、心臓、腎臓、肝臓、動脈形成に悪い影響を与えることができ、呼吸障害、不眠症、興奮をもたらすとしています。普段摂取している多くの食べ物にも含まれているので、自分も知らないうちに摂取できるカフェインの摂取には注意が必要です。また、コーヒーやコーラを一日に2〜3杯以上飲まないようにする必要があります。

食品中のカフェイン含量（1回の摂取量の基準）

食品名分量カフェイン含有量（mg）
コー​​ヒー豆150ml 80〜135
インスタントコーヒー150ml 65〜100
カフェイン抜きのコーヒー150ml 3
紅茶150ml 30〜70
コー​​ラ360ml 45
チョコレート30g 25〜30
ココア150ml 5
チョコアイスクリーム1/2カップ22
覚せい剤1回量100
風邪薬（錠剤）1回分30]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>ペットと接触しないようにしている</subject>
<note><![CDATA[トクソプルラスマ（寄生虫）の抗体がない人の場合、妊娠後トクソプルラスマエ感染すると流産したり、水頭症などの先天性奇形児を出産することができます。妊娠中にするようにペットを育てることを避け、既存の育てたペットがいる場合は病院に行って、自分の免疫力を確認することが安全です。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>家でも歩くことをしよう！</subject>
<note><![CDATA[妊婦の場合、体をうまく動かなければ体重が過度に増えて、自然分娩をするのが難しくなります。正しい姿勢で着実に歩くことは肺活量を増やして分娩時の呼吸に有用であり、出産に必要な筋力をギルロジュルすることができます。また、血液循環が円滑になり、腰痛や便秘がなくなり、リビングルームで軽いミネラルウォーターのボトルを持って着実に歩くと気分転換にも役立ちます。

ウォーキングなどの運動を適切にするには、これを試してください。
1）午前に歩く。
船ダンギムイ少ない午前10時から午後2時くらいに歩くことをお勧め。
2）快適な服を着る。
体にきつく締めすぎず、汗の吸収がよくなる服を着て、頻繁にミネラルウォーターで水分補給をします。
3）ペース調節をする。
ウォーキングをして疲れていたり船に痛みを感じる場合は停止して休憩をとります。
4）衝撃を吸収する靴を履く。
5）妊娠4ヶ月から始める。
妊娠初期には、古くて歩けば、ややもすると流産の危険が生じる可能性もあります。

*無理しない程度の妊婦水泳や体操などをして運動をしています。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>妊娠中期の性生活、あまりにも頻繁にしないようにしてください</subject>
<note><![CDATA[つわりや疲労感が消えて、胎盤が完成される時期なので、流産の危険からある程度安心できます。避妊の負担がない上、妊婦の体が妊娠に適応しながら性欲がワンソンヘジョその前より頻繁にセックスをすることになるが、このような時こそ、性生活は慎重で消極的にしても安全です。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>通勤時間を利用して胎教のための音楽鑑賞をしてみてください</subject>
<note><![CDATA[妊娠3ヶ月以降は胎児の聴覚が発達し始め、音楽胎教を本格的に開始することができます。しかし、働く妊婦の場合、忙しいスケジュールを割いて別々に音楽を聞く時間をとることは容易ではありません。通勤時間を利用して車の中で時々音楽を聴いてみてください。胎児が直接音楽を理解して聞くことはありませんが、音楽はお母さんの心の安定させ、その影響が胎児にそのまま伝えられています。朝出勤途中に気分を新たにするソフトクラシックを聞くのもお勧めします。バッハのG線上のアリア、ベートーヴェンの交響曲第6番、電源1楽章、チャイコフスキーの眠れる森の美女のポルラカをお勧めします。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="14">
<change_baby>
<subject>もう手につかむことができます</subject>
<note><![CDATA[胎児の体は頭よりも速い速度で伸びており、もう目の形もはっきりと見えます。この時期の胎児の長さは約12cm、体重は100g程度です。胎児の体にラヌゴ（ベゲトソムトル）と呼ばれる微細な綿毛が出始めます。これは通常、出生前に消えます。レバーは胆汁を、脾臓は赤血球を生成し始め、正の尿を排出します。まだ胎動を感じることができませんが、胎児の手足は前に比べてはるかに柔軟で活動的です。胎児は、指を完全に握って、あくびをしたり、伸びをオン額をチプリギドします。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>基礎体温が下がってめまいや頭痛がナタナヨ</subject>
<note><![CDATA[妊娠後ずっと高温を維持していた基礎体温がこの時から徐々に下り始めて出産するまでの低温状態を維持します。また、座った起きたり急に姿勢を変えるときにめまいとめまいを感じることができます。これは、血液が子宮に集中し、脳に血液を供給することが困難になって表示される一時的な現象です。めまいのために身を釘ガヌゴナ簡単に倒れることがありますので昇降は、慎重に起きて、突然体を動かさないように注意します。急に起こったり、動かすとめまいが起こることがありますので注意してください。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>妊娠中の色素沈着</subject>
<note><![CDATA[妊娠中の色素沈着によって、一部の母親からの様々な大きさの不規則な褐色の斑点が顔と首の上に表示されることもあります。ガルセクバンまたは妊娠マスク（mask of pregnancy）と呼ばれるものメラニン色素が増えるためであり、出産後に薄くなったり消えてしまう。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>亜鉛が豊富な食品を摂取してください</subject>
<note><![CDATA[亜鉛は胎児の遺伝子を作成し、成長するのに必要な栄養素です。妊婦が十分な亜鉛を摂取しなければ妊娠と出産のプロセスに悪影響を及ぼす可能性があり、先天性奇形、脳の発達障害を招くことがあるそうです。亜鉛の摂取が低いスカンジナビアの妊婦から奇形児出産や異常分娩の事例が多かったという報告もあります。したがって、健康な母親と赤ちゃんのためには、食品を介して十分な量の亜鉛を摂取することが必要です。亜鉛は、肉類、レバー、貝類（カキ、カニ、エビなど）などの蛋白質の食品に豊富で、玄米のように精米していない穀類と大豆の多く含まれています。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>働く "ワーキング妊婦"の健康会社生活法</subject>
<note><![CDATA[職場で過ごす時間が一日の半分以上を占めるワーキング妊婦は、オフィスでの生活が何よりも重要です。妊婦の体が休まる生活法を知りましょう。
1）オフィスの中では、高いヒールの低いカジュアルシューズに履き履く。
2）窓を開けて頻繁に喚起させる。
3）昼食は栄養が豊富なお弁当で置き換えます。
4）通勤時間を活用して頻繁に胎教の本を読む。
5）多様なおや​​つを用意する。
6）仲間に被害を与えない範囲でときどきストレッチをして筋肉を弛緩させる。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>妊娠中の好ましい体重増加量は？</subject>
<note><![CDATA[妊娠をすると胎盤、羊水、血液などが増加し、子宮も大きくなるため、体重が増加するのは当然です。問題は、必要以上の脂肪が付いて、過度に太るはずなのに、あまりの体重増加は、産後肥満の原因となるだけでなく、様々な妊娠合併症、胎児肥満、難産、帝王切開分娩の原因になるので、妊娠中の適正体重の管理は重要です。したがって、妊娠中の食事コントロールはもちろんのこと、散歩、水泳、ストレッチ、ヨガなどの運動も怠らな​​いようにします。妊娠時の体重増加量は個人によって差があり、通常、妊娠時の本人の体重の割合は、年齢、妊婦の特性に応じて異なります。大体酢酸であり、年齢が若い妊婦は妊娠の経験が多く年齢が多くの妊婦に比べて体重増加量が多いです。

妊娠中の体重増加勧告値
1）BMI 19.8以下（乾燥重量） - 12.5〜18 kg 2）BMI 19.8〜26（標準体重） - 11.5〜16 kg 3）BMI 26〜29（肥満） - 7〜11.5 kg

* BMI =体重（kg）/身長（m）2]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>妊娠4ヶ月には、静かで居心地の良いカフェで温かいお茶を飲んでみて</subject>
<note><![CDATA[妊婦は体を温めることがいいので、屋外ではなく、静かな音楽が流れるカフェでデートをしてください。ただし、光が明るく入ってくる箱、窓ガラスがあるカフェがあります。恋愛していた頃よく行った喫茶店を探しただけでも気分がいっそうよくすることができ、夫との会話は妻の心を和ませてくれるだけでなく、お腹の赤ん坊にまで良い影響を与える可能性があります。
*お茶を飲むときはカフェインがないハーブティー柿の葉茶、ヅングルレチャを飲んでください。禁煙席に座ることは必須です。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>船よく撫でて散歩をお楽しみください</subject>
<note><![CDATA[ママがお腹優しく撫でてくれる感触は、胎児の脳情緒の発達に良い影響を与える可能性があります。ママの感情が脳に伝達され満足ホルモンが分泌されるため愛する心で撫でていること、胎児も感じることができます。このホルモンは、子供に感情的な安定と満足感を与えます。また、軽い運動や散歩をすると、正の数が適度に揺れるダニ胎児が好きなお腹環境が作られるようになります。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="15">
<change_baby>
<subject>息子、娘の区別が可能です</subject>
<note><![CDATA[胎児は懸命に正の値を吸って吐き出しており、肺の肺胞が発達している。腺が形成されており、まだ目を覚まさないけど光を検出することはできます。ミルェヌン今まさに形成され始めて心臓の活動が開始され、血液が全身に流れて透明な肌に血管が透けて赤いオーラが漂い始めています。また、生殖器が徐々に発達し、男女生殖器の区別がはっきりしています。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>食欲が旺盛になってください</subject>
<note><![CDATA[カンニング気まずくてムカムカ症状が消えて、急に食べたい食べ物が増えてきて、食事も何度も食べ物が引く。子宮が大きくなって胎児の体重が増加して、自然に体重が増加するが、月2kg以上増えないように体重コントロールに気を使うようにします。同じ材料でも焼きや蒸しなどの調理法に変化を与えて料理するよう注意を払って。体重が増え始めている時期なので、タンパク質、カルシウム、鉄分、ビタミンをまんべんなく摂取するが、バランスの取れた食事で体重管理にヒムスドロクします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>妊娠中歯周病に注意してください！</subject>
<note><![CDATA[ほとんどの人がそのように妊婦も口の中の疾患については、何事もなく思ったり麻酔や鎮痛剤などの薬物を懸念して歯科訪問を先送りする場合があります。歯周病は、妊娠している場合、さらに注意が必要です。妊婦の歯周病がひどい場合早産アナ低体重児を出産する確率が高いという研究結果がありました。妊娠期間は、血液量が増え、血圧が高くなり、歯茎が腫れて傷がつきやすくなります。歯の衛生に特に気を使わなければならが、歯茎が腫れて食べ物のカスが歯の間にはめれば歯肉炎を引き起こす可能性があります。一方、糖尿病や血液疾患、妊娠、喫煙などは歯周病を引き起こす主要な危険因子となりますので、口腔検診で健康をチェックすることもできます。マグネシウム、リン、ビタミンDなどは、虫歯を予防するために役立ちますので、これらの栄養素が豊富な食品を食べるようにします。また、遺産の可能性が最も大きい妊娠初期（1〜3ヶ月）と胎児の成長に妊婦の挙動自体が困難な妊娠末期（7〜9ヶ月）には、薬物が使用される歯科治療を避けることができればお勧めします。しかし、妊娠中期の4〜6ヶ月は、ほぼすべての治療を受けることができ、応急処置はいつでも可能ですので、歯の治療は、妊娠中期にしてください。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>低カロリー、高蛋白の食事をしてください</subject>
<note><![CDATA[つわりが終わって食欲が旺盛になっ時期に、胎児の臓器の機能が活発になり、母体からの栄養を吸収するようになります。そのため、様々な栄養素をまんべんなく摂取する必要がしますが、妊娠肥満を予防するために、食べ過ぎを避け、高蛋白、低カロリー食品を摂取するようにします。魚、豆類、肉、牛乳から質の良いタンパク質を多く摂取しすぎる脂肪の多い食べ物、甘い食べ物、スナックなどは避けるようにします。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>正しい姿勢を維持してください</subject>
<note><![CDATA[子宮が大きくなってお腹がすぐに取り上げてきて腰靭帯が伸び、痛みが来てひどいふくらはぎと足のけいれんが起こることがあります。この時から姿勢を正す習慣をかけなければ出産まで腰痛で苦労することができます。長時間立っていたり落ち込んリッジじゃないです。また、不快な姿勢で長い時間働いても避けるようにします。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>サラサラになりがちな妊婦の毛髪ように管理してください！</subject>
<note><![CDATA[妊娠すると髪が傷み、若白髪が生じ、ひどい脱毛ができる妊婦が多いです。妊娠時期別でみると、毛髪の損傷と若白髪は出産前後に、脱毛は出産後に多く現れるが、このすべてが妊娠に起因するホルモンの変化と毛髪に必要な栄養成分の変化からくるものです。

妊婦のための健康毛髪づくり
1）低刺激性シャンプーを使用します。
2）頭皮をやさしくマッサージします。
3）とかすをひどくしていない。
4）タンパク質、海藻類の食品を多く摂取する。
5）パーマや染めはされるようにしていない。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>妊娠中期：この体位は安全です</subject>
<note><![CDATA[1）ジョンチュクウィ
夫が妻から胸を離して斜めにヌウォヤ挿入が楽です。妻のおなかを圧迫せず、挿入も浅い体位です。
2）フチュクウィ
夫が妻の胸をエムハルた時、妻が上体を軽く持ち、一方の腕で床を探って体を支えています。ジョンチュクウィワ同様に妻のおなかを圧迫せず、挿入もヤトスプニダ。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toBaby_tip>
</week>





<week number="16">
<change_baby>
<subject>完全な人の形を整えています</subject>
<note><![CDATA[前に比べて足がたくさん長くおり頭部は上を向き、目はますます中央に集められます。前に比べてより多くの臓器が機能するようになっ胎児の血液循環系と尿路にも機能を活発にします。胎児は、まだ目を閉じていますが、徐々に瞳を動かし始めて足の爪が伸びています。 ]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>腰がフェード</subject>
<note><![CDATA[お尻や太もも、腕など体全体に皮下脂肪がついて腹がきつくなって、誰が見ても妊娠の事実を知ることができるほどにお腹が目立つようにロードします。子宮の大きさが大人の頭ほど大きくなり、上記の場が押されて中が息苦しくて窮屈な症状が現れることもあります。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>便秘が生じました</subject>
<note><![CDATA[子宮の大きさがますます大きくなり、体を圧迫して便秘が起こることがあります。便秘があっても下剤や浣腸を使用しないでください。排泄時間や食事時間を決めて定期的に生活するようにし、十分な野菜や果物、水分の摂取は排便行為を助けることができます。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>食物繊維が豊富な食事をしてください</subject>
<note><![CDATA[妊娠すると腸の運動機能が低下して便秘にかかりやすくなります。食物繊維が豊富な野菜や果物をたくさん食べて便秘を予防します。野菜や果物に豊富なビタミンCは、胎盤を丈夫にしてくれて遺産を予防し、鉄分の吸収を助ける役割もしています。また、野菜や果物の豊富な繊維は、満腹感を与えて腸内に有害な物質と結合して体外に排出させてくれるので、ダイエットや妊婦の健康にお勧めします。あまりにも身につけて食べると栄養が簡単に破壊することがありますので軽くゆでて食べたり、サラダで食べることがあります。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>運動も選んでなければならない！ Yes / No</subject>
<note><![CDATA[妊婦に良い運動
1）水泳 - 安産のに役立ちます。
2）歩く - 胎児を健康にします。
3）ヨガ - 心の安定を与えます。
4）ギチェジョ - 妊娠トラブルを予防します。

妊娠中避けるべきである運動
1）登山 - 妊娠をすると黄体ホルモンの影響で靭帯が緩むとなるが、登山は関節に力を与えなければなら運動であるため、緩んだ靭帯に無理を与えることができます。
2）ジョギング - 有線開発に大きくなった胸に衝撃を与えることができます。また、背骨や背中、腰、骨盤、お尻、膝などに負担をかけるのでようウォーキングをしています。普段着実にジョギングをしている場合、その量を少し減らしてしています。
3）自転車に乗る - 下り道や上り坂途中でペダルを踏めば、船に強い圧力を与えることができるので、妊娠中の自転車は、乗らないでください。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>働く妊婦、母親と子供の両方のための会社生活法</subject>
<note><![CDATA[忙しい仕事生活が少しだけ気を使ってすき間時間をうまく活用すれば、胎児の健康はもちろん、胎教までうまく解決することができます。ワーキング妊婦が最も注意すべきことは、受動喫煙、周囲に喫煙者がいる場合は慎重に禁煙をお願いしましょう​​。

1）仕事は楽しく、熱心にしています。
2）コーヒーの代わりにフルーツジュースを飲みます。
3）受動喫煙も絶対に禁物
喫煙をする仲間があれば丁寧にオフィス内では吸わないでくれとお願いします。受動喫煙も、実際にタバコを吸うのと同じくらい危険ですので、頻繁に窓を開けて換気するようにします。
4）胎児の写真を頻繁に取り出します。
子供の超音波写真を常に持ち歩いて頻繁に取り出して、肯定的であり、優しい心を持つように努力します。良い考え、きれいな気が胎教の近道であることを覚えています。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>体重くなる時期に妻の健康をよくチェンギドロクしてください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中期は、妻が比較的安定している時期につわりもある程度行け座ります。しかし、船が頂点取り上げてきて動きが鈍くなって、腰、足首などに痛みを訴えることがあります。

妊娠中期には良いパパされるノウハウ
1）パパの悪い生活習慣修理
徐々に赤ちゃんを迎える準備をしながら、自分中心に生活していた習慣を捨てるようにします。服も赤ちゃんをよく見ることができるものと変えて、タバコを吸うことは、赤ちゃんのために壊すことです。
2）妻と小旅行出発
赤ちゃんが生まれたら、最低1年間は、旅行で行くのが大変です。したがって、どの程度体が安定した時期である妊娠5ヶ月程度で1泊2日または2泊3日程度の小旅行を行ってくることをお勧めします。
3）毎晩妻の腰扇動してくれる
妊娠5ヶ月から腰痛をギョクヌンデな人は眠れないほどなので、妻のために毎日夜10分ほど腰湿布をしてくれるセンスを発揮してみましょう。
4）毎日の朝のフルーツジュース用意サイクル
お腹が読み込むと、消化がうまくいかず、便秘で苦労をするので、妻のために繊維を用意してみましょう。
5）頻繁にタエダムする
この時期からは、胎児は音に敏感に反応するので、タエダムをよく聞かせてはことをお勧めします。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>胎教にはどんな絵本がいいのでしょう？</subject>
<note><![CDATA[1）ママの好みに合った絵本を選びます。
2）子供に譲ってしたいことを選びます。大人を対象としたテギョヨン絵本は、妊娠期間しか利用できませんので、後で子供が生まれても読むことができるベビー絵本を選んで、胎教に活用できる​​ようにします。
3）様々な表現技法の絵本をまんべんなくします。
専門家たちは、子供たちの発達段階に応じて、色彩のコントラストが鮮明な画像、パステルトーンの穏やかな絵、コラージュ技法を使った大胆な構成など、様々なスタイルで表現された絵本を読んでなければなら美的感覚も発達して感情も豊かになったそうです。
4）乳児用から4歳用の絵本までまんべんなくします。
5）話の絵本は、断片的な内容が朗読するでしょう。
6）Dialogic社が多くの絵本は楽しく読むことができます。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="17">
<change_baby>
<subject>様々な表情を浮かべることができます</subject>
<note><![CDATA[この時期の胎児は、関節を動かすことができ軟骨に行なわれた骨が硬くなり始めています。聴覚機能が発達し始めてへその緒はより固くなって太くなります。様々な表情になることも可能で泣きべそをかい造るか、または額をチングリギドます。眉毛、まつ​​げ、髪の毛、爪、足指の爪が伸びて指紋も生じて甘辛の区分も可能となります。 ]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>胸が大きくなって分泌物が出てき</subject>
<note><![CDATA[授乳に備えて乳腺が発達し、胸が大きくなります。着下着を強引に着乳首が圧迫され、有線の開発が中止されますので余裕のある下着に置き換えます。胸が大きくなって重くなるので、妊娠芙蓉ブラジャーを着用しても支えてくれることをお勧めします。入浴中、乳首を押すと、分泌物が出てきたりもするが、ガーゼやティッシュで拭き取り、わざわざ絞らないようにします。母乳育児のために日々胸マッサージをして十分な休息を取るようにします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>妊娠貧血に注意してください！</subject>
<note><![CDATA[妊娠中期に妊娠貧血が生じやすくなります。妊娠すると血液量は50％程度の増加が相対的に赤血球は20％程度しか増加して血液が希釈されることになります。また、胎児が母親の血液中の鉄を受け入れ、自分の血液を作るために貧血が生じやすくなります。妊娠貧血は、母親と赤ちゃんの両方に非常に悪い影響を及ぼして低体重児と早産児の出生率を高め、分娩時の出血現象を見ることができます。妊娠期間中に発生する貧血の中にはチョルブンギョルピプソン貧血が75％と大半を占め、その次が葉酸欠乏による貧血です。したがって、妊娠期間中に十分な鉄と葉酸を摂取することで、貧血を治すことができ、血液を作るのに使用される蛋白質、ビタミンB6、ビタミンB12、ビタミンCの摂取も貧血の治療に効果的です。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>妊娠中期以降では、必要に応じて、鉄のサプリメントを服用してください</subject>
<note><![CDATA[妊娠時の鉄を薬剤で補うのかについて多くの議論があるが、妊娠中の鉄分のサプリメントの服用が徐々に普及しています。妊娠中期になると体内に格納されて鉄だけでは絶対に足りなくされるため、貧血が発生した場合は医師に相談して妊娠芙蓉鉄剤で鉄を補充する必要があります。しかし、妊娠初期には、食品から十分な量を摂取すると、問題がされず、この時の鉄のサプリメントは、むしろつわり、胃腸障害を引き起こす可能性がございますので予めから鉄のサプリメントを服用する必要はありません。鉄のサプリメントを食べると消化が悪く胃がドブルクハゴナ便秘が生じる可能性もあります。しかし、食品だけで十分な量を補うために難しいため、多少窮屈でも勝手に服用を中止してはいけません。

これにより、鉄の吸収が高まります！
1）吸収率が高い動物性食品から鉄分を摂取する。
2）ビタミンCと一緒に摂取する。
ビタミンCは鉄の吸収を助けますので、鉄が含まれた食品を食べたときのように食べるようにします。
3）緑茶、紅茶と一緒に食べない。
緑茶、紅茶に含まれるタンニン成分が鉄の吸収を妨げます。
4）繊維質が多い食品を食べる。
鉄サプリメントを服用している間、腸の運動が抑制され、便秘が生じやすいので、十分な繊維と水を摂取しています。
5）朝や寝る前に分けて食べる。
鉄のサプリメントは、空腹時に食べると吸収がよくなります。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>産婦人科に行くとき守らなければならエチケット</subject>
<note><![CDATA[1）妊婦実に検査を受けに行く場合荷物は業務課にお任せください。
2）尿検査で尿をよく見えるようにあらかじめ準備してください。
3）予約時間は必ず守ってください。
4）耐震時に必要以上に叫ぶないでください。
5）検査室に入るときは、子供を置いて来てください
6）衣服は着替えやすいように軽く着てください
7）妊娠期間別夫と診療相談に来てください
8）出産経験があっても診療をおろそかにしないでください。
9）性感染の星を誘導しないでください。
10）医師を信じて従ってください。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>水泳をしてみてください！</subject>
<note><![CDATA[妊娠中の怠惰な生活をすると体が肥大化し出産時に問題が発生する可能性がありますので妊婦は自分に合った運動を定期的にしてストレスを解消し、健康に生活するようにします。水泳は全身の血液循環を円滑にするため、骨盤の中に固まっているうっ血や腰痛を緩和してくれて肩のムンチム、手や足のしびれの症状も予防してくれる効果があります。水の浮力のために安全で、胎児も母親と一緒に水の中に浮いている感じを学ぶことができ、胎児の運動能力に影響を与える可能性があります。妊婦水泳は普段使わなかった筋肉を発達させ、毛細血管まで酸素を送り新陳代謝を活発にします。また、水泳をすると、筋力や心臓、肺機能が高まり、出産時、自然分娩の力を育ててくれる効果もあります。水泳を始める前に医師に事前に相談して決定してプールの衛生状態が良いプールを選択するようにします。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>早めに注意を払って愛を投稿してください</subject>
<note><![CDATA[オルガスムを感じ、子宮が収縮し、胎動が減少することができます。ほとんどセックスが終わるとよくなりますが、急に胎動がひどくなる場合は、赤ちゃんが大変だということなので軽い体位に変えて見て前戯のプロセスを楽しんで挿入時間を減らすようにしてください。それでも良くならなければセックスを中断し、胎動が正常に戻ることを確認します。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>おしゃべりママとパパになる</subject>
<note><![CDATA[五感の中で最も速い開発を見せるのは、 "聴覚"で妊娠5ヶ月以降から胎児は、外部の音を聞くことができます。クラシック音楽を聞かせるのもいいけど、事故と鑑定の結果がついている言語だからこそ子供との交流を築く最良の方法になることがあります。特に胎児は親の声をよりよく聞き取れたので、胎児の愛称をあらかじめ決めておいて、名前を呼んで、温かい会話を交わすのも良い方法です。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="18">
<change_baby>
<subject>赤ちゃんの動きが活発になってください</subject>
<note><![CDATA[胎児の長さは約16cmで、体重は300g程度です。正の量が増えて胎児を取り巻く羊膜が固くなります。胎児は3頭身になって体型のバランスがとれて羊水の中での動きがさらに活発になります。このような動きがジャグンビェオクにぶつかって胎動が生じます。目を閉じたまま瞳を前後にグルリミョンソへその緒を引っ張ったり、ジャグンビェオクと胎盤、自分の体を模索したりします。あくびをしたり、伸びをつけるかというと口を開けて深呼吸をするように胸とお腹を動かすこともできます。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>痔が起こることができます</subject>
<note><![CDATA[この頃になると痔に悩まされている妊婦が多くなります。妊婦の痔は大きくなった子宮が直腸を圧迫して、職場の中の静脈が膨れ上がることがひどければ肛門の外に飛び出してきたりもします。肛門周辺がかゆい、圧痛を感じたり、椅子に座ったり、排便時出血が発生することがあります。座浴や氷の湿布でかゆみを鎮静させたり、医師と相談して軟膏を塗るなどの適切な治療を受けるようにします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject></subject>
<note></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>ハーブティーとハンバンチャを飲んでみて</subject>
<note><![CDATA[コーヒーのほか、妊婦が行く飲まなければなら車別に、代表的なものが緑茶です。緑茶の中のカフェインのために飲んではならないという意見があるかというと、カテキン成分のためにカフェインの吸収が少なく、大丈夫だという意見もあります。母親と赤ちゃんの両方に良い車を飲みたい妊婦であればハーブティーとハンバンチャに目を向けてみてください。肥満妊婦の場合、空腹時お茶を飲むのも体重コントロールのための良い方法になることがあります。

1）ハーブティー
ハブには、私達が考えるよりも多くの効能があるため、古くから世界中で料理、薬、化粧品、香料の原料として利用されてきました。
種類別の効能
ローズ - 美容、うつ病
レモングラス - 水虫、鎮痛
レモンバーム - 鎮痛、精神安定、リラックス作用
ミント - 消化促進、利尿、強壮
フェンネル - 消化促進、利尿作用

2）ハンバンチャ
市中で買って飲むのも悪くないが、良い材料を直接入手して自宅で煎じて飲むことが胎教にお勧めします。
妊婦に良い代表的なハンバンチャ
柿の葉茶 - ビタミンCの含有量が高い
ダングィチャ - 女性のためのヤクチョラするほど様々な婦人病に効果的
茶 - 咳、便秘、疲労回復に効果的]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>リラックス持ってください</subject>
<note><![CDATA[お腹の赤ん坊は、母親の感情をそのまま感じることがありますのでお母さんは心の安定をとって、常に楽しく嬉しいばかり考えていることが重要です。また、ストレスを受けるとホルモンの分泌のバランスが崩れたので軽い散歩で気分転換をしてください。ただし、無理をすると、早産の危険があるので、疲れを感じたらしばらく座ったり横になって休息を取るようにします。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>妊娠ヒュユジュン、時期別妊娠線予防！</subject>
<note><![CDATA[一回発生した場合クリアできない妊娠線。時期別に集中管理する必要があり妊娠線を予防することができます。
1）妊娠初期 - 保湿剤を十分に塗る。
妊娠3〜4ヶ月前には、まだお腹が出てこない妊娠線も表示されませんが、かといって管理を疎かにしないでください。妊娠初期にはホルモンの影響で妊娠線が生じることがあるからです。妊娠初期妊娠線予防のためには、何よりも肌に十分な水分を供給しなければします。シャワーの後、保湿剤を入念に塗ってようにします。
2）妊娠中期 - 妊娠線の予防に良いマッサージをします。
妊娠5ヶ月頃になると、胎児が成長し、急激にお腹が出てきています。この時から妊娠線予防のための集中ケアをするのに倍、胸、ふくらはぎを中心に、一日一回マッサージします。マッサージの方法は、船は両手で四方からベコムウルに向かって撫でて、おへそから外側に円を大きく描いて肌を軽くコジプドゥトイ刺激します。胸は乳首と乳輪を中心に外側から内側にやさしくブラッシング首スムーズにドラッグしてあげるように、このマッサージするようにします。
3）妊娠後期 - 太らないように注意します。
妊娠7〜8ヶ月後に生じる妊娠線は、過度の体重増加が原因です。このため、ウェイト·コントロールに気を使わなければならが、妊婦に応じて異なりますが大体一週間に450g以上体重が増えないようにします。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>おなかを圧迫しない姿勢に愛しています</subject>
<note><![CDATA[子宮がますます大きくなってお腹が出てくるので、初期と同様に、おなかを圧迫しない体位にするが、より注意を払う必要があります。横に広がるフチュクウィガ適しており、妻が横になって腰を曲げると、夫が挿入の深さを調整しやすくなります。夫が上半身を起こして肘や手のひらで自分の体重をバトチミョン妻の腰にかかる負担を減らすことを許可されます。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>明るくきれいなことを見ようと努力している</subject>
<note><![CDATA[素晴らしい映像を見たり風景を触れると胎児の視覚を刺激して脳の発達に効果的なのはもちろんのこと、感受性を育てて感覚器官の発達を促進することができます。貂蝉投稿実学遊戯先生の母サジュダンさんは胎教記で師匠の10年の教えが母の10月胎教より劣っているとしたが、彼女によると、妊娠した人が耳やスポーツを楽しんで会い孔雀のような華やかで美しいものを頻繁に見ると、珍しくきちんとした子供が生まれたそうです。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>




<week number="19">
<change_baby>
<subject>音を聞くことができます</subject>
<note><![CDATA[耳の中に小さな骨が固くて、音を聞くことができます。お母さんの心臓のビート音、消化器官からの音声のほか、ママ、パパの声のように子宮の外で私の声も聞くことができます。頭には髪の毛が生え始めて脳嗅覚、味覚、聴覚、視覚関連部位が形成される胎児の感覚の発達が重要な時期です。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>胎動が感じられます</subject>
<note><![CDATA[早い人は妊娠16週から、通常は18〜20週、初めて胎動を感じます。初めての胎動は、お腹に何か入れるような感じがしない水滴が上がってくるような感じで、非常に微弱して初産婦の場合、知らずに通り過ぎることが多いです。経産部初産婦よりも胎動を早く感じ、体重が出る人は早めを感じる時期も遅れている方です。
*早めに胎児の状態をチェックする目安となります。初めて胎動を感じた日知っている胎児の健康状態を診断し、出産予定日を算出することがありますので早めが初めて開始された日をチェックするようにします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>中期精密超音波検査</subject>
<note><![CDATA[妊娠19〜25週の超音波検査は、胎児の正常発達の状態と詳細な構造を観察することです。胎児の脳、心臓、消化管などの解剖学的機関の発達状態のほかに胎盤の位置、子宮頸部の長さとヤンスリャンなどを知ることができます。胎児の大きさと主要な奇形かどうかを確認することができ、胎児の臓器や手足の奇形まで知ることができます。この時期が過ぎると奇形を発見しても、妊娠中絶が不可能であり、胎児が大きくなりすぎ全体的な姿を観察しにくくなります。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>妊娠ウォキングマムのための外食時のメニュー選択</subject>
<note><![CDATA[会社員の悩みの種、ランチメニューを選択する。特に気を使わなければなら妊婦は食事の選択が大きなゴミンゴリイルがあります。会社の近くのレストランで毎日似たような食べ物を食べてみるとバランスのとれた食生活をし大変心配されてつわりがあれば食欲もたくさん落ちています。可能であれば刺激が少なくさっぱりとしてまろやかな食べ物を選択するようにしてください。肥沃刺激的なファーストフードとブンシクリュなく韓定食を中心にメニューを選択するのも良い方法です。もし会社の近くに、当然食べられるレストランがない場合は、午前中に少し時間をかけてお弁当をサボはいかがでしょう？
食事のほかに会社員の必須コースの会食の席も避けられないんですが、過度に避けるより適当にしてください。会食の席では、油で揚げたカロリーの高いつまみ過度の効いたおつまみ類は避けてください。仲間たちがお酒を飲むときは、牛乳や果物のおつまみを食べるようにしてください。 ]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>家事をするときには注意してください！</subject>
<note><![CDATA[1）料理
頻繁に使用する調理器具は手の届きやすいところに置いて床にマットを敷いて足下が涼しくないようにします。されるように座って仕事を見られるようにしておくことをお勧めします。
2）清掃
先送りしておき、一度に大掃除をしないようにします。台所やトイレなど、すぐに汚れるのは、使用後に頻繁に掃除して、部屋の整理整頓も頻繁にして掃除でも多くの体力が消耗しないようにします。
3）洗濯
集めて置かずに、毎日少しずつパルドロクます。濡れた洗濯物は重量があるので、洗濯機を使用しても一度に多くの洗濯物をしないようにします。腕を高く持ち上げないようにペルレ物干しの位置も低くしてください。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>妊娠安らぐ正しい生活姿勢</subject>
<note><![CDATA[妊娠中の姿勢が悪いと妊婦はもちろん、胎児の健康にも悪い影響を与えます。デフォルトでは、妊娠中の正しい姿勢は、腹部に力が入らない姿勢です。妊娠期間中に不必要な痛みがなく元気に過ごせるよう、妊婦のための生活の中の正しい姿勢をシルチョンヘボてください。

1）椅子に座るとき
背もたれがまっすぐな椅子を選んで奥に深く腰をスライドさせ、足を開いた後、脊椎をすぐに​​立てて座ります。背もたれのない椅子に座る時にはお尻が椅子最後まで行くように深さに座って椅子がお尻をよく支えることができます。椅子に長く座っている場合は、クッションの上に足を乗せることが快適です。
2）横になるとき
左横に膝を曲げて、頭の下と両膝の間に、それぞれ枕を置きます。この時、左にヌウォヤすることは足から心臓に血が入ってくる静脈の位置が右側に位置するからです。右に横になれば大きくなった子宮が静脈を圧迫して胎児に行く血流供給が妨げられることがあります。
3）横になった目覚めたときに
よく横になった目覚めたときに手で床をジプヌンデ、この時手首に負荷が集中して関節に痛みが生じたりします。膝を曲げたり、横に体を回して、腕と脚の力を利用して起こることをお勧めします。
4）立っている時
頭をまっすぐに持って背骨をまっすぐに立て、肩に力をペドロクます。尾骨を内側に挿入して、お尻に力を与えて太ももと膝にも同じ力をくれます。
5）物を持ってあげる時
腹に力が入れられてされるように重いものを持ち上げないでください。必ず聞かなければなら時、背中の代わりにひざまずいて足と腕の力を利用して物を持った後、身につけて入ってあげるようにします。
6）歩いているとき
妊娠が進むとお腹ながら体のバランスを失う簡単です。妊娠中歩くときは、まず、背骨をまっすぐに立てて、肩に力を引いて、重心がぶれないように腕を大きく振り回しながら歩きます。この時歌った船のために足で見えると床を見て歩くことが多いが、床を見て歩いていて手前の物体を見られなくてぶつかる事故が多く出るので、必ず正面を見て歩くようにします。

このような姿勢は避けるようにしてください！
足を曲げずに腰を曲げて床にあるものを持つことは禁物！脊椎と腹筋に無理を与え最悪の場合の相続財産と早産の原因になることがあります。足を組んで座る姿勢も、血液の循環を妨げ、静脈瘤を引き起こす可能性がありますので椅子の上に上がって作業をすることは傷つけることがありますので避けるようにしてください。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>妊娠5ヶ月パパとのデート</subject>
<note><![CDATA[倍そこそこ読み込んで愛っぽくなった妻と近くの山や農場で花の香りをマトウロ行ってはいかがでしょう？きれいな花を見て香りを務めることも胎教の一部であり、花を見てママが心の安定を得れば、胎児もまた楽にします。花の中でラベンダーやローズマリーの香りは、子宮収縮を起こすので注意が必要です。車に乗って移動するときは、柔らかくて甘美な音楽をかけて車の揺れに起因するストレスを緩和しように注意を払ってください。とても静かな音楽は、お父さんの居眠り運転を引き起こす可能性がありますので、胎児のための楽しい童謡を聞いたらお父さん、お母さん、胎児のためのよい胎教になることがあるようです。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>お腹の子供と一緒に胎動遊び - 聴覚遊び</subject>
<note><![CDATA[1）児童書読み上げ
胎教絵本を声に出して読んでください。まず、童話の本を読む前に船ぴょんぴょんながら "赤ちゃん、お母さんが今おもしろい話聞かせてあげると声をしてみてください。すべてイルオジュンも船を軽く叩きながら "よく耳を傾けた。"と言ってください。 2）歌って愛撫に触れる
タエダムをナヌドゥト歌を聞かせて船を撫でます。男性の低音が​​正の値を通過して胎児によく伝達されるため、お父さんがしてくれれば良いです。特に午後8〜12時頃には、胎児の動きが最も活発のでパパ帰宅後、一緒にすると、胎児の動きを誘導することができます。
3）指のリズムに乗る
好きな音楽を流しながらリズムに合わせて船の上で人差し指と中指を動かしています。速い音楽が出てくるときは、 "トィオガンダ言いながら指を動かして、スローな音楽が出てくれば、"歩いて行こう "と言いながらゆっくりと移動します。音楽に合わせて "くるくる回転している"と、船の上に人差し指でダルペンイジプ形を描画したり、 "つかつか"と言いながら指の幅を広く動かしてみてください。 ]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="20">
<change_baby>
<subject>胎児の体は白い苔で覆われています</subject>
<note><![CDATA[20週前には、胎児の足が本体前方に曲がっているので、妊娠20週までの長さを測定するとき、胎児の頭からお尻までの長さを測定し、それ以降は頭からつま先までの長さを測定します。胎児の体は白い苔で覆われる··、太平洋は胎児の皮膚を覆っている白いクリーム状の脂肪層に胎児の皮膚を正から保護し、体を温めて維持し、生まれた時のpHをスムーズに抜け出すことはできようにするための役割をします。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>浮腫や静脈瘤が発生することができます</subject>
<note><![CDATA[子宮が大きくなるにつれ、静脈を圧迫して下半身の血液循環が円滑に失敗したうえ体の中の水分量が増え、手と足が腫れやすくなります。いつもキドンリングが合わず、靴も大きくシンオヤしている場合も生じて、夜寝るときに足が腫れたり、子牛にけいれんが起こることもあります。席を少し高く上げる簿記はどの程度沈みますので、頻繁に足を高く上げておいて、寝るときも足を上げて寝るようにします。足の痛みを感じる場合は午前中に妊娠芙蓉高弾力ストッキングを着用したり、散歩をしてみても良い方法です。また、体の水分を奪うチャボこと、水をたくさん飲んで体の中の老廃物を洗い流し、タンパク質が豊富な食品を摂取してください。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>妊娠中毒症</subject>
<note><![CDATA[妊娠中毒症は、主に妊娠20週から現れた妊婦の約5％程度がかかるほど発症率が高くなります。妊娠中毒症にかかると、高血圧、蛋白尿、浮腫、突然の体重増加が表示され尿蛋白が原因で尿の色がジトゴナ匂いがします。また眠気、頭痛、視覚障害、吐き気、嘔吐などの症状を見せて、ひどい場合、カーニング（eclampsia、肝疾患者の発作）が起こるようになるのにモチェナ胎児にも非常に危険です。重症に発展すると胎盤に栄養がよく供給されず、早産や死産の危険が大きいので、妊娠7〜8ヶ月でも手術で出産をする必要があります。

自分でチェックする妊娠中毒症の兆候
1）体重が急に一週間の間に2〜3kg以上増えた。
2）朝の顔と手足がたくさん注ぐ。
3）血圧が140/90 mmHg以上である。
4）以前にはなかっ持続的な頭痛が起こった。
5）目がチムチムて視界が薄れる。
6）腹になかった痛みが生じた。
7）ジルブンビムルグァかゆみがひどくなる。
8）寒さ、疲労のような高熱と悪寒があります。

多くの研究では過剰な塩分摂取量は、タンパク質の摂取不足、過剰な体重増加、カルシウム不足などが妊娠中毒症の発生と関係あると報告しています。まだその正確な原因は究明されなかったが、栄養状態の改善が妊娠中毒症の発生率とそれによる死亡率を下げることができるということには多くの研究者たちが同意しています。このため、良質のたんぱく質を摂取して、薄味で食べる習慣をであり、カルシウムを十分に摂取するようにします。加えて体重や血圧を定期的にチェックして、妊娠中毒症の予防と早期発見が最良の策となるようにします。

妊娠中毒症になりやすい妊婦
1）高齢妊娠、双子の妊娠
2）高血圧がある場合
3）腎臓疾患がある場合
4）糖尿病がある場合は、
5）肥満の場合]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>日6〜7杯の水を飲んでください</subject>
<note><![CDATA[妊娠期間中は​​一日6〜7杯の水を飲むことをお勧め。水を飲むと体の循環がよくなり健康と同様、便秘も予防することができます。また、運動前後、運動中は水分摂取をしてくれるようにします。子宮が収縮したり、体温が上昇すると、妊婦と胎児の両方のリスクになるからです。運動前に水を1〜2カップ飲んで運動をする間にも15〜20分ごとに水を飲むようにします。たまに水分補給のために果実酒やイオン飲料などを飲んでたのに、妊婦には水が最も良い飲み物です。市販の飲料水には、食用色素と各種食品添加物、余分な糖が入っているので妊婦と胎児に良くありません。また、つわりやウルロン感、ドブルクハムウル減らすために炭酸飲料を飲む場合がありますが、これは胎児に毒を与えることと同じなので、避けるべきです。ママが炭酸飲料を飲むと、その成分がそのまま正の値と胎児の体に吸収され、最終的に、アトピーや免疫力の不在などを招くことになります。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>頻繁に休憩を取って助産を予防してください</subject>
<note><![CDATA[早産が起こりやすい時なので、瞬間的に力が多く含まれて動作や子宮を刺激することができる振動を避けるようにします。また、体が占めないように注意します。疲れていアンゲクムよく十分に休息をとって、少しでも休む時は横になって休むことをお勧め。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>忙しいワーキング妊婦のすき間時間の活用法</subject>
<note><![CDATA[1）昼休みや退社後、妊婦教室にダニョボください
妊娠後も仕事を続ける女性が増えるにつれ、昼食時と退勤後の時間に妊婦教室や胎教講座を開設しているところが多くなりました。会社の近くに妊婦のための講座や胎教教室があるのか​​調べ事が出来ます。
2）昼間の短い眠るようしてください
妊娠したら目が多くなるのは自然な​​現象です。そんな時にはわずか10分でも昼寝を寝るしてください。 10分ほどの甘い昼寝は健康にも良く、業務効率を向上させます。
3）昼食後、軽い散歩やストレッチをしてください。
一日中同じ姿勢で仕事を継続すると疲労がたまって腰痛の原因となることがあります。昼食を終えた後、同僚と会社の近くを散策話をしたり、屋上に上がってストレッチをしてみてください。軽い散歩や運動は、消化を助け、気分も爽やかになります。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>お腹の赤ちゃんと一緒に胎動遊び - 肌触り遊び -</subject>
<note><![CDATA[胎児の触覚を利用した胎動遊びをしてみてください。 1）カクルカクルしなやか触れ表示
タオル、スポンジ、木材など肌触りが他のものを手で触って胎児に感じを説明しています。 "カクルカクルハネ"、 "これはでこぼこなんだね"と言いながら優しくきれいに手入れたら、胎児にもその感触が渡されます。
2）トントントン叩く
胎児がお腹いっぱいになると "通"と言いながら冷たいところをそっとたたきます。何度か繰り返すと、胎児が詰まった場所と反対側の船 "通"して叩きます。胎児がそこに足になると、成功！うまくいけば倍の上、下など様々な場所に移動して遊びをしています。
3）チャルバクチャルバクディップする
たらいに水を受けて、手のひらで水を打って感触を感じるようにします。お母さんが手のひらで感じる感触が、胎児にも伝わります。また、暖かい水と冷たい水をそれぞれトノトゴ暖かい水に手を漬け "暖かい"、冷たい水に手を漬け "冷たい"と言います。
4）腰回し
ママがたくさん動かすと、正の数が動いて肌を滑らかに刺激します。ケゲル運動をしても筋肉が緊張するので胎児の皮膚を刺激して早めに誘導することができます。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>


<week number="21">
<change_baby>
<subject>ママ第眉毛とまぶたを見てください</subject>
<note><![CDATA[この時期の胎児の重さは約630g程度で、長さは約20cmほどになります。眉毛とまぶたがほぼ形成されて髪も色が濃くなります。この時、皮膚は赤くてくしゃくしゃしています。女の子の場合、質が形成されています。今まで胎動を感じられなかった妊婦も、今は胎児の動きを確かに感じることができます。胎動は、特に妊婦が休もうと横になったときに開始されます。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>皮膚のかゆみが表示されることができます</subject>
<note><![CDATA[腹部の足、胸などにかゆみが表示されます。ひどい場合に水泡が生じることもありますが、これは肌が増えて乾燥しながら起こる症状です。クリームやオイルを塗って水分を供給するにはかゆみが少ない。また、シャワーを頻繁にして清潔を維持して刺激が少ない100％コットンで作られ素材の服を着るようにします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>ヶ月ごとの胎動の変化：妊娠6ヶ月には</subject>
<note><![CDATA[胎児が母親へその上まで上がってきて、より大きな範囲での胎動を感じることができます。正の量が多く、胎児が羊水の中で上下左右に自由に動くなどの行動が多様化して早めにもよりシャープになります。夫をはじめとする周囲の人たちも妊婦のお腹に手を出すと胎動を感じることができます。胎児の位置が決まって片側だけ胎動が感じられる場合があります。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>妊娠6ヶ月には、このようにお召し上がりください</subject>
<note><![CDATA[妊娠6ヶ月には、胎児の組織がほぼ完成して発育が活発な時期なので、様々な栄養素を十分に供給必要です。その中で血液を作ってくれる鉄分が豊富な牛肉、豚肉、鶏肉、魚、カキ、アサリ、ダルギャルノルンジャ、緑黄色野菜などをまんべんなく摂取するようにします。牛乳と乳製品の場合は、鉄含有量と吸収率が低い食品とすることができます。また、牛乳や乳製品に含まれているカルシウム、この章で鉄の吸収を妨げる要因として作用します。鉄はビタミンCと一緒に食べると吸収率が高くなると鉄分が含まれた食品を摂取する時にはビタミンCが豊富な野菜、果物と一緒に摂取するようにします。車の中のタンニン成分は、鉄の吸収を妨げる可能性がありますので食事の際にお茶やコーヒーと一緒に摂取しないようにします。また、胎児の発育のために蛋白質、カルシウム、ビタミンB群が含まれた食品をまんべんなく摂取するようにします。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>電磁波を遠くしてください</subject>
<note><![CDATA[携帯電話、パソコン、テレビ、電子レンジなどの家電製品から出る電磁波は、胎児はもちろん、妊婦にも悪影響を与えます。そのため、眠りにつくときには、携帯電話の電源を切り、できるだけベッドから遠く離れたところに置き、電子レンジを使用する際にも、遠く離れたようにします。コンピュータは、必要なものだけ短くて使用するようにして使用すると、電磁波遮断エプロンをすると便利です。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>妊婦腰痛そう予防してください</subject>
<note><![CDATA[少しの腰痛を経験せずに妊娠期間を過す妊婦はありません。しかし、通常表示されると無視と思って先に進み、妊娠中毒症や早産などにつながる可能性が高いので、次の予防法に沿って腰痛を予防しましょう​​。
1）背筋を伸ばしてした姿勢で長時間立っていません。
2）船出したり体を後ろにジョトヒジません。
3）椅子はとても柔らかいのは避けて背もたれのある椅子を選びをきつく付けて真っ直ぐに座ります。 30分以上座っていないようにします。
4）柔らかいベッドより硬いマットやヨに横に寝ています。
5）痛みがひどい時は体を温めます。
6）妊婦の腰や背中の筋肉を丈夫にするには水泳や体操など、安定したストレッチで腹筋を鍛えて腰痛が生じないようにします。
7）かかとの高い靴より足を安全に包み込むシューズをはきます。
8）マッサージをよくします。血液循環がうまくいくように手首、指、手足などを軽くマッサージします。寝床に入る前に軽くマッサージしてあげると腰痛を軽減することができます。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>回数は減らしスキンシップを増やしながら愛しています</subject>
<note><![CDATA[ホルモンの影響で気に敏感になっている時なので会話やスキンシップに親しみを高めるようにします。夫の要求に無理を満たすより、自分の状態を理解させ、スキンシップを増やして、お互いが満足できる方法を探すようにします。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>なテギョボプを活用してください</subject>
<note><![CDATA[音楽胎教、美術、胎教、英語胎教、タエダム胎教など、様々なテギョボプどちらかを選んでしたいと考えよりも行うことができるすべてのテギョボプを少しずつシルチョンヘボことをお勧め。胎教は、お腹の赤ん坊の脳細胞ネットワークを密に作ってくれるので、様々な刺激を経験することにすることが効果的です。胎教を使用して、より多くの刺激を受けた子供の脳の発達がさらに活発に進められるという研究報告もあります。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="22">
<change_baby>
<subject>ママ！甘い正がわかりました</subject>
<note><![CDATA[胎児の皮膚は、しわだらけなのに体重が増加し、しわが減ります。胎児は、瞳を動かして泣きべそをかい作りもするなど、さまざまな表情を作ったりもします。味覚も発達してママが食べた食べ物によって正の味変われば苦味を遠ざけて甘さは、近くにしようとしています。胎児は羊水を吸い込んだり飲み込んだことはありますが生まれてくるまでは、排泄を見られません。正の値を誤って飲み込むと横隔膜が刺激を受けてしゃっくりをしています。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>便秘が生じます</subject>
<note><![CDATA[子宮が胃を押して、上記の活動が鈍くなるので便秘が生じやすくなります。朝排便時間や食事時間を規則的に習慣化すると、便秘解消に役立ちます。妊娠後期になると胎児が骨盤に下がって症状が好転しています。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject></subject>
<note></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>セロリ、レタス、昆布など、食物繊維を十分に摂取してください</subject>
<note><![CDATA[妊娠4ヶ月から急に大きくなった子宮が体を圧迫されて便秘が起こることがありますので食物繊維が豊富なセロリ、レタス、キャベツ、ごぼう、れんこん、海藻類、さつまいもなどを十分に摂取してください。繊維質が豊富な食品を食べる時に水分摂取が少ない場合は、別の便秘を引き起こす可能性がありますので、水分摂取を十分にしています。もしこの時期までつわりが残って食べ物をよく食べることができない場合は、セロリやレタスを生で食べると食欲を出ることができます。また、妊娠中にはファーストフードやインスタント食品のような加工食品は食べないようにします。これらの食品には塩分が多く含まれており、妊娠中毒症を引き起こす可能性があり、高カロリー高脂肪の食品で産後肥満の原因になることがあります。したがって、妊娠中には新鮮な材料でできたての料理を食べるようにし、十分な野菜や果物を摂取するようにします。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>毎日ぬるま湯でシャワーしてください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中期以降では、皮下脂肪が増加して汗や皮脂の分泌が旺盛になったので、毎日ぬるま湯で軽くシャワーしてください。よく洗っていない汗腺が詰まっているお肌のトラブルが生じますので、頻繁に洗うようにします。また、膣分泌物が増えて自浄能力が落ちて質が細菌に感染することができるので、常に清潔にします。妊娠中には会陰部を洗浄するとき石鹸や消毒液を使用すると、わさびひどくすることができますので絶対に使用しないようにします。シャワーは、妊婦の体を弛緩させ、体の痛みを軽減し、血液の循環がよくできるようにします。しかし、あまりにも熱い水で洗っては血管が過剰に増えやすくピロヘジので、ぬるま湯で毎日シャワーして下着もよく着替えてください。過度に高い温度で長い場合は、章熱浸透良くなく、胎児にも無理が行くことがありますので、高温のサウナに入るのは禁物です。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>胸マッサージを開始してください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中期になると本格的に有線が発達して妊婦の体は母乳を作る準備をします。胸と乳首手入れをする必要がありますが、入浴時や寝る前2〜3分程度することをお勧めします。この時、細菌が侵入しないように手をきれいに洗って爪も短くまとめて乳首に傷が付かないようにすることが重要です。マッサージを着実にすると、胸の血の循環が良くなって、有線の発育が促進され、母乳がよく出るようになります。しかし、乳首をあまり刺激すると、オキシトシンというホルモンの分泌に子宮収縮を呼び出すことができますのでご注意して、マッサージ中にお腹が突っ張ると、すぐに停止するようにします。

良い栄養環境を作成する
1）母乳育児を推奨病院を選択します。
2）お医者さんに母乳育児の意思を事前に知らせる。
3）母乳育児用品を準備してください。

授乳のための胸の作成
1）よくかむことができる乳首を作る。
2）胸が小さいと母乳が敵陣ではない。
3）陥没乳頭は、マッサージや矯正で矯正する。
4）4ヶ月から胸マッサージをします。
5）乳頭をきれいに管理します。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>パパと一緒に飛行機に乗って旅いってらっしゃい</subject>
<note><![CDATA[妊娠10カ月中の飛行機に乗って旅する最も適切な時期に1〜2時間のフライトは、妊娠婦や胎児に無理を与えません。夫は月次を出してお気軽に近くの済州島や日本、中国に週末を利用して旅行を行くようにします。お母さんは出産予定日が近づいたり、出産後、子供を育てるようにすると、当分の間、旅行に行くことは容易でないため、この時期に夫と一緒にした旅行は、一生妻の記憶の中で幸せな思い出になるでしょう。旅行は1泊2日程度で簡潔に行って来るものであり、万一の事態に備えて、近く産婦人科の場所と連絡先を一緒に持参するようにします。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>お腹の子供と一緒に胎動遊び - 視覚遊び</subject>
<note><![CDATA[1）どのような形であろうか？
厚い色化か正方形、三角形、丸、ハートなど、さまざまな形にカットします。指で船トク打った後、色化かどうかを持って似たような形の周囲の事を話しています。 "丸峰。お皿も、カップもみんな丸い形だそうだ。 "
2）布団カクンノルイ
楽な姿勢で座って布団に船を覆ってから蹴らながら "ピーカブー！"と言います。布団を覆うか、または歩場合は、指でお腹をぱんぱん打って、 "うわ〜用意しており"、 "真っ暗だね"と言います。布団をゴトオネルは胎児がまぶしくて、ストレスを受けることもありますのでゆっくりしています。
3）日光浴する
日差しの強い午後に排卵ダナ窓辺に行って船を明らかにする。薄い服を着たり、可能な限り服をたくし上げ、胎児への日差しがよく伝達されるようにします。この時、太陽はお母さんの筋肉と血管を通過するので、胎児がピンクの光を感じさせます。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>              



<week number="23">
<change_baby>
<subject>お母さんの心臓の音が聞こえます</subject>
<note><![CDATA[胎児の聴覚が発達して母親の消化器官で私は音、血管の血液が流れる音、お母さんの心臓の音を聞くことができます。そのため、母親がすべての言葉の赤ん坊は耳を傾けて聞いているので、かなりきれいな言葉を使用するようにします。この時期には、身体の各器官の形成が終わり、完全な4頭身になります。また、手足を自由に動くことができます。正の譲渡が多くなってもがいを打つもする動きが急激に増加することになり、胎児のピェヒョルグァンウン息を準備するために、成熟されています。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>消化不良、胸やけを感じることができる</subject>
<note><![CDATA[大きくなった子宮が胃を圧迫するため、消化不良、ホトベ呼ばれるなどの症状が表示されます。横になったり咳をするときに、排便時に力を与えるとき、重い物を持ち上げるときに頻繁に胸焼けを感じたり、胃酸が逆流して出てきたりします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject></subject>
<note></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>薄くてお召し上がりください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中毒症を予防するためには、浮腫や高血圧の症状を持って来ることができる過剰な塩分の摂取は避けるべきです。食べ物を調理するときは、簡易になっている食糧より食品自体を調理して、直接肝臓することで、塩や醤油の使用量を自分で調節するのも良い方法です。塩分の多いキムチはいつも食べていた量の半分に減らし、塩辛、漬物、加工食品のようにナトリウムが多く塩辛い食品は避けるようにします。野菜や果物などの植物性食品を多く摂取すると塩分排泄を助け、ビタミンやミネラルを補うことができるので野菜や果物を十分に摂取するようにします。 ]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>漢方薬！むやみに食べないでください</subject>
<note><![CDATA[便秘、風邪、頭痛などの症状があっても薬をむやみに食べることができなくて体に良いという漢方薬を飲んだり、民間療法を使用している場合がありますが、妊娠中にやめましょう。健康機能食品や美容食品として知られているものには、妊娠中避けるべきものがあります。シナモンと乾燥ショウガ、ハトムギ、麦芽、アロエ、紅花などは胎児への損傷を与えたり、流産の危険があるので食べないでください。牛黄チョンシムファンや牛黄、麝香、注射なども胎児に影響を与える可能性がありますので注意が必要です。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>母乳を準備してください！胸のマッサージのコツ</subject>
<note><![CDATA[1）の胸を片手で大きく包む。
2）他の手の親指を胸のヨプブブンエ向かって回転させる力をこめて摩擦する。
3）マッサージする乳房を片方の手でつかんで下から上にトバトチドゥト持ち上げる。
4）もう一方の手のひらの凸部を胸を支えている手の外側に向かって大変て上あげが下がる。
5）胸を手のひらの上にのせる。
6）他の手の小指を胸のすぐ下に向かって力を込めて持ち上げる。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>前戯を十分に、長く、愛を投稿してください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中には、膣や子宮の粘膜が充血してケガをしやすいので、挿入は質が十分にしっとり状態にする必要があります。感染の危険性がありますので、前戯の過程で、夫が妻の質指を入れて愛撫することは控えるようにします。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>ママの声がスマートな赤ちゃんを作ろう</subject>
<note><![CDATA[妊娠中の母親の声は子宮内で測定された様々な音響の中で最も優勢な音であり、このような母親の声が胎児の脳を着実に刺激して脳を発達させます。このような母親の声は、胎児の聴覚系の発達にも影響を与え、社会性や情緒的な発達にも影響を与えます。テアラン結局お母さんから学ぶことになるが、このように聞くだけでなく、他の刺激もすべて重要なので、胎児により様々な経験をするように環境を造成してくれることが重要です。そのため、妊婦は子宮の中の胎児と絶えず対話をするようにします。胎児にニックネームを事前に決めておいて、胎児の名前を呼んで、温かい会話を交わすのも良い方法になることがあります。いつも静かで美しい言葉を聞いて育った胎児の脳はそうでない胎児に比べて顕著な発育を示すことを必ず記憶しています。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="24">
<change_baby>
<subject>歯が生じています</subject>
<note><![CDATA[胎児の唇がより明確になって歯茎の下には、歯の根がサクチョロム生じています。アイリス（黒い瞳）は、まだ色素を帯びていないが目の成熟されています。眉毛とまぶたは所定の位置にあり、ホルモンを生成する膵臓が徐々に発達しています。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>外出時に注意してください</subject>
<note><![CDATA[妊娠をしたとして、常に楽しい心ですることはできません。多くの場合、イライラしたり気分がが出ても自然な現象だから楽な気持ちで頑張っていきようにします。妊娠のために体重が増加し、体の中心は、子宮が大きくなるによって異なります。手と足、他の関節も妊娠ホルモンの影響を受けて緩むなりがちです。そのため、外出するときは、他の人とぶつからないように気をつけてかかとの高い靴はバランスの維持に困難で腰痛を引き起こす可能性がありますので高いヒールの低い歩きやすい靴をシンドロクします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>このチェックをしてください！</subject>
<note><![CDATA[1）臍帯血検査
妊娠20週以降に行うことができ、超音波で胎児の位置を見ながら臍帯採血し、染色体異常を分析し、胎児の全体的な状態を確認することができます。胎児貧血、胎児の感染症、胎児血液の異常、胎児低酸素症などの全体的な状態を直接確認することができます。正検査やユンモマク検査よりも危険性が高い結果を1〜2週間で確認できます。
2）妊娠糖尿病検査
妊娠前の糖尿病があったかニョダンイている場合は、糖尿病の家族歴があり、年齢が35歳以上の場合は、必ずチェックします。妊娠24〜28週に実施し、妊娠性糖尿病は、早期に発見することが重要です。先天性ダンニョインケースごとの調整をせずに出産する場合、脳の異常の奇形児が生まれて、妊娠ダンニョイン場合、妊娠中、着実にあたり調整をしなければ肺成熟していない子供が生まれることができます。特に妊娠性糖尿病は、4kg以上のゴデア、死産、出生時の損傷、低血糖症などの産婦と子供に危険な合併症を誘発するので、早期に発見し治療する必要があります。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>カルシウムが豊富な食品を召し上がってください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中期からは胎児の骨が固くは時期だけに、カルシウムの摂取が重要です。カルシウムの主な機能は、骨を形成して硬くすることが以外にも、血液凝固、神経伝達、筋肉の運動、細胞の代謝などでも重要な役割をします。カルシウムが不足すると流産、早産、難産の危険性があり、産後の回復が遅延され、妊娠中の足が突っ張るたり、手足が痺れの症状が現れることもあります。カルシウムは牛乳やチーズ、すくって食べるヨーグルトなどの乳製品、煮干しシラウオの干物のような骨を丸ごと食べる魚、豆腐、大豆、エビ、ブロッコリーなどの緑色野菜に多く含まれています。妊娠中の胎児に必要なカルシウム量は1日30mgとマトリックスカルシウム量の2.5％に過ぎないので、カルシウムのサプリメントを使用して摂取する必要はありません。カルシウムが豊富な食品を食べることをお勧め。しかし、普段牛乳を食べると消化していない牛乳をよく食べないし、全体的なカルシウム摂取量が不足であれば消化が容易で牛乳（1カップ）よりもカルシウムが1.3倍も多くの "一同トレーナーママのヤギミルク"を介してカルシウム摂取をするのも良い方法になることがあります。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>妊娠中、どのように寝なければですか？</subject>
<note><![CDATA[妊婦が十分な睡眠をしていないと体が疲れていて、身体機能が低下したが、これは母体のホルモンが胎児に行くことを妨害している胎児の成長発育に支障を与えます。特に低体重児を誘発して早産の危険性を増加させるので、妊婦は必ず睡眠をとるように心がけましょう。また、妊婦に睡眠が不足すると、浮腫や背中の痛み、頭痛などの様々な妊娠合併症がひどくなることがありますので、十分な睡眠をとらなければ体に無理が行かない。健常者の一日の適正睡眠時間は7〜8時間で妊婦は、これより1時間多い8〜9時間の睡眠があります。十分な睡眠のためには、就寝時間と起床時間を決めて定期的に眠って起きるのがあります。夜十分な睡眠を達成できないときは、昼寝をちょっと眠ることに役立ちます。昼寝は最大1時間を超えないようにして、通常15〜30分短くジャムウロソ夜もソルチン疲れをほぐすようにし、午後3時以降に寝る昼寝は夜の眠りを妨げるので注意するようにします。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>妊婦下着は必須！</subject>
<note><![CDATA[倍目立つように呼んで胸が大きくなって分泌物が多くなる時期なので、妊娠芙蓉下着を準備するようにします。妊婦は出産するまで胸は2カップ以上、ウエストは23cm以上、体重は10kg以上増加しています。このような変化は、妊娠4〜5ヶ月から本格的になるので、この時から伸縮性に身を支える妊娠芙蓉下着を着ることをお勧め。下着がきつくはめると血液の循環を妨げて歳腫れ枠組みができ、とてもゆったりと着る、妊娠中に増えた肉がそのまま伸びて、出産後も回復していないため、体型の変化に応じて、身体にフィットする下着を準備するようにします。必ず購入する必要が妊娠芙蓉下着はブラ、ショーツ、ガードル、腹巻などがあります。サイズが大きくなることを考慮してサイズを調節できる製品を選択するのも良い方法になることがあります。また、肌に刺激を与えないと素材の弾力性が良い製品を選ぶようにします。

1）ブラ
出産後スユハルにも着られるように先であるデザインを選択します。フックのある部分の幅が広く、フックが3段階になっていること、肩ひもの幅が広く、弾力性が良くて、肩の肉を掘ってかからないこと、胸全体を十分にかばってやるプルアップ製品を選択します。
2）パンツ
へその上まで上がってくる製品がお腹を温める包むことができます。輪ゴムがおなかを圧迫しない程度に余裕を探します。分泌物異常を確認できるようにパッド部分が白の綿素材になったものを選ぶのが良いです。
3）ガードル
増える倍の重さによる腰痛を軽減し、産後の体型回復にも効果的です。お腹周りを温める上書き子宮収縮を防止します。船は十分に包むことができるほど伸縮性が良いことを選択します。体にくっつくものなので着て脱ぐやすい形であることを確認します。
4）福袋
ガードルの代わりに船を支えるために効果的です。苦しくないように船を支えることができ弾力性が良いポリウレタン素材を選んで、接続部分が簡単に付け離すことができようになっていることを確認します。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>胎教には注意してください！</subject>
<note><![CDATA[1）澄んだ空気を飲む。
胎児がいるお母さんの子宮は酸素十分ではないので、呼吸をする時には腹式呼吸をしてください。人がたくさん集まる室内に長くとどまらないようにして近くの公園に私が散歩するのもお勧めします。
2）本胎児にも心の糧になる。
本ママの情緒涵養はもちろんのこと、胎児には母親の声をドゥルリョジュムことで感情的な安定感を感じて赤ちゃんと交感することができます。様々なジャンルの本を合間をぬって読むようにします。童話口演がのように感情を乗せて本を読んでいます。
3）第三電磁波を注意する。
電磁波は自然遺産と奇形児の発生率を高めます。 TVは160cm以上離れて視聴して、携帯電話はポケットやカバンに入れてイヤホンを利用して通話しています。
4）薬物服用に注意する。
特に妊娠初期に薬の服用は危険です。当然服用が必要な場合は必ず医師とご相談のうえ決定します。
5）赤ちゃんの成長段階に応じた必要な栄養分を十分に摂取する。
栄養素が豊富な良質の食品をまんべんなく食べます。肉や魚は必ずつけて食べるようにして、飲酒や喫煙は胎児に良くない影響を与えるために禁じるべきです。
6）胎児の成長過程を知っておく。
妊娠初期、妊娠中期、妊娠後期あるいは一月も週単位で切って知っておくと良いです。
7）定期検診を欠かさない。
病院にいつ行くかつと組み合わせて、定期健診時には何をチェックするか説明します。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="25">
<change_baby>
<subject>もう結構赤ちゃんのように見える</subject>
<note><![CDATA[胎児の頭からつま先までの長さは約25cmであり、体重は約1kg程度掛かります。この時期には胎児の皮膚に脂肪がつきながらヨボヨボしていた顔の形がふっくらと存続今は結構赤ちゃんのように見えます。付すまぶたが半分に分かれて、まだ目に見ることができませんが、親からのメラトニンという物質が脳に伝達され明暗の区別が可能となります。正を飲んで吐いて指を吸うこともあります。 ]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>妊娠線がナタナヨ</subject>
<note><![CDATA[妊娠中の女性の半分程度で妊娠線ができるのに、妊娠線は、子宮や乳房の拡大で肌が増えて、皮膚の下の小さな血管が出て腹部胸、お尻周りに小さな線や点が生じるされます。妊娠線はピンクから濃い茶色まで多様であり、妊娠が進むと、よりくっきりと現れる特徴があります。肌が弱い人によく表示され、出産後ますます薄くなるので、それほど心配しなくてもされます。 ]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>ヶ月ごとの胎動の変化：妊娠7ヶ月には</subject>
<note><![CDATA[正の量が最も多い時期にはまだ空き領域があり、胎児が羊水の中で自由に移動します。アクロバット飛行をするように動かしたり、足でボートを車などの動作をするので、ママ倍肌が薄いとお腹が飛び出すなど、目でも胎動を確認することができる時期です。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>地方！選択してお召し上がりください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中期に過剰な脂肪の摂取は体の中に保存され、産後の肥満につながる可能性がありますので脂肪の摂取量についても注意を払う必要があります。動物性脂肪の場合は、分子が大きく、胎盤を通過できず、母体の皮下脂肪にたまって肥満の原因になりますので、動物性脂肪より植物性脂肪を中心に摂取してください。肉はできるだけ油が少ない赤身の肉を使用して、食べ物を調理するときは、バターではなくエゴマ油、オリーブ油、ごま油などを使用するようにします。また、揚げたり炒める調理法より煮物、焼き物などの調理法を異にすることがカロリーを減らす賢い方法になることがあります。最近注目されているトランス脂肪も注意が必要です。トランス脂肪は、マーガリン、フライドポテト、ドーナツ、魚のフライ、豚カツ、から揚げ、ペストリー、ケーキ、クッキー、チップのようなさわやかな食品に多く含まれています。トランス脂肪は、私達の体の動物性脂肪のような役割を果たし、心血管系疾患を誘発するので、健康な胎児と妊婦のために摂取を減らしてください。 ]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>生活の中の早産予防</subject>
<note><![CDATA[1）妊娠中毒症に注意する。
妊娠中毒症にかかるとジョサンハル危険性が非常に高くなります。そのため、普段の体重コントロールをよくして、塩分の摂取を減らし、妊娠中毒症にかからないように注意してください。
2）疲労をなくし、ストレスを減らす。
長く立っていたり、重いものを持ち上げる場合には、長距離旅行をする場合身に疲労がたまって早産の危険が高くなります。ストレスもお腹が突っ張る原因になるので、ストレスがたまらないようにします。
3）旅行や運動は避けてください。
妊娠28週以降は、なるべく旅行を残していないことをお勧めします。仕方なく旅をしなければならない状況であればバスより動きが少なく、事故の危険が低い鉄道や飛行機があります。
4）傷つくの用心する。
傷つけると早産している場合が意外と多いです。倒れないように3cm程度に高いヒールの低い靴をはきます。風呂場で滑って早産になることがありますので、妊娠後期には、銭湯は避け家の軽いシャワーをするようにします。
5）車を運転することは避ける。
交通事故で衝撃を受け、正の数が最初に出て、早産になる場合がありますので、妊娠後期には、可能な限り車を運転することを避けるようにします。
6）性生活を控えるべきである。
精液には子宮を収縮させる物質が含まれており、妊娠後期には、性生活を避けましょう。また、性関係をひどくつは正が破裂し、ジョサンハルことができるので、特に出産一ヶ月前には、なるべくセックスを自制することが安全です。
7）体を温めておく。
体になると、血液の循環がされていない子宮に圧力がかかることがあります。
8）8ヶ月後には、福袋をしていない。
血液の循環を妨げて体を涼しくし、これにより子宮がスチュクドゥェルがあるため、妊娠後期からはボクデナ必ずはめる下着も着ていないことをお勧めします。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>妊娠中バートン歳、着実にマッサージしてください</subject>
<note><![CDATA[船が突然ロード妊娠中·後期には、体重が急激に増え、腹部と太もも、お尻に妊娠線ができやすいです。妊娠線が赤色で白に変わったら、治療がうまくいっていないため、着実にマッサージするようにします。通常、妊娠3ヶ月以降は毎日着実にマッサージしてください。妊娠中のマッサージで体の変化が訪れる6ヶ月後にも柔軟で弾力のある肌状態を維持することができます。

腹部マッサージ
1）マッサージの方向は、常に時計回りです。スムーズかつ効果的な血液循環のためのものなので忘れないようにしましょう​​。
2）強くひねることができるというよりはスムーズに肉をスライドさせてあげてくれたという感じでマッサージします。

両方の太ももとお尻の下の
1）最も妊娠線が多く生じる部位であるため、常にこの部位を気にして管理する必要があります。両拳を使って両方の太ももを交互に引き上げます。一日に30回以上しています。
2）お尻の下の部分を両手で包み、交互に引き上げます。 ]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>愛を交わした後、きれいに洗ってください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中質膜は、敏感になって雑菌が発生しやすい性生活が原因となって感染を起こす場合もあります。特に男性の場合は、性器を清潔にしていない場合は、異物が入り込むの簡単性病に感染する恐れが多いので、妊娠中のセックスの前後には必ずきれいに洗うようです。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toBaby_tip>
</week>



<week number="26">
<change_baby>
<subject>呼吸の練習をしている</subject>
<note><![CDATA[鼻の穴がツルリミョンソ呼吸をする真似をし出したりするのに、まだ肺に空気がないので、実際に息をはできません。正内で行われるこの呼吸の練習は、胎児が出生したときに、最初の空気呼吸を開始するのに役立ちます。この時期の胎児は、唇を動かしながら乳を吸う動作を学ぶことになるが、ほとんど親指をパルミョ時間を送信します。以前までは無意識のうちに手足が動いたが、大脳皮質が発達して、今は胎児自身の体の向きを回すことができ、体の向きを頻繁に変えることになります。この時期には胎児が逆さまの場合があります。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>肋骨に痛みが感じられます</subject>
<note><![CDATA[胎児が成長しながら子宮が徐々に大きくなって子宮が肋骨の上まで上がるようになります。上がってきた子宮の圧迫を耐え切れず、一番下の肋骨が曲がっながら痛みが生じます。胎児が足、肋骨を押し出したり、クリックすると、胸の痛みを感じることもしますが、そんなときは姿勢を変えてするようにします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>貧血検査をしてください</subject>
<note><![CDATA[出産時に表示されるリスクを軽減するために血液検査を受けるようにします。妊娠初期には見えなかった貧血があったり酷くなった場合は医師に相談して、鉄のサプリメントの容量を調節するようにします。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>オーガニック食品を選ぶようにしてください</subject>
<note><![CDATA[新鮮で安全な素材を使用して、栄養がまんべんなく入っており、刺激的ではない料理は、妊婦だけでなく、胎児にも重要です。食品を介して口に入ってくる有害物質は、インスタント食品の食品添加物だけ持っていることはありません。一見自然食といっても、農薬、防腐剤、抗生物質、ホルモンなどを使用すると、インスタント食品と違うところがありません。このため、汚染が少ない有機食品を選ぶようにします。農産物に使用される農薬の成分は、致命的な毒性を持っています。野菜に残っている農薬を継続的に摂取する場合、体内に蓄積されてストレスを誘発し、免疫力を弱めるさせ、アトピーの原因となることがあります。生で摂取する野菜や皮ごと食べる果物などは、必ず有機食品を利用して、うまくいかないときはフルーツの洗剤、酢、炭酸水素ナトリウム（重曹）など10分以上浸した後摂取するようにします。]]></note >
</food_info>
<caution>
<subject>室内温度は18〜20℃に維持してください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中の体を過度に温めるのは良くないです。体をあまり温めると体の元気が消耗され、肌が荒れて子供が虚弱なことがあります。逆に体がいっぱいになると風邪をひくことができるので、室内は常に18〜20℃程度に保つようにします。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>服やバッグ、靴はどんなものがいいでしょうか？</subject>
<note><![CDATA[1）断定されて見えて快適なことをお勧めします一般的に妊婦の中にはお尻と膝の間にまで降りてくるの​​長さのブラウスにレギンスほどで動作するので、ワンピースやAラインのロングジャケットを差して着ればすっきりしていながらも快適なスタイルを演出することができます。フラワープリント、ストライプ、幾何学模様などの派手なプリントがある服を選択すると、呼ばれた船に隠してくれてスリムな印象を与えることができます。
2）靴曲がった3〜4cmに適しています。
靴は底に滑り止め加工がされたものとはきます。非常に高かったり低ヒール、ハイヒールやサンダルを履くと足が腫れたり、疲労が増加します。 3〜4cmかかと歩きやすい靴が適しています。
3）バッグよりベナンヒョンバッグが楽です。両手が自由でなければ下に垂れる船バトチゴナ包まれた状態に通うことができ、公共交通機関を利用する場合にも安全にハンドルをつかむことができます。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>パパと一緒に美術館デートをお楽しみください</subject>
<note><![CDATA[ママが見て聞くことがすべて胎教になる時期です。暖かい色を使った美術展に行ってリラックスして絵画を鑑賞するようにします。この時期の胎児は、家族の声を区別することができます。パパが優しい声で絵の内容を説明したら、胎児は父親の愛を感じて楽にします。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>健康で明るい赤ん坊のためのテギョボプ</subject>
<note><![CDATA[妊婦なら誰でもいいことだけ見てもいいことばかり考えて良いヘンドンマンしようとしています。まさにこのような考えが赤ちゃんの元気を取り除き、髪を思慮深くする基礎となります。
1）ストレス、憎悪からボトオナラ。
いろんな思いの中で憎悪する心は、エネルギーが最も強いので妊婦が憎悪を抱けば、その思いがそのまま子供に渡されます。そのため、考えが自然に流れて行くように心を楽に持つ練習をします。
2）明るい考えをしてください。
胎教の中にはする必要があるといけないものが増えるので、妊婦は、簡単に体と心が疲れることがあります。間違いに明るい考えを思い浮かべる練習をするようにします。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="27">
<change_baby>
<subject>透明だった皮膚が赤く不透明になってください</subject>
<note><![CDATA[胎児がどんどん大きくなって子宮が狭くなります。胎児は徐々に目を閉じた覚めたことが、定期的に眠りについたが、目覚めるを繰り返します。血管が透けるぐらいに透明だった皮膚が徐々に赤くなり、不透明になります。皮膚の脂肪分泌が増加して顔や体がふっくらされるが、まだ顔にはしわがあります。また、この時期の胎児は、外部の音にもっと敏感に反応し、母親と会話をすることもできます。ママが不安で興奮した状態になると、胎児も不安に思ってずっと起きているのでリラ​​ックスしていつも安静にしてお父さん、お母さんは赤ちゃんと会話する時間を増やすようにします。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>しばしばお腹ムンチョヨ</subject>
<note><![CDATA[船が数秒間収縮して硬くなったが再び緩む時がよくあります。これが付いている筒だというのに、これからの分を準備することです。の通の程度がひどい場合の姿勢を変えて動かしたり、十分に休息を取るようにします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>妊娠中重ムンチムは正常なんです</subject>
<note><![CDATA[妊娠中期になると、時々子宮の収縮を感じて妊娠週数が増えるほど、その頻度は増加します。これは、妊娠中に表示される通常の症状なので、心配しなくてもされ、人為的にそうする必要もありません。しかし、子宮収縮の頻度が1時間に4〜5回以上を超える場合は、早産の危険性がありますので、病院にいくべきです。検査では規則的な子宮収縮が確認され入院して子宮収縮抑制剤を使用することもあります。妊婦が無理な活動をした後、船のタンギム症状が生じる場合がありますが、このような場合は、お買い物や運動などの無理な活動を中止し、安静をとることをお勧めします。同じ姿勢で長時間立っているか、仕事をすると症状が頻繁になりますのでご注意して、ストレスを受けたり、外部からの圧力によっても頻繁に表示され、快適に横になって頻繁に休むように努力します。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>食べ過ぎたり、夜におやつを食べないようにしてください</subject>
<note><![CDATA[妊婦は食べ過ぎたり、夜におやつを食べないように注意してください。妊娠初期にはつわりがひどく何も食べてはないが、つわりが沈む中期になると空腹感を感じていそいそとたくさん食べることができます。しかし、この時から子宮が大きくなって体を押すので、消化器官が弱くてしまいます。そのため、食べ過ぎをすると、消化がうまくいかず食べ物が上にとどまる時間が長くなり、消化不良が生じやすくなります。消化器に問題が発生した場合、胎児に栄養が正常に送信されません不健全な赤ちゃんが生まれることができます。また、食べ過ぎは妊婦、肥満につながり、粉末ときの難しさをもたらし、妊娠中毒症を引き起こす可能性がありますのでご注意ください。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>他の人が運転する車に乗るときにこのようにしてください！</subject>
<note><![CDATA[1）後部座席に座って、運転中に起こりうる危険から胎児を保護します。
2）万が一の場合に備えて、後部座席に座ってもシートベルトを必ず着用する。
3）座席のスペースを広く確保しています。助手席の場合、椅子の位置を後ろに引き、後部座席の場合、前の座席との間隔を最大限に広げます。接触事故時の船を安全に保つことができ乗り降りも簡単です。
4）お尻を最大限に座席につけなどギデプニダ。斜めに座ると急停車時の体のバランスをとることが難しくなります。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>妊娠時期別、そう寝熟睡できますよ</subject>
<note><![CDATA[妊娠初期：1〜3ヶ月
姿勢に制限ありませんので楽に寝ます。
：妊娠初期には、まだ子宮が大きくないので、姿勢に大きな制限がありません。

妊娠中期：4〜7ヶ月
方向に関係なく、横になって寝てクッションを船の下に入れると快適です。
：妊娠4ヶ月後には、胎児が成長して子宮が大きくなってお腹が膨らん飛び出して重くなり始めています。のために子宮に圧迫を与えないように必ず横になるよりも、横に横になることが楽です。

妊娠後期：8〜10ヶ月
船圧迫感がなく、楽に寝る場合は、必ず横になって寝るようにします。足の間に、などの後、船の下に枕やクッション、座布団などをあわせ、より楽に眠ることができます。
：子宮がたくさん大きくなって必ず横になって寝て内臓器官が押されて、しないで静脈が押されて危険なことがありますので、必ず横になって寝るようにします。左の腕を下にして横になれば、子宮の血液循環がよくなり、胎児の成長にも良く腫れも防ぐことができます。しかし、左に横になって寝ることが大変な時は、右を下にしても構いません。

妊娠中の睡眠とる秘訣
1）布団と枕 - 高さ6〜8cmの枕、厚さ3cm布団を使用します。
2）バス - スリープ30分前、ぬるま湯で10分以内にシャワーする。
3）食品 - スリープ1時間前お腹が行くほどに軽く食べる。
4）運動 - 日中20〜30分軽く運動をする。
5）マッサージ - 目温かいタオルでマッサージします。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>愛を分かち合う時に乳首を激しく刺激しないように注意してください</subject>
<note><![CDATA[乳首を刺激すると、反射的にオキシトシンというホルモンが分泌され、このホルモンは、子宮収縮を促進します。早産や流産の可能性があるハイリスク妊婦は乳首を過度に刺激する愛撫は、避けるように注意してください。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>クラシック音楽、どのようなことを聞​​かなければならでしょうか。</subject>
<note><![CDATA[1）バッハ：G線上のアリア、ブランデンブルク協奏曲第5番
2）ヴィヴァルディ：四季、二つのマンドリンと弦楽合奏のための協奏曲
3）モーツァルト：子守歌、交響曲第25番、40番、41番、ヴァイオリン協奏曲第5番
4）ベートーヴェン：ロマンス、ピアノソナタ第17番、21番、ピアノ協奏曲第5番
5）ヨハン·シュトラウス：ウィーンの森の中の話、美しく青きドナウ
6）チャイコフスキー：くるみ割り人形、白鳥の湖、アンダンテカンタービレ
7）シューベルト：セレナーデ、アヴェ·マリア、子守歌
8）リスト：愛の夢
9）ドヴォルザーク：ユーモレスク]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="28">
<change_baby>
<subject>光反応することができています</subject>
<note><![CDATA[胎児は今の生徒が完成し前を見て視線の焦点を合わせ始めてまつげが生じます。ママのお腹に明るい光を連続的に照射すると、それに対応してびっくりすることもして光に頭を動かすこともあります。超音波で観察すると笑っている姿、しかめ姿など、様々な表情を見ることができます。この時期に聴覚はほぼ完成して、外部の音に驚いたり、緊張することができるので怒ったり騒々しい音ではなく、美しく穏やかな声をたくさん聞かせてはことをお勧めします。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>分泌物が増えてきて足の部分がガリョウォヨ</subject>
<note><![CDATA[出産予定日が近づくと、円滑な出産のために質、子宮口が柔らかくなり、子宮頸管から排出される分泌物が増加します。前の分泌物と比較すると、色が濃く粘液がたくさん混じっているのが特徴です。これにより、外陰部に接触性皮膚炎や湿疹ができてかゆいことがありますので、100％コットンで作られ下着を着用し、下着を頻繁着替え、シャワーを頻繁にして体を常に清潔に保つようにします。また、この時期には、足の部分に何かが這うような痒みを感じる妊婦もいます。この症状の原因は明らかにされないが、妊婦によく見られる現象です。カフェインが症状を悪化させることができるので、ハブや漢方車変えて飲むことが良く、子牛が一つになるたびに、マッサージで癒してくれることでしょう。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>静脈瘤、体重調節に気使ってください</subject>
<note><![CDATA[1）短期間に体重が大きく増加すると、静脈瘤が生じやすいので、体重増加に注意します。
2）体にくっつく服やかかとの高い靴は避け、足を組んで座らない。
3）横になる時は横に横になってクッション、枕などに足をかけて血液循環がよくできるようにします。
4）体を常に暖かくして体の隅々まで血液がよく循環させます。
5）つま先で立つ練習をすると、ふくらはぎの筋肉が刺激を受け、足の血液循環がよくなります。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>新鮮な材料で作った料理をお召し上がりください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中にはファーストフードやインスタント食品などの加工食品を食べないでください。これらの食品には塩分が多く含まれており、妊娠中毒症を引き起こす可能性があり、様々な食品添加物が入っており、母親と赤ちゃんに良くない影響を与える可能性があります。また、栄養素は少なく、カロリーだけ高く産後肥満の原因となることがありますので、少なくとも摂取するように注意する必要があります。妊娠中には新鮮な材料でできたての料理を食べるようにします。ただし、妊娠初期には、いくら新鮮な材料でも生で食べることは控えるようにします。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>妊婦の姿勢、こうしましょう​​！お腹の赤ちゃんにも好きです</subject>
<note><![CDATA[拭き掃除する
O：最適な姿勢は、立って麺棒を使って拭き掃除することです。座って必要がある場合お尻を床につけて座って雑巾がけをしています。
X：うずくまって座って拭き掃除する姿勢は、最も良くありません。この姿勢は足だけでなく、船いっぱい力が入るので、無理がいきます。ひざまずく姿勢も良くありません。手を伸ばして目とお腹が膝にぶつけています。

床から物つまんで持ち上げる
O：上体を曲げる角度が最も小さい姿勢が一番安全で楽です。最初から底にお尻を出してどっかり座って物をつまむのがあります。
X：立って足を全く曲げたりちょっと曲げても非常に良くありません。足を曲げる角度が小さいほど、上体を曲げる角度が大きく、腰や膝関節に無理がいきます。

物を持って歩く
O：二つのショッピングバッグに荷物を分けて両手でします。物の重さが分散されていっそう軽く挙げられて腰に無理が少なくていきます。ショッピングバッグを肩に担いでバランスをとるのも良い方法です。
X：片手重いショッピングバッグを持てば、重心が片側方向に偏って、腰に無理を与えます。

階段上り下り
O：片手で船支えます。階段に手すりがある場合はハンドルを握って移動します。
X：ハンドルを取らずにオルネリミョン危険です。また、呼吸が速くなるので、3階以上の階段移動は控えています。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>ワーキング妊婦はボクデナサンモヨンストッキングを履いてみてください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中の職場の同僚たち軸垂れた船ぷっくりとはれた象の足を見られたくない場合はボクデナサンモヨンストッキングを利用してみましょう。妊娠5〜6ヶ月が経過すると徐々にお腹が出始め、お腹がおくれ始めた7〜8ヶ月から妊娠芙蓉福袋を使用することが効果的です。福袋を使用すると、お腹が大きく弛まず動きやすく、早産のリスク減らすことができます。しかし、福袋を過度に締めて血流障害が生じたり、胎児に圧迫感を与えることができるので、適当に調整する必要があります。妊娠中はじっとしていても足が簡単にブトヌンデオフィスで長い時間椅子に座っていたり立っている必要があり仕事を見た場合の簿記はさらに悪化します。この時はサンモヨン圧力ストッキングを履いて脚のむくみや静脈瘤を予防するようにします。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>慎重に愛してください</subject>
<note><![CDATA[妊娠後期には、体が出産の準備をする時期でもあり、胸が大きくなるなど、身体の変化が急速に速くなり性欲が自然に落ちます。そうでなくても、妊娠8ヶ月後には出産を控えて、子宮の入口や質が弱くなって充血した状態でケガをしやすいので、激しい性生活は絶対に禁物です。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>瞑想胎教にストレスを解消してください</subject>
<note><![CDATA[顔の表情を変える、私たちの姿と気持ちが変わるのを感じることができます。口端を上げ、顔の緊張を緩めて笑顔を浮かべれば気分が良くなります。姿勢を正しくして手を倍に上げた後、目を閉じて、この世の中で一番美しい微笑を浮かべて深呼吸します。私の中にあるすべての気持ち悪いこと、すべての汚れをすべてエクスポートされたと思います。息をドゥルイスィルは宇宙の中の良い活力を自分の体の中の隅々まで、赤ちゃんに一番たくさん送ったと思って息を容易します。深呼吸をすることで、自分の体の中がきれいになって体が涼しく安らかになりました。どのような考えをしても悪くなった気がすまない場合に瞑想、胎教をすると気分が良くなることがわかります。深呼吸をし、最も愛する人を思いながらすると効果的です。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="29">
<change_baby>
<subject>脳の発達している</subject>
<note><![CDATA[この週になると、胎児は約1.5kgとなり身長は約28cmになります。胎児の筋肉と肺の組織がずっと開発しており、頭が大きくなり、脳の発育を助けます。 ]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>胸焼けや痔が生じ</subject>
<note><![CDATA[子宮が膨張し、上記の心臓を圧迫して肺を押して、徐々に呼吸が短くなります。そのため、消化の進行を遅くしてガスを生成するようにして便秘と痔が現れることもあります。上記心臓が本来の機能をないので、胸が苦しくて胃が痛む症状が表示されます（つわりの症状と似てい）。そのため、食事は、食事に関係なく、少しずつ数回に分け食べ、ゆっくりとしっかり噛んで食べて消化を助けるようにします。痔は、単純に肛門周囲の血管が膨張することにより、妊娠期間に儀礼的に現れる現象ですが、出産をした後、ほとんど症状が消えます。したがって、十分な水分摂取量と繊維質が豊富な食品を選択して、規則的な練習をしてくれることでしょう。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>ヶ月ごとの胎動の変化：妊娠8ヶ月は？</subject>
<note><![CDATA[妊娠中の胎動が一番よく感じられる時期に正の中を上下に思いっきり泳いで通っていた胎児が頭を下に向かって席をとります。この時、足が上に行くためにお母さんの胸の下の部分を蹴って胸痛を感じることもあります。足になると、痛みを感じるほどで胎動が強くなります。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>妊娠の後半には、このようにお召し上がりください</subject>
<note><![CDATA[1）全体的に栄養素の必要量が増加します。特に適当なカロリーを摂取して適正体重を維持し、十分なタンパク質、カルシウムと鉄分の摂取をするようにします。
2）三度の正規の食事だけではこの時期に必要とされている高められた栄養の摂取目安量を満たすかねますので、1日3回の食事のほかに午前10時、午後3時、夜食など6回分に分けて食事するようにします。分娩時の出血に備えて、貧血を予防し、止血作用があるビタミンC、K B2、葉酸などを摂取するようにします。
3）妊娠中毒症の予防のために、良質のタンパク質とカルシウムを摂取して塩と水分摂取を適度にします。
4）刺激性の食べ物の摂取はできるだけ制限します。冷たい飲み物を飲まないように注意して下痢を注意する必要があります。
5）この時期には、食べ物の嗜好が大きく変化するので、食欲を高める食品を選択して、消化に特に注意してください。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>一人で外出することは控えてください</subject>
<note><![CDATA[出産予定日が近づいてきたらいつどこで陣痛が始まるかわからないので、一人で遠く長時間外出しないように注意する必要があります。可能であれば夫や周囲の人たちと一緒に外出し、一人で外出する必要がある場合は周囲の人々に行くところ、必ず通知するようにします。健康保険証、診察券、母子保健手帳、擬卵と緊急連絡先などを所持して、生理用ナプキンを用意すれば、正の数が爆発したときにパニックに陥らないことがあります。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>マタニティシューズ、そう選択してください！</subject>
<note><![CDATA[1）曲がった2〜3cmが適当です。
あまりにも高いヒールの低いものより2〜3cm程度のヒールがあるものが足の足があまり疲れています。曲がった5cmを超えないようにし、クッション性が良いことから選びます。
2）素材がやわらかいのか、手で押してみます。特に歩くときたくさん折る足の甲の中央を押してください。柔らかい牛革や羊、風通しの良い布素材があります。
3）足の甲を十分に覆うか、またはベルトになったひもがあればお勧めします。
4）アウトソールは柔らかく、クッション性があることがあります。
5）アーチ型を描く柔らかいインソールを使用します。
6）前鼻丸いのがお勧めします。
前の鼻最高すぎたり狭いと足の指が痛くなります。妊娠中は足がたくさん腫れのために足をタイト靴は良くありません。
7）妊娠前より5〜10mmの大きなものから選びます。
妊娠中は足の足がたくさん腫れのために5mm程度ゆったりとしたものを選ぶことをお勧め。妊娠前に多くの場合、浮腫があった場合は10mmゆったりとしたもので選んで、足が最も多くを注いで午後5〜7時に購入しています。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>お父さんはお母さんと一緒に記念撮影をしてみてください</subject>
<note><![CDATA[スタジオで、夫と一緒に妊娠姿を記念にナムギョボてはいかがでしょうか？この時妊婦の最も自然で美しい姿を残すことができる時期です。体に無理を与えないように撮影時間は30分を超えないようにします。服装は、できるだけ自然な方が良く、お腹がよく出てくることができる服を着て美しい妊婦の姿を写真に残すことができます。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>森の中の瞑想をしてみてください</subject>
<note><![CDATA[妊婦は体内のホルモンの変化でうつ病に簡単にかかったりして、出産の恐怖で心が不安になることもあります。生活の中で、いくつかのストレスを受ける時の瞑想を通して心を安定させ、精神を清くして、心をやさしく作っても行くようにします。瞑想時の呼吸法はゆっくり吸ってゆっくり吐きます。呼吸法でストレスを運転して出すようにします。

*持ち物：アルファルファ音楽テープ、カーペットやマットやリラックスチェア
*導入の手順：
1）眼鏡、ネックレス、時計などを解放します。
2）α波音楽をトゥプニダ。
3）今から、純粋で肯定的な気持ちで瞑想をすると、体と心が楽になります。
4）体全体に力を抜いて背骨と胸を快適に座ります。
5）顔を少し持ち上げ、リラックスして目を巻きます。
6）ゆっくりと深呼吸をしながら、私は楽だ、気持ちがいい、幸せなどの言葉を3回くらい声に出して繰り返してリラックスして幸せな気持ちを感じます。
7）もう頭の中で描いてみた、自然の風景を想像しています。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>


<week number="30">
<change_baby>
<subject>横隔膜で呼吸の練習をしている</subject>
<note><![CDATA[迷惑ほぼ完成して羊水の中で呼吸の練習をします。ご迷惑を十分に膨らませて息をついて呼吸をするための準備をするのに、出産前までは、呼吸が不完全な状態です。超音波を使用してみると、横隔膜が動くことを見ることができます。胎児自ら体温を調節して呼吸することができており、早産しても生存する確率が高くなります。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>子宮収縮でお腹が頻繁にムンチョヨ</subject>
<note><![CDATA[少し時間が立っていたり、疲れを感じるでもしたらお腹が硬くなったり、ゴンチョロムほとんどの束もあります。これは、子宮の筋肉が鋭敏になって子宮収縮を起こすのだが、一日4〜5回程度、一度に30秒〜2分間持続して自然に消えます。休憩をとることによって消えて心配する必要はありませんが、分泌物に血が混じって出てきたり倍ムンチムイ頻繁に表示されたら早産の危険があるので、診察を受けるようにします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>超音波検査をしてください</subject>
<note><![CDATA[胎児と妊婦の全体的な状態を最終確認するようにします。つまり、胎児の大きさを測定し、胎児の位置が自然分娩に適していることを確認し、胎盤の位置や羊水の量をチェックするようにします。胎児の心臓は、よく走っているのか、大半は汚れていないを調べて、子宮の異常の有無を確認するようにします。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>よく少しずつ食べて、無理に食べないようにしてください</subject>
<note><![CDATA[大きくなった子宮が胃を圧迫して胃腸の働きが低下し、一度にたくさん食べるよりも、少しずつ、複数回に分けて食べるのが良いです。いくら栄養が豊富で、胎児に良い食べ物といっても妊婦が食べたくない場合は無理に食べる必要はありません。同じ栄養が含まれている他の食品に置き換えて摂取するようにします。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>シャワーを頻繁にしてください</subject>
<note><![CDATA[出産が近づくと、胎児が出てくる道のpHをスムーズにするために、分泌物の量が増えて体が重く汗をかくなります。シャワーを頻繁にして綿100％の通気性と吸湿性の良い下着によく着替えさせます。妊娠後期には早産の危険あり、緊急に出産することができるので、いつも体を清潔にするようにします。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>ヨクアを正す体操</subject>
<note><![CDATA[妊娠8ヶ月前から着実にヨクアルル矯正する体操をすると、赤ちゃんが私の場所を修正することができるとするととても心配ありません。ヨクア体操は赤ちゃんが戻ってくるまで継続するものであり、体操の基本は、普段の姿勢と反対姿勢をとることです。これにより、骨盤のスペースが無くなって赤ちゃんがたくさん動くようになって、自然に正常位で帰って来るなり、普段にもよく横に横になると赤ちゃんが動くスペースがたくさんできて席を適切に取るようになります。ヨクア校正体操は必ずヨクアロ診断されたサンモマンすることをお勧めします。

ダウンヒップ持ち上げ、猫の姿勢
1）床に膝の上について足を広げて座ります。
2）頭を下げて上体を前に下げます。
3）両腕を伸ばし、お尻を高く上げます。 5〜10分程度の姿勢を維持します。
*夜寝る前にすることが望ましく、寝るときは横になって寝るようにします。

ウエスト高め横になる
1）まっすぐに横になって腰とお尻の間にクッションを支えます。高さが低いときは、2つを一緒に怪魚支えます。
2）30〜35cmの高さに積んでその上に天井を見て寝ます。肩と足の裏は床につけます。
3）5〜10分程度快適に横になった状態になります。

足上げて横になる
1）枕やクッションで頭を支えて横になった後、椅子の上に足を置きます。椅子がないときは、クッションにもできます。椅子は膝まで十分に架けられていることを選びます。
2）この姿勢を10分ほど維持します。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>コンドーム、妊娠後期の愛の必需品！</subject>
<note><![CDATA[妊娠中の女性の膣壁は非常に敏感になっていて、分泌物も増え、細菌感染を起こしやすくなります。コンドームを使用すると、質の内細菌が侵入するのを防ぐことができます。また、精液には子宮収縮を誘発するプロスタグランジンというホルモンがあり、精液は強い酸性なので膣内に広がる場合、子宮が収縮するので早産になることがある、妊娠後期には、コンドームを使用するようにします。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="31">
<change_baby>
<subject>ヌェセポスガ増加している</subject>
<note><![CDATA[この時期には、脳のサイズが大きくなるだけでなく、脳組織の数も増加します。今までなめらかな、脳の表面に特有のしわや溝が作成されます。成長した脳組織は、神経循環系と接続されて活動を開始しますが、これ学習能力と運動能力が発達します]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>腰痛が生じやすいですよ</subject>
<note><![CDATA[お腹いっぱいの体の重心が前方に移動し、腰の筋肉を緊張させて腰痛が生じやすくなります。重くなった船を支えるために体を後ろにジョトヒミョン肩に疲れがたまって夕方には痛みが強くなります。特に肩の筋肉は大きくなった乳房を支えなければならないので、出産が近づくにつれて、痛みはますますひどくなります。倒れることがないように注意し、特に家具の角などに船がぶつからないように注意してください。座ったり立つ時は、肩や腰をグブジョンハゲせずにまっすぐに伸ばす習慣を持つようにします。妊婦体操や水泳など、適切な運動で血液循環を良くします。毎日寝る前に肩を飲ますれば役立ちます。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>妊娠中の睡眠障害</subject>
<note><![CDATA[米国サンフランシスコカリフォルニア大学の研究によると、最初の妊娠中の女性が妊娠末期に睡眠が不足すると、分娩時の陣痛の時間が長くなり、帝王切開分娩の可能性が高いとしています。また、妊婦の睡眠不足は、胎児の成長に影響を与えるホルモンの分泌を低下させることができるので妊婦にとって熟睡は非常に重要です。妊娠末期になるほど体が重くなるので、運動不足になりがちです。あまりにも運動量が少なくて不眠症が来ることができるので、普段の適度な運動を定期的にして体を軽くしてください。しかし、就寝前にする運動は、睡眠を妨げますので慎んで運動は午前または夕方にしてください。就寝前には暖かい水で軽く風呂に入って寝環境を快適にします。しかし、長時間高温の湯の中にあるのは胎児に良くないので注意するようにします。寝る前に熟睡に役立つ、ナツメやヅングルレチャ、温めた牛乳を一杯ずつ飲むと良いです。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>高栄養低カロリー食品を召し上がってください</subject>
<note><![CDATA[妊娠後期には胎児の成長速度が速くなり、新生児体重の1/3〜1/2程度を育てるようになります。そのため、妊婦に必要とされる栄養素が多くなるが、それでも食べ過ぎると、短期間に体重が急激に増加することができますのでご注意しています。出産が近づいたと油断せず、毎日体重をチェックして栄養価が高くカロリーは低い食品を選択して摂取するようにします。白米の代わりに繊維やミネラルがある玄米などを混ぜたご飯を食べ枚食事野菜で作ったおかずをたくさん食べるようにします。体重が過度に増加すると、産道に脂肪がたまって難産につながる可能性がありますので体重コントロールに注意するようにします。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>体曲がるとき注意してください</subject>
<note><![CDATA[妊娠後期になると、母親のお腹が目立つように呼び寄せ、体を曲げると、胎児に圧迫を与えることになります。そのため、腰を曲げする時には船に圧力が加わらないように、腰や背中の代わりに膝を曲げて動くようにします。 ]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>妊娠後期の睡眠障害、そう攻略してください</subject>
<note><![CDATA[1）布団と枕
高さ6〜8cmの柔らかい枕、厚さ3cmと布団を使用します。妊娠中には横には姿勢がいいので枕を切ったときに、首体一直線になる高さがあります。
2）お風呂
スリープ30分前、ぬるま湯（37〜38˚C）で10分以内にシャワーする。あまりにも熱く、冷たい水でシャワーすると、交感神経が興奮していなく、睡眠を邪魔しています。特にお湯に身を長くつけるのは寝るときに身に汗が出て睡眠の質を落とします。
3）食べ物
スリープ1時間前お腹が行くほどに軽く食べる。カフェイン飲料を飲んでいません。スリープ1時間前には食べ物を食べることを避けるようにします。また、食べ物を食べる時はお腹が行くほどに軽く食べます。たくさん食べると安眠を妨害し、肥満の原因になるので注意が必要です。
4）運動
日中20〜30分軽く運動をする。寝る前に根本的に解決することは、睡眠の妨害するため、避けるようにします。眠れるのに役立つように運動をするには、スリープの2〜3時間前にすべての運動を終わるようにします。ゆっくりと歩く、ストレッチ、体操などがあります。
5）生活
規則的な生活をして就寝時間を一定に決められたました。就寝時間を決めておくべき規則的な生活が成り立って疲れ少なく目覚めもよくすることができます。
6）マッサージ
目を温かいタオルでマッサージします。目を温かいタオルでマッサージすると、眠っていることができます。かかとと耳をマッサージするのもお勧めします。足のかかとの中央を軽く20回くらいたたくか、または耳を軽く握ってマッサージすると、睡眠を取るのに効果的です。
7）アロマテラピー
流産早産の危険性がありますので専門家と相談の上使用する。カモミール、ライムフラワー、レモンバームなどは緊張を解くために効果があり寝る前にハーブティーを飲んだり、これらの油でバス、足湯することもあります。しかし、アロマオイルは、正しく使用すれば、むしろ相続財産と早産の原因になることがありますので、必ずアロマセラピストの助けを借りて使用する必要があります。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>妊娠後期、お父さんはこれを試してください</subject>
<note><![CDATA[妊娠後期に入ると、日ごとに倍に読み込みのために妻の体はさらに重くなります。呼吸が不便だけでなく、横に横になることができない夜の眠りをインストールしたりします。ので気に鋭く出産が近づいて不安感が極に達して歌っ倍、日常生活が困難になります。したがって、この時期に夫は子供を迎える準備をして妻の心を鎮めるようにします。

1）出産後、妻に必要なものを購入する
2）快適で安全な子供のスペースを作成する
3）一日10分、妻と一緒に産前体操する
4）妻が熟睡できる環境づくり
5）満腹の妻が出来ないことではなくする
6）出産への不安解消]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>動揺を呼んでください</subject>
<note><![CDATA[研究によると、妊娠4ヶ月半くらいで胎児は感覚器官が作用しをすることができそうです。したがって、胎児への最も美しい音楽であるお母さんの声で直接呼んでくれるの動揺は言語吸収能力と語彙能力を育てるのに最も理想的といえます。歌で歌詞を覚えさせることが言語学習を楽しくすることができる効果的な方法です。ママの声で直接呼んでくれればママの気持ちも楽しく、快適になり、その心が赤ちゃんにも伝わって感情的な安定感、親しみ、集中力、愛情を育てることができます。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="32">
<change_baby>
<subject>ママ！私がたくさん育ちました</subject>
<note><![CDATA[胎児は以前よりも弱く、時には移動します。それは、赤ちゃんがこれ以上、子宮内を伸ばし芸を超えることができないほどに成長し、子宮をいっぱいに埋めているからです。胎児の手足爪と足指の爪が生えて、この時期に髪の毛が育つ胎児もあります。また、眼球の虹彩が収縮弛緩し始めて物事を見るために目を覚まして焦点を合わせたり、目を点滅することができます。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>乳首が黒くなって分泌物が出てきます</subject>
<note><![CDATA[胸が急激に大きくなって乳首周辺が黒くなります。乳首から黄色い光の初乳がポロポロ出て、たまに砂のような塊が出たりします。これは、乳首に積もっていた分泌物が出てくるでしょう。乳首が詰まっている場合乳出にくいので、普段シャワーやお風呂の後胸マッサージを簡単にして清潔に管理できるようにします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>早めのチェックをしてください</subject>
<note><![CDATA[よくビスチュク検査（NST：Nonstress test）を早める剣消え呼ばれ、胎児の心拍数が適度に増加するのかチェックするテストとして、通常32週〜36週に実施します。妊婦のお腹に胎児監視装置を接続して、胎児心拍の変化と子宮収縮の程度を約20〜30分間測定します。胎児が動くと一時的に心拍増加するため、胎児の動きを測定することができ、早期陣痛かどうかもチェックするので、胎児の健康だけでなく、妊婦の健康までも調べることができます。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject></subject>
<note></note>
</food_info>
<caution>
<subject>妊娠後期突発的な状況！早く治療しなければなら症状</subject>
<note><![CDATA[1）正の数が爆発した - できるだけ早く病院に行く。
尿がないのに尿が流れるようにだらだら漏れ出る場合正が起きています。正が起きた場合は、赤ちゃんが外に露出したのと同じ状態であるため、細菌感染の危険性があります。この時は、絶対に洗わないでパッドタオルを当てて、すぐに病院にいくべきです。行く間、車の中では、まっすぐに座るより斜めに座らなければなら正の数が流れるのを防ぐことができます。
2）出血している - 血の色が鮮やかに赤く量が多ければ危険である。
粘液が混じった少量の出血だったり、色が浅く譲渡少なくすぐに停止した場合には、それほど心配しなくてもされます。しかし、少ない量でも出血が続く場合は、すぐに病院に行きます。痛みなしに突然の出血がある場合は、プリ胎盤を疑うことができ、激しい痛みと一緒に赤黒い血が出てくればテバンジョギバクリイルすることができます。特に出血と一緒に陣痛がきたり、お腹が突っ張る症状が現れたら早産の危険性もあります。予定日を1〜2週間前にこのような症状が現れたら出産まで考慮する必要があります。
3）胎動がない - 1時間の間3回以下であれば問題だ。
胎動は妊娠5ヶ月前後に開始されます。妊娠6ヶ月後の胎動が3時間以上ない場合は、一度無理に動かずに休息を取るようにします。胎児が寝たり活動していないときは、胎動を感じることができないため、検診で何も異常がなければ、それほど心配しなくてもされます。休憩をとりながら、穏やかな音楽を聴いたりタエダムをしながら胎児の反応を待ってみます。しかし、妊娠30週経過した後3時間以上胎動を感じることができない場合は、胎児に酸素や栄養が十分に伝達されないへ​​その緒の血液循環が悪くなったことなので、すぐに病院にいくべきです。妊娠9ヶ月に入ると、自然に胎動が減少しますが、1日以上全くない場合は、へその緒が胎児の首を巻いているよう日数ので、すぐに病院にいくべきです。
4）熱が出る - 風邪、発熱が長く続くと、胎児に影響を与える。
風邪をひいたり疲れがあれば周囲の環境を清潔にした後、十分な休息をとって栄養価の高い食品を摂取してすぐによくしています。しかし、高熱とともに皮膚に斑点ができたり、全身が選び、首の中が痛くて食事をきちんと食べることができない場合は、プンジンイル可能性があります。普段とは違い黄金色の鼻のようなおりものが出てきてかゆくて熱が出る場合は、細菌に感染しているものなので、すぐに病院に行くようにします。
5）交通事故に遭った。ころんだ。 - 外傷がなくても病院に行く。
交通事故に遭ったり、倒れたときは、外傷がなくても近くの病院に行って検査を受けるようにします。胃の痛みの束は、感じがする場合は、出血がある場合には、緊急治療室に行きます。事故当日の胎動があっても翌日の胎動が切断され、胎児が死亡している場合もありますので、事故後一週間の間は、胎児の状態に注意を払うようにします。事故後、少なくとも3日最大7日間に胎児の異常はほとんど発見されます。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>分娩前の入院バッグ安い</subject>
<note><![CDATA[赤ちゃんが予定日に合わせて出てくる場合は、まれであるため、妊娠9ヶ月までは出産に関連するすべての準備を打って下さい。陣痛が来たらすぐに病院に行けるように必ず持参する物だけで出産に備えバッグを包んでおくようにします。

入院時に必要なもの
1）健康保険証、母子保健手帳、身分証明書、病院診察券
妊娠を確認した瞬間から、定期検診するたびに使用するものなので、小さなバッグによくしておいて、妊娠末期には外出する時も、常に持ち歩くようにします。
2）少しの現金、携帯電話
クレジットカードのほか現金は入院中擬卵に10万〜20万ウォン程度準備するようにします。
3）秒針付き
時計陣痛の時間と間隔を在庫分のみの進行状況をチェックするために必要ですので、数字と針が大きく目に見えるものを準備します。

入院中に必要なもの
1）ショーツ、サンモヨンパッド
出産直後には、汗と大蛇がたくさん出てくるのでパンツとサンモヨンパッドを十分に準備してください。
2）授乳用ブラジャー、授乳パッド
今後ヨミヌン授乳用ブラジャーを2枚ほど用意して母乳が漏れた場合もありますので授乳パッドも用意します。
3）搾乳機
乳絞り、保管する必要がある場合に必要です。特に帝王切開を行う予定である妊婦なら初めてを組んでおいて、後で赤ちゃんに与えるためにも、忘れないようにします。手動ではなく電動式搾乳機があります。
4）本音の、カーディガン
出産後に寒気がたくさん出るのですがチャンギを感じたら、産後風に苦労することがありますので、必ず準備して着ています。
5）靴下
冬には冷え性を、夏には冷房病を防ぐのに効果的です。足首までの首の長い靴下を2〜3足用意して分娩室からシンドロクます。
6）タオル、ガーゼハンカチ、ウェットティッシュ
タオルはセスハルたときに、胸のマッサージを行うときに、枕の上にかぶせたり、授乳中の赤ちゃんの頭を支えると同時に、乳を磨く時に使用することができますので充分に準備します。ガーゼハンカチも赤ちゃんが汗を流したり吐きになるので2〜3枚程度用意します。
7）洗面用具、基礎化粧品
8）福袋
出産後の骨盤部位の体の回復に役立ちます。しかし、福袋は、帝王切開後の手術部位れの目的で使用され、自然分娩の場合には使用しないでください。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>妊娠後期の安全体位</subject>
<note><![CDATA[1）フジョワウィ - 妻の背中が胸に触れるように太ももの上に妻を座らせ挿入します。妻は、可能な足をオムリゴ夫は妻の胸を包んで愛撫します。
2）フチュクウィ - 妻は上体をかけずに枕を枕にして横に快適に寝ます。妻のお腹には全く無理がなく、膣や子宮口の損傷を最小限に減らしてくれる体位です。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>香り胎教とは何ですか？</subject>
<note><![CDATA[香り状況妨害香りを嗅ぎながらする胎教です。妊婦の香りを嗅いだら香りの分子が鼻の粘膜に接触して体の中に吸収され、胎児に直接、その香りを伝達する過程を経る原理を利用したテギョボプています。そのため、香り胎教は、他の胎教とは異なり、胎児への直接外部の刺激を物理的に伝達するという点で大きな違いがあります。香りの専門家たちが言うの香り胎教は、単純に生活の中で取るの香りを言うのではなく、天然香濃縮させてエッセンスだけを抽出したアロマエッセンスオイルを使って呼吸することを意味します。しかし、アロマオイルはかなり強い物理的な作用をして妊婦と胎児に及ぼす影響が大きいため、必ず専門家の相談を介して使用する必要があります。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>

<week number="33">
<change_baby>
<subject>しわがひろがってふっくらと太っ登る</subject>
<note><![CDATA[この時期の胎児の体重は約2〜2.5kg、身長は約32cmです。皮膚の下に脂肪が蓄積され、皮膚の色が赤い色で艶のある肌色に変わります。この時期の胎児の脂肪は胎児が自分で体温を調節してエネルギーを発散するために支援して生まれた後の体重を調節する役割をします。脂肪層ができてヨボヨボしていた皮膚のしわがひろがって結構ふっくらと太っ上がるされます。性器がほぼ完成し、男の子なら睾丸が腹部から陰嚢の中降りてきて女の子は大陰唇が発達して、両端が同一面に揃います。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>尿が多くてすっきりはありません</subject>
<note><![CDATA[おへそが飛び出すほどにお腹が膨らみになって固くて、尿の回数が増えます。尿を見た後にもすっきりず残尿感があるが、これは子宮が大きくなって膀胱を圧迫するため、症状であるため、心配する必要はありません。くしゃみや咳をすると、尿が少し流れ出るもしますが、これはすべて自然な現象で、出産後に消えます。普段膀胱が占めるように尿を頻繁に見るようにします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>ヶ月ごとの胎動の変化：妊娠9ヶ月には</subject>
<note><![CDATA[手と足の動きが大きくなって強くなって足が動いているか手動いているか区別することができます。時々肌に手足膨らみ飛び出したり、寝てもびっくりして破るほどひどく動くこともあります。しゃっ​​くりを1〜2分程度継続的にしている場合もありますが気にしなくてもされます。この頃には動くというよりは何か鋭いものが倍の中を刺すような痛みを感じる場合があります。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>低カロリーおやつを用意してお召し上がりください</subject>
<note><![CDATA[もし船取り上げていく体重が増えなければ、意識ジョクウロラドおやつを準備して食べるようにします。 1日3食の食事だけでは十分なカロリーを供給することができないため、多少面倒だとしても時々おやつを準備して食べるようにします。この時期には子宮がみぞおちの最後まで上がってきて再びつわりをする人のように消化もしないように中がむかむかしまう症状が現れることがあるので無理して食べずに一日の食事を適切な回数に分けて、快適に食べるようにします。おやつは、白身魚、豆腐、野菜、果物、海藻類などカロリーは低いが、タンパク質、食物繊維、ミネラルが豊富な食品があります。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>具体的な出産計画を立ててください</subject>
<note><![CDATA[早産の危険性があり、予定日が変わることがありますので、出産計画を事前に立てるようにします。健康状態に合った出産方法を決定し、急に陣痛が来たとき​​にあわてないように入院と出産手続きを確認します。入院から出産、退院と産後の期間を最低3ヶ月で取得手続きと費用、持ち物をチェックするようにします。マクダルはベビー用品と産後の期間に必要な用品をまとめて産後をするところ、あらかじめ用意しておくようにします。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>妊娠後期足のケア、ジョクヨクボプ！</subject>
<note><![CDATA[妊娠後期には重くなったお腹を支える足に無理が行って簡単にジチミョマウスたり浮腫が生じたりします。血液の循環を助けるために簿記を抜いて熟睡を助けてくれる足湯法を知りましょう。
たらいに水を受けて入浴は水よりも少し高い43〜45℃に温度を合わせて足首の下の部分まで10〜15分浸します。水の中で足首を軽く上下に動かしたり、足の指を動かすとより効果的です。お湯と冷水を交互に浸すネンオンヨクも血管を丈夫にします。お湯の温度は40〜45℃冷水の温度は15〜18℃が適当であり、一般的にお湯で体まで十分に暑くなったまで浸して水で1〜2分浸すことをお勧め。一週間に3〜4回、寝る前の10〜15分程度するのが最も良く、15分以上しないようにします。足浴すると汗をかいて喉の渇きが出るのにこの時に水を飲むと体の暑い気が冷めて足浴の効果を落とすので、暖かい水やお茶を飲むようにします。

妊婦足浴時の注意事項
1）熱の妊娠初期には控えるします。
2）食後1時間が経ってからです。
3）足浴をする時には足を水の中から取り出さなくて暖かい熱が均等に伝達されます。
4）足浴をした後、30分以内に食事をしないようにします。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>お父さんはお母さんと一緒に近くの公園を散歩してみてください</subject>
<note><![CDATA[お体の不自由だと外出をほとんどしていない場合が多いが、順調な出産のためには、安定した動きが必要です。ヒールの高さが2〜3cmの歩きやすい靴を履いて家の近くの公園で軽い散歩をよく出るようにします。冷たいベンチに座るのは良くないので、夫は小さい毛布を用意して妻が楽に休息を取ることができるように注意を払っ与えるようにします。疲れている感じになるとなどを快適に支え姿勢で足を上げて休息を取るようにします。この時、夫は妻の足を軽くジュムルロジュながら疲れを癒してくれるようにします。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>パパの胎教が重要なのか？</subject>
<note><![CDATA[タエダムは親と胎児が連帯感を共有し交感することができる重要な胎教方法で、赤ちゃんが健康でスマートに生まれることを望むなら、夫婦共にはタエダムと胎教に格別に気を使わなければします。特に相対的に胎児との交流の機会が少ないお父さんたちは、自分を伝える方法が声だけなので、頻繁に母親と一緒にタエダムをお勧めします。研究によると、親の両方からタエダム胎教を受けた胎児は社会性が良く、パパとお腹から交感を交わした赤ちゃんは、成長と発達が早いことがわかった。したがって、健康でスマートな赤ちゃんをしたい場合はお父さんは積極的に胎教をするための努力をするようにします。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>



<week number="34">
<change_baby>
<subject>頭を下にして席を握って</subject>
<note><![CDATA[胎児は頭を母親の骨盤に向かって外の世界に出る準備をします。たまに頭を逆さに置いているヨクアドが、まだ姿勢を変える時は十分なので、それほど心配しなくてもされます。頭は産道を抜けることができるようにいい加減な状態ですが、頭を除いた残りの骨格はすべてしっかりしています。正の量が少ないため、胎児の体が子宮壁で成長ぶつかる動作が力強く感じられます。妊娠34週以降ジョサンドゥェン胎児の生存率は99％であり、健康上の問題もないので、早産を心配する必要はありません。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>体重が急激に増えて体の変化が起き</subject>
<note><![CDATA[これまでの胎児の体重が非常に小さかったのに新生児体重の1/3〜1/2程度になる量が、残りの期間にわたって到達するために妊婦の体重もこの時期に急激に増加することができます。この時、高血圧や蛋白尿、様々な身体のトラブルが発生することがございますので、気を使って管理するようにします。シミ、そばかすができたり、増えて、髪の毛や眉毛が抜ける場合があります。血液が子宮を中心に回転しながらホルモンの影響で歯茎から血が出たり、痔が生じています。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>三次元立体超音波検査を受けるようにしてください</subject>
<note><![CDATA[8ヶ月前から出産前、妊娠後期には、病院にもっと頻繁に立ち寄らなければならいます。妊婦と胎児の健康状態を事前にチェックして出産に備えなければならないからです。妊娠後期には胎児の成長発育状態と遅く見つけることができる奇形の有無を確認するための検査です。妊娠中期に受けた高精度超音波のように胎児の主要器官を確認するだけでなく、三次元であるため、お腹の胎児の日常的な姿を生き生きと確認することができます。胎児の目と鼻、笑う姿まで鮮明に見ることができ、顔や頭部の奇形脊髄と筋骨格の奇形を見つけるに便利です。病院に行く前500mlの水を飲んで膀胱を最大限に膨らませてしまうと胎児の姿をより鮮明に見ることができます。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>食べすぎないようしてください</subject>
<note><![CDATA[ご飯をよく取りそらえてモクドゥェカロリーを過剰摂取しないように注意して甘いものを控えるようにします。妊娠後期には、炭水化物の摂取を減らして蛋白質食品でカロリーを補うようにします。胎児が大きくなるため、消化不良になりやすいため、消化がよくなる食べ物で胃に負担を与えないように少しずつよく食べるようにします。食事をした後には30分ほど、体の左側を床につけて横になって休むことをお勧め。血液がお腹の部分に集中して胎児に十分な栄養が供給されることがあります。しかし、30分以上横になってゴロゴロしているか、深く眠れ夜も眠れない来ることがありますので注意しています。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>倒れないように注意してください</subject>
<note><![CDATA[お腹つま先を見下ろすビュー大変体のバランスをとることが難しくなります。立っているときは、両方の足を集めることがなく、片方の足を少し前踏み出し踏み出した足に重心を置きます。高いところと滑りやすいところを避けて、バスでは、さらに注意するようにします。靴は底に滑り止め加工がされたことを報告しスリッパは履かないようにします。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>簡単に注いで疲れる生活の中バルウンドン！</subject>
<note><![CDATA[1）足を高くして横になる。
足を高くして横になれば、血液の流れをスムーズにして浮腫を予防することができます。足をあまり高く上げ、腰に無理が行くことがあるので心臓よりやや高い位置が適しています。
2）頻繁に足裏を刺激する。
つま先の間に間には、乳酸やガスがたくさんできるところなので、頻繁に指で押し上げて刺激してください。楽に座って足を内側に集めて足裏と足の指を上方向に刺激します。
3）軽いストレッチをする。
船無理が行かない範囲内で足を伸ばしてストレッチしたり、拳をジュウィドゥトイつま先をしゃがんで握ってはぱっと咲いている動作をゆっくりと10回程度繰り返します。 TVや机で仕事をするときに頻繁に繰り返されます。
4）ペットボトルを足で回す。
水満たされたプラスチックペットボトルを床に置いて座った姿勢で、その上に足の裏をつけて転がしてみます。ペットボトルがつぶれ負けないくらいの強さで転がすのがポイントです。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>倍の届かない体位で愛して</subject>
<note><![CDATA[大きくなった子宮が大血管を圧迫できるので、妻がまっすぐに横になる正常位は避けるようにします。フチュクウィガ適しており、妻は動きの少ない楽な姿勢をとって夫が体位を変えるようにします。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toBaby_tip>
</week>



<week number="35">
<change_baby>
<subject>男女の区別がはっきりしてきますよ</subject>
<note><![CDATA[胎児の中枢神経系は、持続的に発達しており、廃棄管が十分に発達している時期です。筋肉が発達して骨格がほぼ完成されて手足が適切な割合で成長して新生児のような姿を整えたりします。胎児の体が子宮を埋め尽くすほどに成長して動きが鈍くなるが、外部からの刺激に対しては、より敏感に反応して胎動はますます活発にし、荒々しく感じられます。また、外城機も完成して男女の区別がはっきりしています。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>浮腫がひどくなって足にけいれんが起こることもしている</subject>
<note><![CDATA[寝て起きれば、手足が腫れたり、ひどい場合には、腕や足の痛みやけいれんが起こることもあります。体液や血液が増加して現れる症状で、夕方に少し注いで程度であれば自然妊娠の症状ですが、翌朝も顔がパンパンに腫れているか、一日中腫れがひかず、肉を押したときに所定の位置に戻るのに時間がかかると、むくみや妊娠ジュンドクジュンイルがありますので医師に相談するようです。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>このような時浮腫をウイシムヘボてください</subject>
<note><![CDATA[1）数日ぶりに500g以上体重が増えた。食べ過ぎのためではない場合イムシンジュンドクジュンイルすることができます。ふくらはぎの前面を指で押したときに押された部位がすぐに戻らない場合は病院で尿蛋白検査をし、妊娠中毒症の治療を受けるようにします。
2）手がしびれて足がつるか、またはけいれんが起こる。子宮が腹部の大静脈を押しながら、血液の循環を邪魔して浮腫が指が痛くて関節が硬いの症状があらわれることがあります。軽くソンマサジなどをして血液の循環を助けたら、症状が緩和されます。また、浮腫がある場合は、血液の循環が悪くなり、それによって足の筋肉に酸素が不足して痙攣が起こることがあります。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>塩辛い食べ物や水分摂取をジュルイセヨ</subject>
<note><![CDATA[妊娠後期には、体中の水分や血液の量が増え、手足の腫れやしびれは、症状が頻繁に現れるが食べ物を組んで辛くて食べると水をたくさん飲むようになって症状を悪化させることができるので刺激的な食べ物は避けるようにします。料理は薄味で食べるようにしてキムチもいつもより量を減らして食べるのが良いです。菓子、ハム、ファーストフードやインスタント食品は、カロリーが高く、塩分が多く含まれているので摂取量を減らすようにします。一日7〜8杯程度の水分を摂取することが望ましく、それでも体がむくんでいる場合は、水分摂取を減らすようにします。可能であれば水を飲む時間も足足がむくむ夕方の時間を避けてください。また、あまりにもチャガプゴナ熱いムルボダヌン常温で保管した水を飲むようにします。休憩を取るときは、足を高いところに上げてうっ血を防ぐようにします。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>妊娠後期突発的な状況！注意を要する症状</subject>
<note><![CDATA[1）倍大きくタンギンダ。 - 周期的激烈な痛みは危険である。
休息を取った後、お腹が突っ張る症状や痛みがおさまるなら心配ありません。しかし、痛みや突っ張る症状が簡単におさまらず、いつもと違う感じだと流産、早産、子宮外妊娠、卵巣嚢腫の塩田（ねじれ）、胎盤早期剥離などの異常新ホイルがあります。特に激しい痛みがあるときは危険であり、出血をトンバンがある場合はすぐに病院に行くようにします。
2）分泌物が変だ。 - 色が濃くて臭いが発生する問題だ。
分泌物が急に増えても色が淡いクリーム色であれば安心できますが、臭いがひどく色が黄色や緑色などで濃いか膣口の周りのかゆみうずきは、必ず医師に相談しています。おりものの色が濃くて泥臭いことも、病院に連絡する必要があります。
3）頭痛がある。 - 体が腫れて目がうす暗いの症状が伴うと問題である。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>妊娠中足のマッサージ方法！</subject>
<note><![CDATA[足は血管の圧力と乳酸の分泌により、腫れけいれんが起こることがあります。もし静脈瘤がある場合はマッサージすると、その部位は、なるべく避けるようにします。定期的なマッサージを行うことができない場合は、足のマッサージが多くの助けになるので一人でもよくお勧めします。ローションやオイルをスムーズにつま先から上にスライドさせてあげるように刺激してくれるのが、足のマッサージの基本です。

1）つま先を順次ゆっくりと揉んだ後、両手の親指で足裏を指圧してゆっくりと足の裏を折り。これにより、全体的に足が腫れたときに効果的です。
2）両手の4本指くるぶしの周囲を小さな円を描いて12回マッサージします。寛骨の関節を良くして痛みをなくすために効果的です。
3）両手の親指と人差し指でかかとから足の中で、へこんだ湧水を4秒以上押します。 3回程度実施するとの心を取り除き、心臓の拍動を良くします。
4）片手でかかとをつかんでもう一方の手指の部分を包み握ってバックジョトヒプニダ。握った手で軽く上下に撫で下ろします。 1分間6回繰り返します。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>美術胎教をしてみてください</subject>
<note><![CDATA[胎児は妊娠6〜7ヶ月が経過すると、視覚、味覚、触覚、聴覚、嗅覚などの五感を母親の子宮の中で感じることができます。美術胎教は、胎児の五感のうち視覚はモルロン感情的に豊かな刺激を与えることで、比較的負担を持つことなく始めることができます。また、美しい映像を快適に鑑賞するだけで十分であり、胎児だけでなく、妊婦自身にとっても心の安らぎを得ることができ、妊娠期間を順調に送ることができます。図テギョランママの想像と希望を絵に描いたり、鑑賞しながら、お腹の赤ちゃんと交感することを意味しています。美術を介して得られた母親の心理的な安定を赤ちゃんにそのまま伝達することです。きれいで美しい映像を鑑賞しながら、美しい赤ちゃんの顔を想像してみるのも良い胎教になることがあります。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="36">
<change_baby>
<subject>世の中出る準備をしている</subject>
<note><![CDATA[正から胎児を保護するために、胎児の体を覆っていた太平洋と綿毛を脱ぐようになります。胎児がこの物質を飲み込んだ場合、出産までの章残っているが、これは後に黒がかった胎便ができます。新生児出産が37週以前に行われることを早産というので36週の終わり頃胎児はもう未熟児ではありません。出産日が近い場合は、赤ちゃんは頭を下に向けますが、もしそうでなければヨクアルル正す運動をしようとしています。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>胸焼けがになるようでしますよ</subject>
<note><![CDATA[出産が近づくと、子宮が下に下がり、胎児が骨盤の中に入ってきて席を取るために圧迫が減っ位楽になり、圧迫感も少なくなります。ドキドキしたり、息切れの症状は、胸焼けや嫌気が移譲される症状は、消化不良も徐々に減って呼吸も楽になります。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>妊娠中起こる皮膚疾患</subject>
<note><![CDATA[1）妊娠掻痒症
胆汁の分泌がスムーズにしていなくて起こるもので、通常70％の妊婦が妊娠7〜10ヶ月の間に経験します。肌に特別な症状がなく、全身がかゆくて黄疸が生じる可能性がありますが、ほとんど出産後に消えます。
2）妊娠素養じんましん
丘疹や発疹最も一般的な妊娠性皮膚炎で妊娠8〜9ヶ月にも発生して激しいかゆみを伴う皮膚疾患です。平均6週間持続し、おへそ周辺から船全体に広まり始めています。形は多様であり、蚊に刺され腫れ上がったような赤い発疹が生じます。過敏反応の一種であり、分娩後1〜4週間以内に良くなります。
3）妊娠ヘルペス
妊娠3〜4ヶ月から発生することができ、かゆみが特徴で、腹部から始まって顔を除いて、手のひら、足の裏を含む全身に水疱性発疹が生じます。妊娠最後の月に近づくと消えることもが、症状を見ると、妊婦の75％が出産時や出産直後に急激に悪くなるという特徴があります。症状が消えるのには、出産後6ヶ月かかる場合があります。
4）妊娠両陣
脚の付け根、わきの下、膝の内側など、身体に付着部分に主に生じ、まれには倍になります。妊娠中に長く持続して、出産後も受注から数ヶ月間持続することができます。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>ビタミンAが豊富な食品を召し上がってください</subject>
<note><![CDATA[胎児にビタミンAが不足すると、出生後の発育不良になったり、病気に対する抵抗力が弱くなって病気がちにひんぱんすることができます。そのため、ビタミンAが豊富なスェガン、トマト、卵、海苔などを十分に摂取するようにします。ビタミンAは胎児の免疫力を育ててくれて、妊婦の新陳代謝機能を高め、出産を控えた胎児の発育と成長に関与しています。また、細菌感染による抵抗力を高めるため、摂取目安量に合わせて十分に摂取するようにします。しかし、ビタミンAを過剰摂取した場合、胎児の奇形を引き起こす可能性がありますので栄養剤を使用して摂取するときは、必ず医師と相談した後服用するようにします。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>早めの変化に注意を払ってください</subject>
<note><![CDATA[胎動が弱くなって回数が減って妊娠に不注意になるが、マクダルの胎動が止まり、胎児が何らかの理由で死亡している場合もありますので、毎日胎動をチェックするようにします。激しく動くが急に止まったり、24時間何の動きがないときは、病院に行くようにします。腹部に痛みが激しく胎動が減った場合でも、病院に行くようにします。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>定期的に軽い運動をしてください</subject>
<note><![CDATA[定期的にゆっくりと歩くのと、血液の循環を良くし、全身の筋肉を鍛えてくれるので、出産のた​​めに体力を養うことができます。一週間に3回程度、40分以上歩くことがよくお腹が突っ張るか、または複数の症状が表示されたら、すぐに中止するようにします。また、足に負担をかけない運動では水泳があり、週に3回、30分程度が適当です。人がブンビジない時間帯を利用して運動をするようにします。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject>胎教不思議とは何ですか？</subject>
<note><![CDATA[胎教神器は、朝鮮後期に生まれたサジュダンさんの作品で胎教記東西を問わず、胎教についての集大成最も古い古典です。買って党時に学識が優れ、フルリュンハヨ多くの点を受けた人物です。彼女は自分の胎教経験と豊富な学識をもとに、この本を記述しました。この本は1966年、ハングルで解釈され、私たちに読まれているが、日本ではすでに1932年に日本語に翻訳され、多くの妊婦を支援しています。胎教不思議では妊婦の心得、胎教の具体的な方法、妊婦の生活態度などに関する内容がそれぞれの章で記載されており、少しはでたらめな面もあるが、その科学的な知恵に改めて驚きを禁じ得ませんでした。一例として、妊婦は寝るときにオプドゥリジず、請求書のように横にならない。また、妊娠後半期には、服を積んで横に当てて半分は左に、半分は右にヌウォヤと記されています。これは、まっすぐに横になれば大きくなった子宮が大動脈をクリックして、子宮への血流に支障が発生し、胎児への栄養と酸素の供給が円滑に行われないからです。私たちの先祖たちの知恵を垣間見ることができます妊娠中の女性なら一度は一読の価値があります。]]></note>
</toBaby_tip>
</week>         

<week number="37">
<change_baby>
<subject>免疫力が生じます</subject>
<note><![CDATA[胎児は自分の抗体を作り出すことがないように、外細菌から身を守る能力がありません。そのため、胎盤を介して母体から病気のいくつかの免疫成分が得られます。生まれた後母乳を介して免疫力を取得します。 ]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>倍ムンチムと陣痛が多発しますよ</subject>
<note><![CDATA[腹が突っ張る症状が頻繁になり、または痛みを感じるのに、不規則であれば陣痛の開始ではなく、体が出産の練習をすることです。他のほとんどの姿勢で体を動かすと消えます。しかし、痛みを感じる回数が増えて30分〜1時間間隔で発生する場合は、出産が近いことなので、あせらず、ゆっくり入園準備をするようにします。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>ヶ月ごとの胎動の変化：妊娠10ヶ月には</subject>
<note><![CDATA[胎児の神経器官が発達してくしゃみをしたりするのに、この時母は全身が痙攣するような感じを受けます。出産が近づくと、胎動の感じはほとんどありません。お腹を活発にドルアダニドン胎児がこの世に出てくるため、骨盤の中に下りです。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>スナックや株式を区別せずにお召し上がりください</subject>
<note><![CDATA[妊娠中消化がうまくいかず、少しずつよく食べる習慣がドゥルヨジのにこの時はおやつにも在庫となりますので慎重に選択して食べるようにします。ジャガイモを焼いて食べたり、ビタミンが豊富なブロッコリーを茹でヨーグルトにつけて食べるのも良い方法であり、されるように、天然おやつを食べるようにします。 ]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>妊娠後期には、頭痛がだんだんよ</subject>
<note><![CDATA[1）頭がよく痛みます。
分のストレスやホルモン分泌の変化で妊娠マクダルになると、頭痛の症状が頻繁に表示されます。暖かいおしぼりで目の部分を湿布したり、こめかみ、首後を指で押して指圧すると症状が緩和されます。妊娠中毒症が重症の場合も、頭痛が表示され、疑わしいときは、病院に行くようにします。
2）めまい、吐き気を伴います。
頭痛の症状が激しかったり、めまい、嘔吐の症状が一緒に表示されたら貧血や高血圧を疑うことができます。このときは、急いで診察を受けるようにします。
3）急に動かすと、めまいがします。
マクダルになると増加した血液量に比べて赤血球数が少なく、めまいやめまいがひどくなることがあります。めまいが起きたら所定の位置に座り込んで頭を下げ、休息をとって脳に血液の循環になって症状が改善にしています。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>呼吸法、妊婦体操などを学習していきしてください</subject>
<note><![CDATA[呼吸法は、出産に対する緊張と不安を軽減することができます。陣痛自体を減らしてくれるわけではないが、心と体をどの程度スムーズにして出産の進行をスムーズにし、妊婦と胎児に酸素供給を円滑にしてくれて陣痛に集まる気を呼吸に誘導する効果があります。倍力入ると子宮収縮を誘発して早産の危険があるので注意するようにします。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>マクダルは愛を出産後に延期してください</subject>
<note><![CDATA[流産や早産の危険がある場合、前置胎盤の場合は性生活を避けることが安全です。妊娠後期は質内の酸性度が低く、細菌が侵入しやすい状態であるため、セックスのために細菌感染症、羊膜破裂を引き起こす可能性があり、早産のリスク高くなります。出血があったり、下腹部の痛みなどがある場合は、膣に感じる不快感がひどい時にも、性生活を控えるようにします。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="38">
<change_baby>
<subject>ママ！世の中に出る準備もなりました</subject>
<note><![CDATA[この時期の胎児の体重は約2.5〜3kgで、身長は約35cmです。肌は柔らかく沿海れ産道を出るときに容易に皮膚に苔が少し残っています。出産日が近い場合は、赤ちゃんは頭を下に向けたまま骨盤の下にたるみが、胎児が動くことができる空間が小さくなるため、早めのような動きがほとんどなくなります。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>恥骨部分の痛みがひどくなることができます</subject>
<note><![CDATA[胎児が骨盤の中に入ってきて席をとりながら、頭が恥骨部位を圧迫しますが、これにより、骨盤が下に抜けるような痛みを感じることができます。痛みは出産までますます強くなったが、出産とともに解消され、痛みがひどい場合には、恥骨が圧迫されていない姿勢で横になって休息を取るようにします。便秘がある妊婦の場合、痔が生じる可能性があるので注意しています。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>マクダルに表示される出産信号：陣痛が始まります</subject>
<note><![CDATA[妊娠マクダルになると、赤ちゃんを押し出すために子宮が収縮し始めますが、一日に何度もお腹が石のように固くなって子供がお腹の中で体をくるくるないように、不規則に痛みが感じられます。これは、付いているたらい出産を控えた子宮が収縮を練習する過程です。少し痛いながらも、すぐに症状が消えるのが特徴です。一方、ジンジン箱は微弱ながら不規則に開始されますが、時間の経過に応じて、痛みが徐々に強くなって、定期的に変わり、間隔も短くなります。痛みがお腹や腰に表示されたらジンジン通見ても構いません。初産婦は5〜10分、経産部15〜20分間隔で規則的な陣痛が来たら病院に行くようにします。

注意してください！
我慢できないほど激しい痛みが続いてつながっていずれかの場所に集中的に痛くて、またお腹がタクタクハルほど団結して、団結した船が進まずに非揮発性プラセンタ早期剥離の可能性がありますのですぐに救急車を呼び病院に行きます。出血を伴う痛みの場合も、危険ですので、遅滞せずに病院にいくべきです。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>消化がよくなる食べ物で適当にお召し上がりください</subject>
<note><![CDATA[初産の場合陣痛が始まって子供を産むまでは平均12時間以上かかるので、出産が迫ってはなら消化がよく、力を育ててくれる食べ物を摂るようにします。脂肪の少ない白身魚や卵、牛乳、豆腐などの蛋白質の食品があります。しかし、サンダルには、上記の圧迫感がドルヘジョ食事がたやすくなるので注意しなければ体重が急激に増える可能性があり、赤ちゃんが出てくる産道に脂肪がたまって難産につながる可能性がありますので食べ過ぎは避けるようにします。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>安らかな気持ちで休息を取ってください。</subject>
<note><![CDATA[出産に近づいて不安でストレスを受けやすいので、心を楽にしてもたくさんのいたすようにします。また、この時期には不便な体のために睡眠が大変になるのにこの時熟睡していない場合は、身体のトラブルが加重されるため、いつでも横になって休むことができるように席を用意しておきます。妊婦が十分に休息を取って熟睡する必要があり、心身のストレスが減って安定した胎内環境が作成されます。安産のためには、体の柔軟性と筋力を育てるための運動をする必要がありますが、無理にすることは絶対に避けるようにします。お腹が突っ張るか体が腫れて疲れている時すぐに運動を止めて、運動後には必ず十分に疲れが解けるまで、休息を取るようにします。]]></note>
</caution>
<life_tip>
<subject>授乳の準備：乳首の形に沿ったスユボプ</subject>
<note><![CDATA[1）普通型
長さと直径が0.9〜1cm程度であれば適当な大きさです。赤ちゃんがかんで吸うの最も簡単なサイズです。
2）小さなフォーム
長さと直径が0.5〜0.7cm程度に子供が吸うのが難しい場合もありますが、ほとんどの場合小さくてもよく洗って食べます。
3）マクロモード
長さと直径が1.1cm以上の乳首に乳輪まで口にも入れず、子供が母乳をしっかり吸わない。根気よくムルリョソ子供がサイズに慣れてくる必要があります。
4）陥没乳頭
肌が弱く準備をせず、母乳を飲ませると心の傷を受けるようになります。マッサージで乳首をやさしくした後、校正器で乳首を引き出して支払います。
5）扁平乳頭
くわえてもあまりかからず、抜け出る簡単です。しかし、着実に早くするには乳首の形も変わるので心配ありません。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toBaby_tip>
</week>
<week number="39">
<change_baby>
<subject>規則的な生体リズムが生じ</subject>
<note><![CDATA[この時期の胎児はほとんど動かず、手足を体の前方に集めなどを曲げた姿勢に生まれ変わる準備に入ります。世の中に出る準備を終えて、定期的に寝て起きて指を吸うもしてへその緒を持っていたずらをしたりします。目が覚めた閉じたし、睡眠を寝ながら夢を見たりするのに、40分周期で寝て破壊生体リズムが生じます。出産直前一週間の間、胎児の副腎でコルチソルというホルモンが多く分泌され、このホルモンは、胎児がこの世に生まれた後、最初の呼吸をすることがことができるように助ける役割をします。]]></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject>子宮も、出産準備をしている</subject>
<note><![CDATA[出産が近づくと、胎児が簡単に出るように子宮口がチョクチョクヘジながら柔軟性があり、弾力性も生じます。子宮の分泌物も多くなるので、下着を頻繁着替え、シャワーを頻繁にするようにします。たまに子宮口があらかじめ開かれる妊婦もいるのにこのような場合は、安静にして経過を見てみましょう。]]></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>マクダルに表示される出産信号：露が映る</subject>
<note><![CDATA[チュルサンイェジョンイルイ近づくと胎児が出てくる道を作るために、子宮口が開かれます。この時、胎児を包んでいる羊膜と子宮壁で成長がむけながら粘液の状態の分泌物である、少量の出血が生じますが、これを露といいます。通常露が現れた後、陣痛が始まりますが、場合によっては陣痛の後に露がビーチもあって、出産まで水滴がビチチない人もいます。初産婦の場合、水滴が映ったと、すぐに病院に行かなければならすることはありません。露が写っていた後陣痛が来る時間には個人差がありますが、一般的に水滴が映った後、24〜72時間以内に陣痛が始まることが知られています。経産部露が映ると、すぐに病院に行く準備をして少し痛みが来てもすぐに病院に行くようにします。注意してください！出産予定日が近づいて血ドンオリチェ出てきたり、出血が止まらず、出血量が増加すると、すぐに病院に行きます。原因はいくつかありますが、前置状態反日可能性があります。全治胎盤は、胎盤が子宮口を防ぎ、胎児の道を妨害することで、子宮が収縮すると、胎児よりも先に胎盤がはがれながら出血が起こります。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>安産のための軽食やカフェインの摂取をジュルイセヨ</subject>
<note><![CDATA[出産予定日が近づくとお腹が下に垂れるながらお腹消化がされて苦しかった症状は、本当にされるが、食事の量を調整できず、体重が増加している場合があります。ウェイト·コントロールのためには、食事の量を調節し、できるだけおやつを控えるようにします。チョンリャンウムリョナイオン飲料は、カロリーが高いので飲み過ぎないようにします。また、コーヒーは血管を収縮させる作用をするので、妊娠後期は、なるべく飲まないでください。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject>産後うつ病を予防している。</subject>
<note><![CDATA[産後うつ病は出産後4週間以内に発生します。原因としては、出産に伴うホルモンのバランスの状態が文字化けしたことと関連し、母親になることへの不安や心理的な葛藤が原因となります。

このような場合、産後うつ病がひどくなる危険性が高いです。
①望まなかっ子供の場合
②夫との葛藤があったサンモイン場合
③息子を生まなければならすることが大変負担になっていた母親が娘を生んだ場合、
④普段憂鬱性向があった性格の持ち主
⑤うつ病を患っていた患者の場合

産後うつ病の症状としては、憂うつにして赤ちゃんを見ようとしていません。また、話をしていないか不安に見えて、全体的に沈んだ姿を見せます。単純に憂鬱感を感じる場合もありますが、時には妄想に関係しあって精神病的な症状を見せることもあります。自殺をしようとしたり、赤ちゃんに害を及ぼす傾向があるので、ひどい場合は精神科的治療が必要です。通常3-6ヶ月であれば症状が好転しますが、症状がひどい場合は入院治療が必要な場合もあります。産後うつ薬治療を受け授乳をしている場合は、医師と相談することをお勧めします。精神科的治療は重度のうつ病、慢性的な精神社会的問題、薬物治療に対する反応が十分でないとき、あるいは性格上の問題が伴う場合に行います。個人の精神治療だけでなく、場合によっては夫婦療法、家族療法、集団精神療法などが必要であり、実際に母親の家族の支持を確保することが最も重要です。特に夫が治療の過程に関心を持って積極的に参加することが重要です。]]></note>
</caution>

<life_tip>
<subject>入院時あると便利な用品</subject>
<note><![CDATA[1）デジタルカメラ
赤ちゃんが生まれたばかりの姿を逃したくない場合は、デジタルカメラをご用意大切な瞬間を組み込めるようにします。
2）マッサージ用品
保護者に必要である。分娩待機室で妊婦が陣痛を訴える時に、腰や足の裏に簡単に使用できるマッサージ用品を準備すると便利です。
3）氷、口腔清潔剤
陣痛中に氷を口の中にくわえている場合、痛みを一時的に忘れることができますので準備しておくと便利です。また、出産後は、頻繁に掃除することができないため、口腔清潔剤を準備すると便利です。
4）アイスパック、ホットパック
下半身を温めると血液の循環が活発になり、痛みが減り、出産がスムーズに進みます。逆に顔や首筋には冷たくしてくれれば楽になります。
5）簡単な寝具
保護者のための寝具が別に用意されていない病院が多いので、病院に問い合わせた後、準備するようにします。
6）麦茶
陣痛中や分娩後の渇きが多く出るので麦茶を用意してください。
7）CDプレーヤー
分娩待機室や出産後の病室で、母親が聞くことができます。心の安定のために胎教の聞いていた瞑想音楽を聴くことが役立ちます。]]></note>
</life_tip>


<toDady_tip>
<subject>お父さんの役割：病院に到着してこのようにしてください</subject>
<note><![CDATA[1）寳ャエシに受付からです。
2）入院の手続きを迅速にします。
3）保護者控室でインターホンで妻の状況を質問します。
4）面会時間を確認します。
5）控室で待っている間、必要な連絡を取るようにします。
6）妻の痛みを緩和させます。
7）妻に食べ物を与えないようにします。
8）出産した瞬間を準備します。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toBaby_tip>
</week>

<week number="40">
<change_baby>
<subject></subject>
<note></note>
</change_baby>
<change_mom>
<subject></subject>
<note></note>
</change_mom>
<check_body>
<subject>マクダルに表示される出産信号：羊膜の周波数なりません</subject>
<note><![CDATA[羊膜は、妊娠期間中の胎児を包んで、外部の細菌や衝撃から胎児を保護する役割をします。しかし、出産が迫って子宮の入口が開き、胎児が出てくる準備を整えれば羊膜は破れて羊水が流れます。ほとんど胎児が膣の入り口に降りてきて羊膜に圧迫を与えながら羊膜がトジヌンデ、この段階は1段階の兆候として見ることができます。羊膜は、ぬるま湯、水足に乗って流れるかのように結構たくさん流れ出たりして、自分も知らないうちに下着がじっとりとジョトドロク少量出たりします。粘っこい粘液成分のジルブンビムルグァヌン区分がされて少し生臭いにおいがする澄んだ水と尿とは異なります。波数後48時間が経過すると、胎児と残りのポンプは、細菌に感染する可能性が高いと思わすぐにパッドを当てて病院に行くようにします。どんなに短い距離でも絶対に歩いて行かないようにしてバスや膣洗浄も禁じます。車の中では横に斜めに寝た姿勢でできます。正が起きた後24時間以内に出産をしなければ子供と母親の両方に安全です。]]></note>
</check_body>
<food_info>
<subject>出産後3日、初乳を必ず与えてください</subject>
<note><![CDATA[出産後、赤ちゃんに与える母親の最初の贈り物ともいえる初の犠牲うとする母親が増えています。初乳は、製品として発売され、母乳育児をしていない場合でも、初めてだけは必ず食べさせようとします。初乳は出産後3日までのマトリックスの有線を介して分泌される乳汁を指しています。初乳には、通常の原油に比べて様々な免疫の方の成長因子などが牛乳に比べて10〜500倍以上含まれています。赤ちゃんの体はまだ未成熟して大人のように自分の免疫成分を作らないために免疫成分が豊富な初乳が子供には特に重要です。しかし、初乳が分娩直後の3日間、ごく少量出てきて、これまでほとんど出てこなくて残念なママたちも少なくありません。しかし、最近では牛の初乳の製品が発売されているので初めての十分に食べさせたい母親たちは、これらの製品を代わりにするのも一つの方法になることがあります。

母乳を必ず与えなければならない理由
1）情緒的に安定感を与えます。
2）アトピーを予防することができます。
3）赤ちゃんの胃の機能にあります。
4）IQが平均よりも高くなります。
5）母乳授乳時に喘息を予防することができます。
6）予防接種の免疫反応が高くなります。]]></note>
</food_info>
<caution>
<subject></subject>
</caution>
<life_tip>
<subject>自然分娩vs。帝王切開</subject>
<note><![CDATA[2004年帝王切開分娩の評価結果 "によると、2004年全体の出産のうち帝王切開が占める割合は37.7％と毎年少しずつ低くなっていることがわかった。しかし、最近になって減少幅が停滞化しているこれは、35歳以上の高齢の母親の割合が高まったことが主な原因です。帝王切開をしている場合は、手術費を含めて入院期間と薬物投与が増えて、自然分娩よりも費用負担が二倍以上あります。自然分娩をした場合ジョンシンマチュウィナ外科的手術ができないため、感染の危険性が帝王切開に比べて相対的に少なく、麻酔や鎮痛剤を合わなかったので出産後すぐに母乳を与えることができます。また、自然分娩の場合、帝王切開分娩と比較して、母親の回復期間が平均4〜5日ほど早く、赤ちゃんが健康で、赤ちゃんがお母さんの産道を大変抜け出すながら受ける強力な皮膚刺激が脳の中枢に活力を与え、赤ちゃんの知能を上げるという報告があります。病院によっては自然分娩を希望する病院、帝王切開を希望する病院があるので、自然分娩をしたい場合は妊婦の手術の必要も、自然分娩をお勧めしては、病院を選択できるようにします。ただし、胎児に異常が発見されたとき、パスドゥェンまで48時間を過ぎた場合、胎盤早期剥離の場合には、自然分娩を試み中の緊急帝王切開をする必要があります。]]></note>
</life_tip>
<toDady_tip>
<subject>お父さんの役割：赤ちゃんが生まれた後、このようしてください</subject>
<note><![CDATA[1）妻とスタッフに感謝の挨拶をします。
2）赤ちゃんの最初の姿を撮っておくようにします。
病院ごとに分娩室環境が異なりますので、担当医師と​​相談した後、出産過程を撮影しています。通常のカメラのフラッシュに赤ちゃんが驚くことがあるので注意が必要です。新生児室に行くまでの赤ちゃんの様子を込めて置くようにします。
3）新生児の情報と注意事項をメモしておきます。
赤ちゃんが新生児室に移される前に生まれた時間、性別、体重、母親の名前を担当看護師と一緒に比較します。確認が完了したら、新生児室に関連した内容は、赤ちゃんのためのいくつかの注意事項を聞くことになるが、この時入念にメモしておき、妻に伝えるようにします。
4）妻の残りの荷物を取りまとめてするようにします。入院期間中の母親や介護者に必要なものを用意します。病院からの神スリッパ、簡単な寝具類、着替えなどを細かくチェンギドロクします。]]></note>
</toDady_tip>
<toBaby_tip>
<subject></subject>
<note></note>
</toBaby_tip>
</week>
</Imsin>
